【機甲玄幻】三魂行．五

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第五個Post啦。
睇番前Post請去：

一．

二．

三．

四．

任務模式：

連登－新開Post一章；
連登－每滿一百正評一章；
Penana－1000讚好一章；
Penana－10萬點擊一篇外傳；

捉錯字……冇更

你班契弟本身預你地今個星期先完上個post……

係到都講兩句大家成日會問ge問題－破紋夜幾時先出完、邊到有得睇哂、幾時再出……etc

我係到統一回答：我都唔知

好多朋友都知，破紋夜實體出版暫時停止，依家搵緊其他出版社接手。但呢d過程，一定唔會係短時間內可以做到。

更加唔駛講香港書業踏入寒冬，連大眾都要全線收皮

但我至少可以保證：破紋夜係已經寫完，就算之後真係搵唔到有出版社接呢類香港少見ge大長篇，我都可以用電子書方式上載係網頁。所以大家唔駛擔心有咩事死左之後要孫仔燒比你地先睇得完。

都多謝咁多位支持先。

冇你地支持我都唔可以堅持寫落去！

最後有幾個連結，大家有興趣可以禁入去睇下。

Penana
（睇舊作係呢到）

臉書－楓成
（間中更新無聊野係呢到。）

埃豬－maple_shing
（各種更新資訊、無聊廢話都會係呢到。）

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

文嚟？

破紋夜出埋啦。。。

連登新帖加更。

第二百一十五章──像你這種嗜好

「風子，你的情緒很不穩定。我將會強行接管風馳的駕駛權。」張風聞言也就鬆開了雙手，讓以軒自行操控。

「風子，你現在狀態很差。若以數據而論，只有平常的百份之四十二。」

張風苦笑不語。

「你是在想著前世的人事嗎？」

「是的。」

「但是，你還能回去嗎？先不說世界之間如何穿越，你又如何保證時間段？若距離你的前世，時間已經過去了一千年、一萬年。哪怕你能夠成功回去又怎麼樣？」

「…………」

張風長嘆一口氣：「我不知道。」

以軒緩緩分析著：「風子，根據我對你的了解、讀取的想法，我寫了一個編程，是關於你的性格弱點。」張風聞言都快要無語了：「以軒，這樣都能夠編程？」

「世間一切能夠進行數據化。」

以軒聲音一本正經。冷靜、漠然，精準：「你在遇上各種大事的時候，都是相當果斷。像黎秋、秦家等等的事件，你都能夠在短短五分鐘內作出最正確的決定。這一點，比起一般人類，你要快上百份之九十二。」

「但是，一旦事情是牽涉到比較複雜的感情，你的判斷力將會大幅下降至百份之九。」

「…………百份之九？以軒你有沒有算錯啊？」

以軒很認真的道：「我已經演算過一百六十四次，誤差值不超過百份之一。」

「用句簡單的說話形容──風子，你對感情的處理都是一塌糊塗。」

…………

越野車風馳於朝陽市行馳，朝著白石百貨而去。

聯邦「正式」出產機甲的，便是白石企業、十木企業與聯邦科學院。只是「非正式」的……就有太多了。東湖、西山、北林、南城……

但不計算這些大勢力之外，一般聯邦市民能夠購買機甲，大多都是透過白石企業去買。雖說白石企業不是唯一能夠研發並生產機甲的公司，但他很巧妙的擔任了一個中介的角色。

就像百貨市場也不是全部自家生產的賣品一樣。

白石企業擔當了這個中介、統籌的角色，而同時也很樂意提供很多便利給買、賣雙方。

做事公道、買賣方便。

久而久之，白石企業已成聯邦巨擎。

而現在張風的目的地，正是白石百貨。顧名思義──這裡百貨周全，外至機甲裝甲、信息接收器、各式武器；內至黑球、座椅自訂化……基乎是有關於機甲的部件，只要說得出來，這裡都能夠盡量滿足。

張風今天到來，便是替林苦進行物資的補購。

像林苦這種機修師，其實可以透過千機環進行預訂。但這次林苦需要的部件有點稀有，而且尺寸略顯奇特，所以他不放心，讓張風親自走一趟。

張風四處走著，也是有點佩服。只見每一層都有著架子，上面有著各式各樣的機甲零件──但是，單單一看便知道那些架子無法支撐全金屬造的機甲零件。

在架上的，都是一道投影。只是這三維投影相當真實，有點像張風在機甲大全館看到那些機甲數據一般。而在確認零件之後，可以找職員從倉庫裡拿出實物，進行二次驗測。

最後在售前之前，更會利用儀器進行精密分析，確保該部位完整無損，並附帶一年的保養。

很難想像，機甲的零件竟然能以百貨公司的形式進行販售。

但也正是如此周到的服務，才能夠白石成為聯邦巨擎之一。

「啊？」張風面色有點古怪。

在他眼前是引擎的層數，在這一層裡，全部都是機甲引擎的各種部位。而隔著遠遠，張風已經能夠捕捉到那顆火紅色的公雞頭。張風見狀，便走了過來：「喲。」

明天南見狀，頓時露出驚訝：「張風，你怎麼在這裡？」

張風笑著：「來這裡，自然是買東西。」明天南也是大笑：「也是也是，哈哈哈哈！但我來這裡可不是為了購物喔？而是見識。」

「見識？」

明天南點頭，面上笑容斂去。取而代之的則是嚴肅與認真：「雖然我與張風你的理念不同，但你也不能否認引擎對機甲的重要性吧？」張風點了點頭：「這個自然。」

「自蕭教授創出各種引擎的知識，如【弧形管道】、【十字動能連接】等多項技術，引擎便已經進入了另一個世代，飛快地成長，日新月異，幾乎每一天都有新的型號引擎面世。也是來到最近十年，引擎才漸漸進入一個平靜的緩衝期。」

「也是因此，我想要看得更多不同型號、設計的引擎，以刺激我的想法。」

明天南面上肅然：「例如機甲的速度，以十赫為最。那麼，限制速度的到底是機甲的本身，還是引擎？還是兩者之間的串連與磨合？這些都是不解之謎。」

一邊說著，他又回復那個玩世不恭的模樣，聳了聳肩：「誰知道呢，我們還年輕。說不定將來解決這問題的，便是我們了。哈哈哈哈！」

「哈哈哈哈，好大的口氣。嘖嘖嘖……真不愧是明家的人。」

一道聲音陡然響起，卻是朝二人筆直走來。

那雙柳葉眼，如飛刀。此人正是一向與張風都不對頭的葉志輝。只是此刻的葉志輝，目光都沒有落在張風身上。那如飛刀的狹長雙眼，只是冰冷地盯著明天南。

「明氏企業的太子爺，還真是會大放厥辭。難怪能夠在聯邦首都圈渾得風生水起──哦，對了。」他盯著明天南，面色漠然：「我忘了，只是一個意外搞出來的私生子。」

「你！」明天南雙手握拳，作狀欲揮。只是在葉志輝身後的學員一個個面露不屑、嘲弄之色，似是期待著明天南出手。

「來喔。讓人家看看你明家太子爺的作態。」葉志輝把臉都湊近一點：「打啊──」

噗。

葉志輝面部中拳，整個人倒射而飛。而那身後的兩個跟班卻像是愣住，似是意料不及。

就連明天南也是面露驚詫，看向身邊。

「大家都聽到了啊，是他叫打的啊。」張風甩了甩拳，感覺真好。似是把某種鬱悶都打出來：「呼……像你這種嗜好，我長那麼大都沒有聽過。」

強勢留名
咁串
葉志輝遲下揾架推土機鏟平你座花園

新po推推先

上個post想留言發現已經1001咗

補多個留言先 一係張風準備被燒死 一係樂心就係

新post留名

最後在售前之前，更會利用儀器進行精密分析，確保該部位完整無損，並附帶一年的保養。

呢句野好翹口

係咪應該寫「在售出前一刻」會好啲

兩前一後，而家考車三手掉頭咩

好
即改

新帖留名
大家記得要正皮呢個post
夠100又有一更

新帖留名

New post LM

有得食就食，就係禽獸。

有得食唔食，就係連禽獸都不如。

樂心一定係講緊張風

正皮

即係點 我明你意思 但數學上唔明

因為你上面比較緊嘅百分比係: 張風vs普通人類

咁下面嘅百份之九，係比平常人快百分之九？如果咁都唔係好慢姐

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

明你想講咩
我聽日改改佢先

早餐

文呢

肚餓

第二百一十六章──春色

「你！你等著！」那兩個跟班也顧不得那麼多，連忙去抱起葉志輝轉身就走。

至於向張風動手……

別忘了人家能跟林東起那個變態正面交鋒。他們？讓張風熱身都算不上。

…………

張風捧著一個金屬箱子，安放在車尾箱，繼而關上門來。

副駕駛座則是坐著明天南：「張兄弟，這次真是麻煩了。」張風擺了擺手：「沒事，都是順路，送你回家吧。」

明天南搖了搖頭：「我說的不是這事。」

「哦？」張風戴上安全帶，開著車子駛出了白石百貨的停車場。

明天南看著車窗外的風景。

無數畫面如白駒過隙，於方正的窗子掠過。只是很多事情，卻不能像走過的風景那般簡單。

「今天你也聽到了吧？」明天南面上泛過一抹苦笑：「是的，我就只是一個私生子。一個父親喝醉以後，因為意外及誤會而誕生的產物。直到現在，父親跟母親都沒有結婚。」

「因為我的存在，明家特地在家裡建了一座平房，讓我們母子居住。」

「一年，我都未能見到父親幾次面。」

「別人只羨慕我出身豪門，卻壓根兒甚麼都不懂。」

張風也是聽得嘖嘖稱奇：「那你父親都在幹甚麼？」

「做研究。」

說到這裡，明天南的目光很是複雜。

又是佩服、又是傷感、又有敬畏，又有崇拜。或許如此複雜難分的感情，便是所謂的親情。

「他……是一個很徹底的研究人員。看似漠視我母親──但其實，世間一切在他看來都是不重要。真正重要的，是知識與技術。那天與母親的意外，也是因為他研發了【雷霆-III】引擎，大喜之下才喝多了。」

【雷霆-III】，正是現今狼型機甲中，最高檔次的【金剛狼】使用的引擎。當年創造出來後，真是震驚了聯邦一下，就連蕭唯唯也公開發話，對這引擎的慨念與技術表示稱讚。

單在理論上，這引擎能夠達到九赫之高。只是後來與機甲組裝，金剛狼機甲是當中最能夠發揮該引擎的潛能，速度達八赫。

畢竟引擎理論上的極限、與安裝在通體金屬、沉重至極的巨獸之內後的速度，那又是另一個說法了。

…………

張風聞言露出一抹笑容：「所以你在引擎如此著迷，肯定也有你父親的緣故吧？」

明天南撓了撓頭：「一來是我對於引擎的知識還是相當感興趣，雖然父親相當不喜我與母親。但奶奶、爺爺對於這個『意外』還是相當滿意。畢竟有了我繼後香燈。而在得知我對引擎有興趣後，也不介紹讓我到書房，翻閱那些引擎的書籍。」

「其次……」

他深呼吸一口氣：「我也想在此道獲得一些成就。既然父親沉迷於引擎學術，那麼當我也成為他的同行者後，會否就正眼看我了？」

張風只能默然。

就是因為如此複雜的關係，所以他才把那明明是黑髮、卻搞到如此醒目的髮型吧？

這髮型就像在大聲吶喊著──看看我，我在這裡。

這時，他不禁想起了梁樂心的那句話：「家人，本來就是一種相依相偎、卻又相愛相殘的存在。明明關係再差再不好，但卻總會難以割捨。」

「會的，兄弟。會有這樣的一天的。」

明天南聞言，那公雞頭也不及他此刻的笑容那般燦爛：「那就承你貴言了。」

…………

良久，張風開著車停下。

明天南下了車，笑道：「今天真是麻煩了。張兄弟，以後我們便是朋友了。找天喝酒，我請客。」張風開著玩笑：「這個你就找錯人了，我可是能夠把你明氏都喝窮的老饕呢。」

「哈哈哈哈！來吧，我明天南都接下了。」

張風點了點頭，若有若無的提醒：「明兄弟，可要小心葉志輝。」

明天南倒是不以為然：「呵呵，葉氏在朝陽作威作福而已，剛才若我不動手，他們自然也不敢動我。」

葉氏企業以朝陽市為根基，開設企業。弄的技術，同樣就是引擎學術。只是整個聯邦，不計算【引擎之母】蕭唯唯之外，最有名的便要算明氏的明自清。

這些年來，葉氏一直都被壓著一頭。

因此才會有今天的事情發生。

只是看到明天南看似胸有成竹的模樣，張風也不太好說些甚麼。

…………

送走了明天南後，張風便開著車回家。

「風子，有客人。」

「嗯？誰？」

「嗯……你還是自己看吧。」

張風一愣，沒想到以以軒的性格竟然還會「賣關子」。

車子緩緩駛進雛菊小園，便看到那輛熟悉的磁浮車。張風便是一怔，他停下車子、狐疑地走上樓梯。那抹倩影平靜坐在樓梯，雙手支著下巴，靜靜地看著站於樓梯下方的他，就像一頭走失了的流浪小狗。

看到那怔住了的張風，她露出笑容：「不邀請我進去坐坐？」

張風還是有點回不過神來：「啊……哦。」

他繞過了她，香氣卻是躲不過，清晰可聞。

走進玄關，她脫下了鞋子跟著走進，信手帶上了門。張風把風衣脫下擱著沙發上，腦袋混亂一片。他沒有想到她會以如此方式闖進來，只得下意識禮貌問道：「要喝點甚麼嗎──」

香風撲面，濕潤一片。

那倩影湊到面前，柔軟的嘴唇已是印在自己的嘴巴上。

張風在措手不及之下，被推倒在沙發上。那抹倩影同樣壓在他身上，似是要將整個身子都融化在他的懷中，不斷地索取著甚麼。張風只感腦袋「轟」的一聲炸開，一片空白。

兩道身影粘在一起，如兩團麻線般糾纏不分。

他只能按照本能繼續下去，有想要推開，但內心卻又貪圖，痛並快樂著。

狂風暴雨陡然一斂，耳邊傳來那伴隨暖息的軟糯聲音：「我喜歡你，你喜歡我嗎？」

張風看著那張近在咫尺的臉龐，那張集誘惑、俏麗、風韻於一身的臉龐。此刻只是輕咬著下唇，似是在等著自己回應甚麼。

他沒有說話，只是深深的吻了下去。

客廳的窗簾自動拉上、燈光自動熄滅。

漆黑無光的客廳，哪怕夏至，仍然掩不住一屋春色。

咁主動猴禽

竟然冇甜

甜故

慘了，樂心同張風有關係，兇多吉少

瘋成都無寫係樂心

btw, 加甜唔該

+甜

所以係鳴鳴

遊戲之道

風哥係唯唯架

唔通係唯唯

唔係鳴鳴唯唯呀！

甜呢？

又冇理由係惠惠或者小白咁得返樂心啫

話唔定係秋秋凡凡

冇咁易估到掛

其實係煇煇, 打者愛也, 一打愛上

凡凡香風撲面浸汗味溝信息素？

屌成班痴撚線玩五十路

btw
畢竟有了我繼後香燈。而在得知我對引擎有興趣後，也不介紹讓我到書房，翻閱那些引擎的書籍。

介意？

重口味

THX
去改

呢個post差48like有加更
想唔想睇樂心大戰楓成？
以軒會唔會中途加入？
秋秋凡凡會唔會偷睇緊？

多32個正皮就有重甜

狂徒網上辱樂心
樂心嘅人設呢點解淨係得仔仔！

女角人設呼聲好高

仙人掌又ff自己係主角

又邊個仙人掌

差25like

第二百一十七章──魚水之歡

春去夏至，蟬聲不絕。

直至蟬鳴漸逝，陣陣愁意彌漫。那不是異鄉情愁，而是秋意之愁。

當那秋風吹得正勁，挾帶著黃葉而來，那便是秋季已至。

轉眼間，張風已來到朝陽市、精英學院十個月。

伴隨著秋意而來的，是那緊張的氣氛充斥整座朝陽。不是因為秋煞，而是因為──年終大考。

整個聯邦，無數大人物、小市民，目光都落在這座城市。誰能夠獲得首屆首位，可謂一遇風雲便化龍，從此躍入聯邦豪門。有經濟學家按照過往十年透過黑球專利賺取的利潤。

這個獲得江別樹遺產的人，將會成為富可敵國的富豪。

如此可怕又令人覬覦的獎勵，整座聯邦又會有誰不為之震驚、動容？

只是作為江別樹傳人的張風，此刻卻絲毫沒有這種緊張感。

……………

清早。

窗簾緩緩打開，刺眼耀目的陽光照射下來。

只是床鋪上，卻是隱見一隻白晝而修長的美腿，擱在另一道身影之上。

那身影嘟嚷了幾句，把那充滿驚人誘惑力的美腿推走，翻身再睡。

這時候，聲音響起：「現在時間是早上八時正。」

聲音是柔和動聽、卻又不帶感情的電子聲音：「朝陽市氣溫十七度，濕度七十一。張風，今天你需要準備考試。樂心，妳今天有一個主持節目。」

「早餐我已經點了，通過運送放在門前。」

「呵欠…………」

一抹倩影坐在床上，伸了個懶腰。那驚心動魄的弧線，陽光打在她身無寸縷的玉背，如同最精緻的藝術品。她卻毫無自覺，那如白蓮般的腳丫子踢在一人身上：「醒來啦！」

「嗯……」

身影翻轉，睡眼惺忪。此人自然便是張風。他看著身前那似笑非笑盯著她的俏臉，溫和一笑：「早。」

此女自然便是梁樂心：「呵呵，今天要考試了。怎麼看上去如此沒精打采？」

張風苦笑不已，想起昨夜的瘋狂：「還不是有一頭小妖精。」

「哼，我就看你很享受啊。」梁樂心不屑一哼，就這樣赤著身子走出床鋪，朝浴室走去。看著她那火熱的身軀，張風只能呢喃一句：「真是個妖精啊……」

以軒的聲音自腦海中響起：「張風，你的精神下降了百份之八，昨夜確實對你有影響。你可不能縱慾過度。」

「我自有分數。」

「風子，你昨晚的持續時間降低了──」

「以軒！」

「怎麼了？風子？」

「…………」

……………

很快，梁樂心拿毛巾擦拭著頭髮走出來。而張風已經整理好自身，換上校服，拿上以軒早就點單的早飯擱在飯桌上。

「呵呵，小風真乖。」

她如蜻蜓點水般吻在張風的唇上，便坐在餐桌上吃起來。

張風搖了搖頭，這小妮子真是……

他們這關係已發展了四個月。只是梁樂心在他們初認識的半年時，已經常常出現在屋門。加上【冉冉升起】的節目，所有人只以為他們是工作合作關係，沒有誰聯想到二人竟然真的搭上了。

當然，梁樂心也沒有大模斯樣的住進張風家，只是每週來一兩個晚上而已。

梁樂心的身份可是聯邦電視台之花，加上張風正值就讀時間，二人不約而同的都沒有打算公開關係，只是在偶爾晚上溫存，又或者閒聊談笑。

因為張風轉世為人，看上去不足二十歲的他，卻是談笑風生。與比他大上好幾年的梁樂心談得不亦樂乎，二人越發投契，關係也更趨向穩定。

吃過早飯後，梁樂心便回房間更換衣服。轉眼間，梁樂心便走出來，令張風眼前一亮。

一身天藍色的正裝，裙子剛好在膝蓋位置，不會顯得過於成熟或性感。

她紮著一根馬尾，在張風面前轉了個圈：「怎麼樣？」

張風心頭一熱，猿臂一展探了過去，把伊人抱在懷中。二人一番親吻，梁樂心紅著臉，低聲道：「你可別胡來啊……時間到了。」

張風笑著：「那就今天晚上吧。」

梁樂心聞言頓時從他懷中掙扎出來，回復那女漢子的霸氣：「哼，老娘可沒說過一定會過來。」她勾起了包包，轉身朝屋門走去：「小風子，考試加油。」

她悄然出門，關上不見。

張風看著她的背影笑而不語，內心充滿著寧靜。

「風子，這四個月可以看得出你很快樂。是因為那魚水之歡嗎？張風，我不明白那到底有甚麼吸引？」

張風無語：「魚水之歡都出來了，以軒，你到底在虛擬網學著甚麼亂七八糟的東西啊？」他搖了搖頭：「不是這樣的，以軒。」

「若我不喜歡她、她不喜歡我，那種單純的肉慾，只會令彼此越發空虛。肉慾只是一回事，真正重要的是靈與慾之間的交流。」

「風子……這種說法，我需要用點時間進行計算。」

張風站起來伸了個懶腰，披上風衣：「情是難以計算的，以軒。」

……………

「歡迎收看聯邦電視台，我是主持人──梁樂心。」

「相信大家也知道，今天便是精英學院舉行快將一年來的年終考試。」

天藍色的正裝，綁上馬尾的她，看上去精神爽利，更添幾分俐落。她面色認真，毫無剛才的千嬌百態：「年終考將會為期一個多月每週兩門課，直至把所有學科都考完為止。」

「而首當其沖的，自然便是精英學院始創人、已逝去機甲之父江別樹最擅長的領域──操控台！」

無數記者，包括梁樂心早已在校門外守候著。只是……這第一門課，考的只有區區三名學員。

「哈哈哈哈，我自然會加油。我是趙南海，哈哈哈。」趙南海的樣子一直緊跟在各記者的的錄像珠身邊：「這邊這邊，嗯，我樣子還可以嗎？上鏡嗎？」

無數記者如避著甚麼洪水猛獸般，鏡頭不斷移動著。很快，一道一本正經的身影走著過來，懷中更是相當老式地抱著一本書，緩步走向學院。

咩話？咁就描寫完個魚水之歡？仲要keep住4個月？

機甲玄幻，玄幻個位就係甜個位

阿學霸係咪應該考晒十科先襯佢屈機既身份

唔走冇加
按劇情發展

冇
每人最多三科

DSE 都可以自修考多一兩科

梁樂心手勢好到張風都叫好

操控台引擎同機修？

每人本身得一科
最多自修考多兩科
所以加埋三科

一門科已經等於一個好大ge範疇

罰你重睇

原來唔係唯唯
好失望

梁樂心聞言頓時從他懷中掙扎出來，回復那女漢子的霸氣：「哼，老娘可沒說過一定會過來。」她勾起了包包，轉身朝屋門走去：「小風子，考試加油。」

有冇得換過第二粒字，好礙眼

手袋得唔得

好

以前捉蝗字要罰一更

錯字冇更

蝗字同錯字係兩回事

重甜呢

扯行

差14正皮

有啲奇怪咁 上一章好似先第一次扑 下一章已經4個月

因為唔係重點
定係你想睇人扑足4個月

我諗大部分讀者都想

有啲進展得太快嘅感覺
如果講少少之後幾日嘅事(日常),再飛四個月後應該冇咁奇怪

過兩日解釋兩句

和平既日常開始完，死親友主線入大直路

本更：四個月蜜月
下一更：四年後孤兒四散，客死異域

冚院剷

一直都覺得張風純粹覺得樂心好撚柒正，但因為所以忍住左。

但對於嗰種愛嘅流露反而好似冇乜

留名

谷上腦哩啲唔洗解釋咁多 扯行都係男人嚟

不過好似有帶過見到嘅影子

……
係且隨風行……
扯咩行呀

差11正皮有加更

扯隨風行

如果今晚有加更就好喇

這時，他不禁想起了梁樂心的那句話：「家人，本來就是一種相依相偎、卻又相愛相殘的存在。明明關係再差再不好，但卻總會難以割捨。」

究竟成哥經歷過啲咩，先可以寫到咁有深度嘅野

諗起一句說話 相見為親

第二百一十八章──奪去幸福的來電

有記者眼前一亮：「同學，請問你是來考操控台的嗎？」

程映文聞言一怔，隨即點了點頭：「是的。」

「看同學你胸有成竹的模樣，看來是很有自信？」

程映文搖了搖頭：「除了老師之外，還有誰敢自稱在操控台上有信心？」

「老師？」他們一個個聽得一頭冒水，成晚風老師又關年終考甚麼事了？就在這時，一輛黝黑而不反光的巨獸駛了過來。下車者身形修長，一身黑色風衣，於秋風勁風之間，獵獵作響。

梁樂心見狀，嘴角微不可察的勾起一抹弧度，走了過去。

而程映文這時也同樣走過去，在無數記者面對點頭道：「張老師早。」

記者們：？？？

而梁樂心自然不會有那種驚愕，因為她從張風口中，得知這個常常向張風請教操控台知識的學員：「同學，你喊張風作老師？」

程映文沒有任何心理負擔：「是的，就連成晚風老師也坦承在操控台知識上，張老師比他只高不低。」

一眾記者被震得目瞪口呆。

這到底是哪來的說法！？

為何這一年來都沒有人知道？

只是他們又哪有人會對操控台這門只有三位學員的科目感興趣過？梁樂心則是把握著機會，把錄音珠對著張風：「哦？張風，這麼看來，你在操控台這一科系中很有信心吧？」

張風還是相當謙虛：「還好，略懂略懂。」

「張風，可要加油喔。很多在電視後面的觀眾都在替你加油、打氣。更莫說曾江的那些孩子們──對了，你有甚麼想跟他們說的嗎？」

張風聞言一怔，旋即對著杜華的錄像珠，溫和一笑：「等著，風哥哥快要回來了。」

……………

成晚風看著只有三名考生的教樓，也是有點感慨。但當他的目光落在張風身上，那種感慨便不翼而飛。他知道，張風此人的不平凡。雖然他在操控台的根基看上去很輕薄，但在高端知識那邊，成晚風見過在聯邦科學院的那些老學究，竟然都比不上他。

可以肯定，張風在精英學院畢業之後，單憑在操控台的成績，肯定會受到聯邦科學院的青睞與招攬，屆時說不定地位會比他更高。

只是他沒有任何羨慕與妒忌。

因為張風實在是天才。

這接近一年時光與張風的交流，令他在操控台上的知識同樣也是突飛猛進。

只是此刻的張風，一心沉醉在眼前的考卷。

這份考卷，不像是當年初試時，只是多項選擇題。除了這種選擇題部份外，更有多條長答題，需要圖文並茂才能夠拿到分。

只是成晚風水平不算太高，這種題自然難不到張風。但張風卻沒有絲毫大意，因為他的目標並非成晚風所想，進入聯邦科學院。

他想法很簡單──首屆首名。

考試的分數，是按照每一科的分數，加起來排行計算。而每一科的滿分，都是一百分。

那麼說，假設一名學員在三個科系都能夠獲得滿分，那便是最高的三百分。張風現在求的，便要最高分。

對於機甲設計、機修系，張風沒有太大自信。畢竟只是短短一年，雖然他同樣大有進步。但比起臥虎藏龍的聯邦，他實在沒有必勝的把握。更莫說像張瑞秋、卓不凡、林東起、信惠、明天南……一個個都是來勢洶洶。

所以在自己最有自信的範疇當中，他不能錯過哪怕一分。

……………

梁樂心輕輕靠在磁浮車上，或許是最近獲得了「滋潤」，令她整個人看起來容光煥發。那靚麗的身影，吸引了無數經過的異性注視。

但她卻是恍若不覺，心情正好。

或者，這已經是她自父親去世以來，最快樂的四個月。說起來，她也覺得世事很神奇。張風這小子，明明比她少上幾歲。但相處起來毫不突兀，彷彿與自己同輩……不，就像跟一個相當會照顧人的大哥哥相處無異。

相處起來舒服，張風性子隨和、待人溫柔，加上長相討好，她對這感情也是越發沉溺。只感這青年就像一瓶陳舊的佳釀，越是喝下去，越讓人迷醉。

此刻她打算等著張風考完回來，便二人偷偷的藉節目為名、約會為實。她哼著小調，於千機環凝於掌心的立體三維投影滑動，查看著待會要看哪一套電影。

畫面變得空白，一個通話撥來，奪去了她對幸福的期許。

那是一個未知號碼，或者說是故意隱藏了身份的來電。

梁樂心不以為然，畢竟她可是記者、是主持人、某程度上也是一個明星。這種隱藏身份的來電，她聽得不少。

「喂？」

「是我。」

聲音低沉，帶著一種不真實的感覺。

只是聞聲的瞬間，梁樂心的身形便僵止不動。

……………

張風鬆開了領帶，舒出一口氣來。

實在是考試令他心神繃緊，現在考完只感全身放鬆、那本來握著槍可以戰上一夜的手，卻是因為奮筆疾書而酸軟無力。

趙南海打著呵欠，向張風道別便自顧自的離開，看得張風哭笑不得。這傢伙大概整場考試都在睡覺吧？

程映文很有禮貌的向張風請教了幾道他不懂的試題後，在滿是崇拜的目光下離去。

張風走出學校，卻是有點奇怪。

不是說等我考完，然後一起去看電影嗎？

他拿出千機環撥打──無人接聽。

只是他也沒有太過在意。畢竟因為職業問題，這種事情在梁樂心身上發生過好幾遍。有時候是因為得到了某些爆料而趕過去採訪、有時候是因為急著到金陽市開會……

所以張風也沒有太在意，自顧自的回家了。

…………

就這樣，三天過去。

張風面上開始露出憂色。

三天來，梁樂心都是毫無音訊。若非她的千機環一直在開機狀態、卻是無人接聽，而以軒又確定梁樂心在酒店房裡，他都要開始緊張起來。

只是他想到梁樂心或許有正事在忙，他終究不是那種痴男怨女的人，所以並不想打擾。但每天還是有打幾個電話的。

出現了冚家拎啦

同張風有關係嘅都要死
樂心bb

四個月就gg了

已經 95 正評.

想樂心bb 今日死定明天死
決定權係大家手上
快快正評吧

Rap

你咪同我棒打鴛鴦呀！
我濕你㗎 𡃁仔

到張風無早餐食

仲要酒店房
molamola渣都冇剩

三萬蚊過夜呀

原來甜位要甜係到

ntr啦喂

你條女雞黎架咋

用張風要脅

到底條女會點死

屌 唔係比人搞下話

keep住99

差一個正皮 一個

加更！

加更

連登100正評加更。

第二百一十九章──近戰考核（上）

「風子，時間到了。今天是機甲近戰的考核。」

「嗯……」

「風子，我可以遠程駭入她的千機環進行查看偵測……」

「不用了，她想要找我時，自然會找我。這種監測的不信任，並非我想要的關係。」

以軒很難得的歎氣一聲：「張風，這世界真的很複雜。」

張風那看似漠然的神色中，泛過一抹苦澀：「世界本來就很簡單，複雜的是人類。」

…………

張風來到學院，走進近戰教樓的座席。

看到他到來，小松與張瑞秋都走過來：「喲，瘋子。」

小松則有禮貌得多：「風師兄。」

張風強打精神，對二人打了聲招呼：「瘋狗在準備？」他知道，他們幾人的科系略有不同。卓不凡是近戰、身體質素及戰術動作；張瑞秋是遠戰、精神質素及戰術動作；小松則是精神質素、身體質素及戰術動作。

至於張風更不用說……機甲專科的……

近戰考核方式很簡單──機甲近戰搏擊，打贏的便是滿分。當然，這自然是透過黑球在機甲對決中進行的對決。只是限制著必須使用相同的機甲──鬥士I型。

這種考核難免有點講求運氣，像眼前──

「轟！」

光幕閃爍，勝負分曉。

勝者──林東起！

林東起面色漠然地從黑球走出來，身上不見汗水。而另一方走出來的馬龍，面上盡是不甘之色。有資格參與精英學院並受訓近一年，哪有庸手？更莫說馬龍天賦上佳，這一年的訓練更是突飛猛進。

但看著林東起……他只能不甘。

若不是倒楣，在首輪便遇上林東起，他又豈會就這樣止步？

想到這裡，他便走到座席大聲說道：「這不公平！」

「不公平？」

近戰的導師鄭國賢聲若洪鐘，大聲吼道。

哪怕他鬢角鬚髮顯見雪白，渾身上下看去精壯無比。現時秋風起，微涼。但他仍然身穿一身短衫，肌肉賁發，一點不見蒼老之色。他看著馬龍，目光認真：「你以為在戰場上，誰會跟你說公平？」

「所謂一寸短、一寸險！我們是近戰機士！比起遠程機士，我們講求反應，於剎那之間爭勝殺敵。但同時，也更講運氣！若你還沒能近到敵人身前便被轟殺，那還有甚麼好說？」

「怪就只能怪自己運氣不好！」

轟轟轟……

座席圍繞著中央的看台，有著多個投影光幕。考核學員不少，自然不會只有馬龍與林東起。所以鄭國賢已如趕蒼蠅般對馬龍擺手：「去去去，別阻礙我看好戲。」

光幕中，兩台鬥士機甲戰在一起，風格卻是大相徑庭。

一者以雙拳作武器，拳上安裝著激光拳刃。行走之間快如閃電，帶著暴烈之勢。

一者卻是陡然相反，雙手握著一面重盾，舉止之間不疾不徐，卻總是能夠擋住那一雙閃電快拳。

前者侵掠如火，後者不動如山。

一動一靜，劇烈拉扯，化成一幅極具沖擊的畫面。

…………

田見山渾身冒汗，全神貫注。黑球原地旋轉，轉動得飛快。若不是如此，他根本捕捉不住對手那如閃電般的身影。很難想像，明明操控著同一台機甲，但在他手中如擁有匪夷所思的速度。

陡然，那身影突然一緩。

田見山瞳孔一縮──破綻！

那大盾看似平凡，卻突然向著敵機搧去！

這一拍，如同巨山轟然落去！

轟！

沒有任何擊中的感覺回饋──田見山內心暗暗叫糟，已顧不得那麼多，連忙棄盾後退。只是那一抹身影如影隨形，像是看見獵物的野狼，窮追不捨。

鄭國賢看得暗自點頭。

那一瞬間閃過，不是【幻影步】。而是強行壓下機甲，如野獸般四足奔跑。在閃過田見山認為必中的一擊同時，連消帶打！

勝負已分！

果然，在失去大盾的田見山已是大勢而去。最後被那激光拳刃洞穿了駕駛艙，就此落敗！

「喲！真棒！」

一道歡呼聲響起，聽得張風也不禁莞爾一笑。

身影自黑球中走出來，額角隱見汗水。在聽到那歡呼聲的時候，不禁朝那邊一笑。那道嬌憨的容顏上盡是快樂的神色，一邊對著另外自另一黑球走出來的田見山道：「大烏龜，你哪裡是我卓大哥的對手。」

此人，自然便是卓不凡。只見他聞言，對著少女低喝：「君兒，不許如此。」孫君兒頓時吐了吐舌頭，不敢多說。而四周一些對卓不凡面露傾心的女學員，頓時對孫君兒露出不悅或妒忌之色。

田見山不見惱怒，只是哈哈大笑：「卓兄弟，好戰法。」

稱讚的是戰法，令卓不凡對田見山更是高看兩眼。確實，二人只在伯仲之間。卓不凡贏的，是戰法。他從開戰便開始採取極高強度的操作，速度快如閃電。

而久戰下來，田見山的視野在開始習慣了卓不凡速度的時間，卻是剎那間緩下來。

這種突然的沖擊，很容易令田見山生出一種「有破綻」的慣性思維，繼而讓卓不凡引出田見山真正的破綻，一擊制勝。而這也是機甲戰鬥的吸引力之處。

卓不凡聞言同樣大方笑道：「若非田兄集中力驚人，我也不能趁機偷襲。」

確實，能夠在卓不凡如此驚人手速帶來的機甲速度之下逐漸適應，可見田見山實力同樣出色。

在看到如此出色的戰鬥之後，張風的集中力也是提昇了。他雖然久久沒有經歷實戰，但其機士技術卻仍然在提昇著。原因自然是因為以軒那恐怖的訓練列表，十個月的過去，他才剛剛完成當中的一半。

只是隨著他的訓練，也是感受到自己的技術在不斷提昇著。

他看著隨機編排出來的對決表，估摸著實力。

「有可能……最終對決，大概會是瘋狗與林東起對上。」

咁奸嘅 加更竟然唔係繼續講心姐 咁同冇加有乜分別

留名打輸+ntr，風子大禍臨頭

之後就到孤兒院

全院陣亡

Penana三魂行差318like有更加
快啲去like哂每一章
Penana link係最頂層

想知信惠報邊3科

差262 like

遲下話你知

當每科最多一個滿分先算

差二十like快手

已過數各位等食宵夜

一日三更既感覺就係爽

Penana 12000讚好加更。

第二百二十章──近戰考核（下）

精英學院的考核，是一場閉門的考試。只有該學院的導師、學員才能夠出現其中。哪怕各大媒體再關注，也只能眼巴巴的在校門外等著，不得進入其中。

而當中唯一例外的，大概便是「得天獨厚」的梁樂心。只是偏偏她已失去聯絡三天，所以如此精彩的對決，只有學院中人才能夠觀看。

這種機甲對決，風靡聯邦。很多人像張風一樣，哪怕不是機士系的，也會特意到來觀看。

報考近戰的學員不少，但整個精英學院其實也只有九十八位學員而已。真正近戰系的，大概有三十多位。而一般機甲對決，而因為這是「近戰」考核，除了機甲被限定只能使用鬥士機甲之外，場地也限制於狹小的訓練場。因此快則一兩分鐘其實就能分勝負。慢則，也會在十五分鐘之內完結。

而眼前的，則是一場激烈對拚。

一台鬥士機甲，手中拿著金屬長劍。

另一台鬥士似是相映成趣，竟是握著一柄厚背的金屬單刀。

這種金屬類的武器，在機甲身上已是少見。因為激光武器的存在，大大減低機甲所需要的負重。而負重，往往都會與速度掛勾。因此這種金屬武器，於機甲上已經是不常見。

但眼前二人，竟都不約而同的選擇了金屬武器。

…………

張風卻是知道原因。

雖然金屬武器的重量，會減低機甲的速度。但相對而言，那帶來的勢大力沉也不是激光武器能夠相比。激光武器，更多的是鋒銳。但金屬兵器那種自身帶著重量的借力揮斬，繼而產生的作用力，那是無可取代的。

此刻兩台鬥士機甲刀光劍影，金屬長劍與金屬大刀交錯的火花，似是把訓練場映照得漫天花火，

張瑞秋看得打呵欠。

不論如何，他這個地道的遠程機士，都得「表態」一下。

而小松與張風卻在那邊看得入神。突然，小松開口：「林師兄要贏了。」

就在他開口之際，戰況戛變。

手執厚背大刀的機甲，那雙電子眼似是微亮。沉重無比的大刀陡然消失不見。

取而代之的，是三道銀色的閃電！

坐在黑球的孟陌瞳孔微縮，十指落下。筆直如劍，卻又沉重如山。

那握著的劍橫架於身前，如鐵鎖橫江。這一幕張風看得熟悉，知道這看似平凡的橫架，其實如封似閉，乃是以劍法守到極致。

轟！

第一道「閃電」轟在劍身，鬥士機甲向後倒退三步。

第二道「閃電」，卻是得勢不饒人，竟然同樣落在剛才橫封身前的劍身的相同位置！

這時候，孟陌的面色已變。

閃電不是閃電，而是刀光。

刀光如電，第三道閃電驟然落下。

如鐵鎖橫江的劍身，像是被轟開的城門，從中斷裂開來。鬥士機甲的胸口中刀，操控台自然被斬碎。

勝負已分。

林東起自黑球走出來，面色漠然。但仍然能夠看出他眼眸中有著淡淡的欣賞：「若你使用的是重劍機甲，那把特殊的重劍，說不定就能擋下。」

孟陌面色平靜，沒有為自己找藉口，勝者為王。而且，他在不是使用擅長的機甲同時，林東起也是一樣並非使用他擅長的機甲。

林東起的目光收回，看向一處。

那有一雙如狼般的眼眸，早已盯著他多時。

「來吧。」

「如你所願。」

卓不凡長身而去，大踏步走進黑球。

這是決賽。

誰勝，誰便是近戰系的首名！

…………

兩台鬥士機甲立於訓練場中。

在光幕消散的瞬間，雙雙不見！

轟！

火花四濺！

一台鬥士機甲雙拳交錯，金屬長刀被他的拳刃擋住，令時間靜止不動。

呯。

兩台機甲借力後退，瞬間卻又再次交錯在一起！

明明是人型機甲，但在卓不凡手中，卻似化身成獸型機甲，圍繞著林東起旋轉疾走，偶爾出手便如雷霆一擊。

「天啊，這是何等的手速？」

有些學員看得目瞪口呆，難以置信。有一種說法是：機甲能辦到多少，得看機士手速有多快。

現在鬥士機甲之所以擁有如鬼魅般的身影，便是因為卓不凡的手速徹底爆發起來。各種小幅度的戰術動作，被他施展得淋漓盡致。

「嗯……」鄭國賢滿意的點了點頭，他終究是姓鄭而非林。比起一年見不到多少次的林東起，他更喜歡卓不凡。有天賦、不自滿，學習勤奮努力。這樣的學生，有誰不喜歡？

「單論手速，卓不凡比林東起還要快。」

眾人聞言已是吃驚得不可交加──只有像張風、張瑞秋二人仍然一面平靜。對於卓不凡的手速，二人深以為然。張瑞秋手速雖快，但實則是三人中最慢的一個。

而張風則僅次於卓不凡。

卓不凡，是他們三人當中手速最快。

因此對於卓不凡能辦到甚麼，他們一點也不意外。但……他們也不會以為，林東起會就此敗北。雖然手速在近戰當中佔了一部份，但並非全部。

只見手執大刀的鬥士機甲，明明只是一台金屬造成的巨人，卻竟令人生出幾分一夫當關的霸氣。每每出刀，都是剛好擋下卓不凡如狼牙般的攻擊。

這樣久戰下來，林東起以逸待勞，卓不凡以手速換來的優勢，反倒會成為他陷入劣勢的關鍵。

要打破這個局面只有一個選擇──以更快、更強大的攻擊，正面突破！

坐在黑球中的卓不凡，雙眸似有火焰升騰，戰意旺盛！

這種甫開戰不久便要分勝負的戰鬥節奏，是所有近戰機士最害怕、卻又迷醉的刺激戰鬥！

「殺！」

鬥士機甲如獸型伏地疾走，那如鬼魅的機甲身影，如同幻化出三道幻影，從三個方向同時攻向中央的林東起！

「好！」鄭國賢喝了一聲采：「以人型機甲施展狼型機甲的操作【獸影迷蹤】，不錯！」

獸影迷蹤，是已退役的獸型王者機士許時亨的得意絕技。利用獸型機甲的四肢，進行特地頻率的移動操作，會產生出幻影。但在操作人形機甲卻能夠用出這種戰術動作？

一日三餐
咁先至係健康生活㗎嘛

加油
第四餐, 你值得擁有
TG 差10

屎窟行入嚟又有文

精神質素肯定信惠第1

爽！

tg係咪真係有加更 有冇得quote返出嚟 我怕有掌走數

癡線
幾時有我應承左ge加更走過數

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

入grp有加更 你今日入咗未

-8
快快快

-6 啦

-4

-2

乜咁多人

成佬瞓咗 一日四更失敗

入到去見到103但冇更加

成佬敗走扮瞓

真 tg有哂record

等聽日補番4更

反正四更都唔會講到心姐
不過軟禁佢條友都冇乜好下場～

早餐呢

星期六只得午餐

第二百二十一章──紫雷七刀

林東起面色平靜，看著那分散的三道鬥士機甲幻影，難分真與假。

只是坐在黑球中的他，不禁自嘲一笑。

我到底在做甚麼？

浪費了快一年，就是在這裡玩家家酒？

這三道如真似幻的身影，令他想起曾經在異域跟三頭妖狼發生遭遇戰。只是差別在，那不是幻影，而是真實的三打一。

林東起斂起笑容，面容如石像般漠然無色。

十指落下，如刀光、如雷霆。

他的雙手，在黑球之中捲起一場風雨。

被包圍的鬥士機甲動了。

金屬右腿緩緩後探、踏實。

才剛踏實的機械腿，引擎爆發，似踏中一團花火，身影疾走。

說起來似緩實快，鬥士機甲手隨身動，那金屬長刀被疾走的速度拉扯成一道銀色閃電。孟陌看似面色平靜，但那在口袋的手驟然握緊。

便是這一招把自己擊敗。

他目光閃爍，死死地盯著光幕中的戰鬥。

他要看清楚自己到底是怎麼輸的。

…………

林東起面色漠然，手指落在操控台上的聲音霹靂啪啦，如同雷電之歌。鬥士機甲那如閃電般的刀光已落在卓不凡幻化的一道身影之上──擊空。

這是假的！

但林東起面色仍然平靜，似沒感到意外。鬥士機甲右腿猛地踏下，象徵著機甲狀態的右腿位置驟然變黃，但林東起卻恍若不見，又是一道閃電般的刀光！

嗡！

才剛斬破一道幻影的鬥士機甲，竟然如瞬間轉移般出現在另一道幻影身前，刀光再落！

又是假的！

卓不凡看著十多米開外的那台機甲，內心卻是止不住生出寒意。這到底是甚麼操作？甚麼刀光？

如此可怕的瞬間爆發，機士需要承受何等何怕的負荷？

更可怕的是──

他只覺得眼前並非一台機甲，而是手握雷霆的神祇，無可抵抗！哪怕隔著黑球、光幕，他卻像是感到林東起那漠然的面色看著他，似看著螻蟻。

就在這時，林東起操控的那台鬥士機甲右腿落下──機甲狀態圖示的右腿同樣變黃。

一瞬。

說起來漫長，但在眾人眼前只有殘存著，那劃成一個三角形的刀光。

卓不凡機甲中刀，就此爆體。

林東起，勝！

……………

林東起自黑球走出來，全身隱見煙霧升騰，可見剛才的操作對他也是有著負荷。但他氣息平和悠長，猶有餘力。他看著另一邊被孫君兒攜扶著的卓不凡，點了點頭：「很不錯。」

語畢，他便直接轉身離去，連招呼也不打。

鄭國賢看得直搖頭：「真是個沒禮貌的小子。」

他走到卓不凡身前，大力拍了拍他的肩膀：「小子，很不錯！哈哈哈！只是林東起……他比你們走得更早、更遠了。」

卓不凡咬著嘴唇不語，只是眼眸中的不甘卻是表露無遺。一旁，孫君兒面露擔憂的看著他，卻是只能沉默。

鄭國賢見狀搖頭：「就老實跟你們這些小子說吧，剛才那是林東起於異域磨練時，揉合西山近戰技術、密傳刀法運用於機甲身前的操作，他以該密傳刀法為名，名為──【紫雷七刀】。」

「至於該爆炸性增速的步法操作，他命名為【一瞬】。」

「那你說，他都已經創出兩種機士技術。你們這些小娃兒又哪裡能跟他打？」

卓不凡噤聲不語，只是嘴角卻是被咬破了嘴唇，鮮血微流，劃出一抹腥血的不甘。

張風、張瑞秋看在眼裡，卻是沒有出言安慰。他們三人看似性格迴異，實則都是心高氣傲之輩。現在的安慰，反而令卓不凡更難受罷了。

「我走了。」張風站起來，轉身就走。

張瑞秋點了點頭：「下週你要考試機甲設計了，加油。」

「嗯。」張風滿懷心事的走了，看得張瑞秋面上略顯古怪。這傢伙到底怎麼了？

…………

千機環外形就像不同珠子串連而成的手鍊。

此刻這條手鍊被擱於床前的木桌上，震動聲不絕，惹人心煩。而床上卻是躺著一道曼妙至極的身影，只是那張充滿青春氣息的臉龐，卻是漠然無色。

眼妝已花，略顯憔悴的妝容，如被畫上恐怖的面譜。

如鬼。

她轉過身來，看著那震動不已的千機環，喃喃自語：「該來的總避不過，該還的借不了。」

她坐在床上，把千機環戴於手中。

「喂。」

…………

張風靠在風馳車身，只是下意識地撥打給她，也沒打算她真的會接。

「喂。」

張風陡然站直身子：「樂心？妳沒事吧？」

「沒事，我能有甚麼事？」

聲音仍然悅耳動人，只是張風卻能捕捉到當中一絲隔閡：「嗯……沒事就好。」

「你在哪？」

「我在學院，準備回家。」

「嗯，那就去你家等吧，我等會就來。」

「哦……」

噗。

通話被掛斷，張風皺著眉頭，只感整個氛圍都充滿不對勁。

到底發生甚麼事？

……………

張風坐在沙發上，卻只感有點坐立不安。

或許因為感受到張風的不安，以軒相當安靜，沒有開口說些甚麼。

叮咚。

門鈴響起，門被以軒操控自動打開。張風如一陣風般自客廳走自玄關，那高挑靚麗的身影，不是梁樂心是誰？

張風站起來，連忙道：「妳……」

「我來只有一件事。」

梁樂心也沒有進門。

她身上，沒有過往張風感受到、令其迷醉的濃情蜜意。只有拒人於之里之外的冰冷。

她看著張風，面色很冷：「我們分開吧。」

哪怕早有預料，但張風仍然心下一沉。

在聽到之後，張風反而平靜下來：「為甚麼？」

「沒有為甚麼。」梁樂心面色冰冷，就像戴著一張堅冰鑄成的面具：「愛情就像兩個人在拉著一條橡皮圈，在一起的時候需要二人同意。但若分開，只需要一個人放開就可以了。」

張風搖了搖頭：「妳不是這種人──」

「不要以為你很了解我。」梁樂心戛然開口，打斷了他：「你對我一無所知。」

想睇番之前4個月嘅魚水之歡

樂心bb

樂心比人屌左幾多次

咩無啦啦夠100人
明明你扮瞓個時都差唔多夠數

唔怪得樂心上位咁快

原來係伏筆三萬蚊過夜

你風向師
明明人地受害者

會唔會林東起同張風最後同分，要打一場決勝負

張風會唔會無心機考落去，返老家曾江算

樂心死老豆之後，為咗報仇做咗好多嘢
之前個電話，應該係個扯皮條打俾佢嘅

TG group滿100人加更。

第二百二十二章──心不動則不痛

「本來只是看你長得帥氣，身材又好，便跟你玩幾個月。誰知道你會動真感情？」

「現在我想清楚了，這種遊戲我已經玩膩了。」

她看著張風，一字一句：「我不愛你了，就這樣吧。」

二人隔著玄關，有一扇被打開了的門。

但張風卻覺得自己與她隔著了一道無形的牆，無法被撼動。這是心牆。

她看著他，不吭一聲。

他看著她，沉默不語。

只是他的目光意味深長，那看似古井般的眼神，卻像是看穿了一切。他看著她，沒頭沒腦的突然開口：「妳決定了？」這句話，令她內心如響驚雷，但她面色仍然平靜：「我不知道你在說甚麼。」

「我不知道妳是因為甚麼原因，但妳選擇了用這種方式，就代表妳作出了選擇。」

張風聲音強自平靜：「但你選擇這種方式，是已經決定獨自走到底，非結伴而行。」他深呼吸一口氣：「我給妳最後一次決定的機會──告訴我發生甚麼事。我可以當妳剛才的都沒說過。」

梁樂心聞言一怔。

看著他。

真是一個好人啊。

但可惜，好人沒好報的。

她笑了。

看著張風，她笑得很嘲弄：「張風，你只是一個神棄之地出身的廢物。我是誰？我是梁樂心。所以──」她聲音驟然變得冰冷，面上冰冷無色：「別把自己太當作一回事。」

「我只是玩厭了你，僅此而已。」

語畢，她轉身就走，腳步沒有半分停頓。那高跟鞋踏在梯階的聲音，清晰可聞。直至她坐進車子駛走，門才緩緩關上。

張風坐在玄關上，低頭不語。

玄關，平凡的木地板，隱見濕潤。

……………

時間漸漸過去。

機甲設計的考試，轉眼便至。

只是問題在於──張風生病了。

看著床邊，面色蒼白的張風。張瑞秋與卓不凡面露憂色。一般而言，身體越強壯之人便越難生病。據聞修習了奇山經的林和鳴已有三十年沒生病過。

事實上，張風自轉世到此界以來，從來沒有生病過。

張風緩緩睜開眼睛，聲音沙啞：「幾點了？」

「八點。」

「那該赴考場了。」

張瑞秋沒好氣的罵道：「你這副狀態還考個甚麼鬼？快繼續休息。考試可以先放著啊。」面若金紙的張風卻是搖了搖頭：「精英學院入學時已說明，考試不會因為任何理由而延期或重考。」

卓不凡則是搖頭：「你根本不用那麼拚，只要你把且隨風行的身份亮出來，有哪一座學院不收你？」

張風掙扎著起來：「總是要爭的。」

……………

張風坐在案桌上。

整座教樓落針可聞，只有那筆鋒劃過白紙的「嗦嗦」聲響此起彼落，如風吹落葉般密集。

坐在下方、黑板前的麥靜思偶爾抬頭掃視一眼，便收回目光自顧自的工作著甚麼。但卻沒有任何學員敢作弊，因為整座教樓都安裝了數之不盡的監視鏡頭，紀錄整個過程。

張風面色蒼白，腦袋如被針刺般難受，無法集中精神。他被麥靜思「留堂」多次，在機甲設計的知識自然不俗，也有信心一拚。但此刻只要他集中精神，腦袋便如灌鉛般沉重難受。

這一題：「劃出適合鳥形機甲的最佳吃風的流線型外殼……」

張風拿著筆尺──

「本來只是看你長得帥氣，身材又好，便跟你玩幾個月。誰知道你會動真感情？」

「現在我想清楚了，這種遊戲我已經玩膩了。」

手臂微軟，外形被他畫得歪歪斜斜。

這一題：「計算機甲承受十公噸衝擊後消耗的能量，該能量能夠提供機甲運行的時間？」

張風腦海運轉，似胸有成竹。

「張風，你只是一個神棄之地出身的廢物。我是誰？我是梁樂心。所以──」

「別把自己太當作一回事。」

腦袋一片空白。

張風沉默片刻，看著下方默默在工作著的麥靜思，暗裡說聲抱歉：「以軒，要來了。」

此刻張風狀態極差，根本無法集中精神做題。因此，他只好開「外掛」了。

「好的，張風。這條題目的正確答案是──」

「我只是玩厭了你，僅此而已。」

張風只感以軒的聲音越來越遠。

「風子？風子。風──」

世間清靜。

張風雙眸微闔，趴倒在桌子上。

四周有學員見狀，只是嘲弄一笑。竟然在考試期間做題做得睡著了？也太有自信吧？只是他們很快便收回目光。這是戰爭，除自己以外的，都是敵人。

至於昏倒了的張風，卻是無人理會。

直至考試完結，人們才發現張風仍然昏迷不醒。同樣有就讀機甲設計的程映文走了過來：「張老師……」他輕推張風，卻把他整個人推倒在地上。

「張老師！張老師！快叫救護車！」

……………

一室皆白。

窗外，昏沉的暮色，並未能把這室間的蒼白、濃重的消毒藥水味道驅散。

張風躺在床上，喃喃自語：「你真沒用啊，張風。」

「歡迎回來，張風。你昏迷了十三個小時四十六分十二秒。」

「考試如何？」

「風子，你知道的。」

「以軒，我是不是很沒用？」

「根據數據庫顯示，風子你的戰力排在人類前列。如果你都算沒用，那這聯邦便充斥著各種廢物。」

「哈哈，沒想到你還會開玩笑。」

「我從數據庫中讀取了關鍵字『幽默』，並從中學會很多技巧。」

張風靜靜看著天花板：「心不動則不痛。」

「現在真是很痛啊。」

「風子，我感受不到如此複雜的情緒。」

「是嗎……」

「風子，哪怕連我都看得出，梁樂心是有些問題，你不會看不出來。」以軒的聲音很篤定。

「看得出來啊，但重點不是這裡。」

「兩個人在一起，更重要是態度。遇到問題，是該商量如何一起面對，而非首先想著如何逃避。像我遇上危險，會跟你討論如何應對。像你陷入昏迷，我會想著怎麼幫你解決。」

「友情、愛情，也是如此。」

「或許她有苦衷？」

張風的聲音很平靜：「她並非與我共同面對，這是選擇。她選擇了獨自面對，那便是將我從她的世界中趕出來。一次如是，百次也如是。既然她已作出選擇，那我又何必強求？」

我心諗咩係家家酒 原來係煮飯仔咁解

慘

btw咁咪冇左個首名

冇左條女仲關心首名

心不動則不痛
成仔好似好有經歷

啊掌又扮嘢喇

其實成日都諗，點解D作家可以將咁多道理/人生哲理融入故事。唔通個個作家都經歷過佢寫既野？

班門弄斧mode:

將自己唔同面向拆成幾個性格分明嘅人，將經歷過嘅誇張化或借代，再想像人物互動

欣賞你！ 可以從人地覺得冇意義既野入面得到咁多領會。 學到野了

一件事有無意義好睇你點睇佢既，當你去用心睇既時候你就會察覺到佢當中既意義，而每人對同一件事既得著都可能會有所唔同。
無論係一隻game或然者係一套戲，當中都必定有作者佢既思想夾雜喺當中。
你可以當呢個係一個偵探遊戲，一個幫你同作者拉近距離，令你對作者認識多啲既偵探遊戲。

有時真係覺得自己污糟蹋緊作者啲文
成日只係識睇字 睇唔透背後層意思

首屆首名 mola mola

突然發現今日係冇文日

唔駛強求睇第一次就有所得著吧，細路仔睇麥兜睇世界名著都唔會一睇就明，到咁上下有共鳴時自然會記起/再睇時會有新感覺

認同
所以歡迎翻睇我d書2,4,6,8次

成哥早晨

點解今日會無文

禮拜日唔出，一早講咗
除非成哥佢心情靚想加更

我都知只係瞓醒慨嘆點解今日會係無文日
點捱

早兩日你地都chur得我夠盡啦

瀟灑

推啊推啊推

推

見人推我又回一回

咁推法又快啲爆post

早餐唔該

Hello world
都係冇文

各位巴絲早
謝幫推

第二百二十三章──曹秀青

以軒的聲音越發難以理解：「這大概是我從數據庫中讀取過，那些電視劇集裡，主角患上重病卻不想牽連伴侶的劇情？」饒是以張風心情之沉重，也不禁哈哈一笑：「這個比喻倒是適合。」

「那些害怕牽連另一半的，其實只是害怕伴侶通不過考驗，而『偉大』地割捨對方。卻沒想到真正造成傷害的，便是這種自以為崇高的犧牲。」

「既然無法共富貴，共患難。那這種感情，也無法走得長遠。趁早斬斷，也是一件好事。」

「人類真的很複雜。」以軒再次開口，聲音帶著一絲茫然。

張風感慨地應道：「是啊。」

……………

因為疲憊，張風都沒有去觀看機士系遠程考核。只是從張瑞秋那得戚的模樣中，得知他在遠程射擊考核中獲得最高分數。除他之外，竟然有一位名不經傳的女學員，與他一樣獲得了遠程考核的滿分。除二人之外，緊隨其後的是同樣出自北林的李佳君。

只是張風對這些，沒有太大興趣。

雖然口裡說得豁達，內心看似想得開。

但那心底的傷感仍然是無法掩蓋。

他的「病情」沒有好轉。

張風身體不是有問題，而是心結難抒，精神萎靡不振的緣故。這導致他聽著以往覺得有趣的，都只是索然無味。

帶著這種心態之下，張風前往赴機修系的考試，卻因為精神散渙之下在操控機修台時，一個不慎將某個重要部位掉在地上造成嚴重損壞。

江小白看著張風，那圓滾滾的小臉泛過一抹疑惑。這將近一年以來，她對張風的水平相當了解。論機修一道而言，他自然遠遠無法跟江小白相提並論。

但放在整個精英學院裡，都算得上是最出色的幾位學員。

如此低級錯誤，不像是會發生在他身上。

但不論如何，如此損毀之下，整個考試基乎上就等同失敗、不合格。只是張風已是甚麼都不在乎。

…………

「張風喔？那個廢物在考機甲設計時昏倒了不特止，還在機修考試中發生重大失誤。莫說高分，恐怕就連及格線都達不到。」

一名機甲專科的學員侃侃而談，只是眼眸掃過眼前身影時，還是難掩急促的呼吸聲。

實在是眼前的女子乃是無數少男心目中的女神，如此性感尤物站在身前，又豈能不動心：「別談那個垃圾了，樂心女神，你有空跟我去喝一杯──」

「抱歉，我有事，先走了。」

梁樂心果斷轉身，上車離去，只留下那名目瞪口呆的學員。

她那握著軚盤的手微微顫抖，那顫抖如電流般漸漸擴散。

睫如簾，淚如珠，隨著那脆弱的顫抖──無聲而下。

只是她的神情仍然那般堅定。

磁浮車一路疾走。

……………

就在張風於家中過著頹喪不出門的日子，機士系迎來了第三次考核。

戰術動作。

因為方便的緣故，考核同樣是通過黑球進入機甲對決，並透過精英學院特地的場地進行考試。

曹秀青抱手而立，面上充滿自信的笑容。

他乃是南城有名的機士。在南城學府立下紀錄不知凡幾，唯一招人話柄的，大概是他從沒有到過東湖、上過異域。

但他卻不以為然。

「沒事才能當冠軍。」

死了的強者，只有一個統稱，便是屍體。所以他總是把這句說話掛在嘴邊。

甚至有人善意取笑著他，之所以於戰術動作如此擅長，便是因為這種靈活的行動，便是要逃命。

這次考核，雖然他是進行過衡量而設定的場景。但他還是相當有自信。只是希望這些小傢伙不會哭鼻子了。曹秀青面帶秀氣的笑容，看著眼前的光幕。

正在考核的，是許兆安。

作為聯邦海軍總將，許望洋的兒子。他的實力也是非凡。他擅長的是遠程機甲，在遠程考核中也是得到了不錯的成績。他對自己很了解，自然不會將自己與張瑞秋這種天才相比。

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

「五、四、三、二、一。」

「開始！」

許兆安操控著鐵人機甲──為表公平，所有參與考核者，必需使用鐵人機甲。身前的是一條平路，只是兩邊卻是空空如也，只要掉下去，便當作是考核失敗了！

許兆安操控著鐵人機甲，疾速狂奔。這時，兩旁有光彈射來！他也是不急不忙，操控著鐵人一個翻滾閃過，引起不少考核過後、同樣在觀看著的學員微微點頭。

同樣是為了公平，只有考核完畢後的學員才能夠觀戰，不然早就看到考場佈局設定，便沒有了「驚喜」。

許兆安幾次操作，都險之又險的閃過了攻擊或阻礙。就在這時，那跑著的地板戛然消失！許兆安一怔，隨即面色大變。機甲頓時失去踏足地，哪怕想要發動引擎飛天也是來不及了。

「許兆安：堅持時間──一分三十二秒。」

許兆安自黑球走出來，不少學員走過去恭維。確實，堅持一分三十二秒，成績也算是中上之列。不少學員連一分鐘都無法堅持過去。許兆安雖然出身名門，但因為父親乃少將，自小以軍法治家。

因此，許兆安也沒有驕橫之氣，只是客氣又苦笑地向眾人抱拳還禮。

曹秀青走了過來，呵呵一笑：「已是相當不錯了，當年曾與許前輩切磋交手，那台【海神】機甲至今仍然令我讚嘆不已。」許兆安也是連忙客氣的道：「家父常說曹老師機士技術，行動如鬼魅難捕，令我好好向曹老師學習。」

曹秀青聞言，也是有點自得：「不是我說，這次考核場地，我可是花了三個月佈置。不過……就是難度可能太高。」

「啊，快看！」

曹秀青一愣，旋即看向光幕。

只見光幕當中，有一台鐵人奔走。明明是同一台機甲，但走動起來，動若雷霆！

呼。

呼。

多次攻擊、阻礙，他都如未卜先知般閃過，從容如意，沒有半分勉強。

為女死為女亡

孤兒院就一齊陪葬

想知樂心bb究竟做咩

畀人捉住痛腳
但點解無啦啦又同另一個學員一齊

佢應該係口裏說不, 身體卻很誠實
放唔底張風,所以返學校打探

而『偉大』地割捨對方。卻沒想到真正造成傷害的，便是這種自以為崇高的犧牲。

我明

成仔

又關我咩事

啊掌以為我哋推post 明明我哋就係催更

邊個呀掌

你咪阿掌

仙人 • 掌

點解叫仙人掌

唔駛理
佢地成日想屈d名比我

討論吓 劇情 究竟呢個係邊個
唔通係信惠？？？

大家都等聽日開估

面對現實啦啊掌

拎唔到第一名了

天下英雄 逃不出一個情字

唉 江老嘅心意咁就冇左

未必既, 可能出大絕

第二百二十四章──還有誰

許兆安才剛出來，便看到那台鐵人機甲已快到了自己失敗的地方。

果然，那如獨木橋的地板戛然消失。但那鐵人機甲竟然瞬間身後引擎全開，飛入空中。原來他早已將身後引擎保持暖機狀態，隨時能夠發動！

走著的地板消失，空中約四米高處卻憑空浮現了一條新的獨木橋。那飛入空中的鐵人落地，繼續奔跑。

一路直至終點，都沒有任何難關能擋下它。

「那是誰？」那是驚訝的聲音。

「還有誰？」那是沒好氣的聲音。

黑球門開，一道壯碩的身影走出來，面色漠然。

還有誰？

自然便是林東起。

考核過後，他壓根兒沒有看其他人一眼，像是將眾生視若螻蟻般，找了個座位坐下，閉目養神。若非考核要求，他都想直接離開了。

曹秀青看得牙癢癢，對於他這種不可一世的模樣相當反感。他強自一笑，對身周的學員保持良師的形象：「嗯，大家都看到了。這就是經過西山、東湖培訓後的技術。林東起，滿分。」

眾人一片嘩然，卻是挑不出瑕疵來。

畢竟人家可是把整個場地都走完，到達終點。那他們對林東起的滿分，只有佩服而已。

就在這時，又是一道驚呼：「天啊！又來！」

曹秀青笑容微僵，轉身再看。這時候，那台鐵人機甲已是走到了終點。一道略顯稚嫩的面龐走了出來，露出青澀的笑容。此人正是小松。

「東湖弟子……真是名不虛傳。」

「看他像個小跟班的模樣，沒想到根基如此紮實、操作如此出色！」

眾人竊竊私語，看著小松的目光都收起幾分輕視。畢竟達者為師，能夠跟林東起一樣成功通關的，暫時也只有這兩人而已。小松四處張望，只是卓不凡、張瑞秋還未考。

他看到獨自坐在一旁的林東起，走了過去：「林師兄。」

「嗯。」林東起輕嗯一聲，眼角掃了他一眼：「看來那傢伙教的，也不是太沒用。」

小松撓頭笑著，也不知道該怎麼回答，便乖乖的坐在他身旁不語。

曹秀青面子有點過不去，接連兩人通關，不就是打他的臉？

「看，那是卓不凡。」

只是強如卓不凡，也在當中某一個陷阱中出現失誤。

「卓不凡：堅持時間──一分五十四秒。」

卓不凡自黑球走出來，面上露出不滿意之色。而相反，曹秀青的面色好看不少，老氣橫秋：「嗯，不錯。真不愧是西山出身，根基紮實。」

卓不凡看了他一眼，也沒有說話，面色鐵青。特別在知道林東起、小松都以滿分通關後，更加面色難看，站於一角不語。

張瑞秋、李佳君、孫君兒、田見山……

無數學員先後考過，成績差距不大。但真要說能夠通關的，也就只有林東起與小松。

只剩下最後一名學員，林東起早已不耐煩的站起來。待這人考完以後，便要馬上離去。

只有張瑞秋與卓不凡站在角落，前者則緊盯著光幕不放，似是在守候著甚麼。

卓不凡見狀也是大奇：「軟皮蛇，你在盯著甚麼？」

「嘿，一個很古怪的人。」

……………

鐵人機甲動了起來，這就完美展示出「同一台機甲、在不同的機士手中，可以變成陡然不同的事」。此刻的鐵人機甲，舉止有度，大氣而不失優美。

明明只是戰術動作及各種規避，但卻不帶半點煙火氣，彷彿不是在於考核中，而是操控機甲跳起舞來。

地板消失，卻見它如未卜先知，雙足重重踏在幾乎瞬間消失的地板發力，一躍而飛，如黑天鵝仰起了它高貴的脖子，繼續疾走前進。

幾乎於電光石火之間，她已來到了最後的關卡。

身前四具火神機關炮，噴吐出可怕的火舌。而空中則有一顆圓石落下──地面再次消失不見。

終點的光圈，便在身前數丈。

一步之距，咫尺天涯。

操控台中，露起了密集的操作聲音。十指落於鍵盤，如鳥啄入木。微不可察，卻令人心生煩悶。

鐵人機甲騰空而起，

明明是金屬巨人，卻如人般傾側了身子，驟眼看去如一隻黑色大鳥。火神炮的彈火，均從身周外殼擦過。就這樣自槍林彈雨當中，輕鬆如意地穿過，落於終點的光圈之中。

曹秀青的笑容徹底凝固。

林東起目光微凝，緊盯著黑球。

滋……

黑球的門打開，一抹倩影走下來。她其貌不揚，但那頭青絲擺動，自得其趣。彷彿她就這樣站著，便成為一片風光。只是令人扼腕的是，擁有如此氣質的女子，偏偏長相如此平庸。

姬惠，一個寂寂無名，自某座偏遠城市走出來的人。

張瑞秋目光死死地盯著她。

就是她，竟然跟他一樣，在射擊考試獲得滿分。

現在，她竟然跟小松、林東起一樣，在戰術動作中獲得滿分。

有些同是就讀遠程的學員面露驚色：「那麼說，此人便跟林東起一樣，兩科獲得滿分？」

林東起聽在耳裡，目光平靜看著她。

信惠若有所感，回視而去。

目光中似有電光石火交錯而過。

片刻間，信惠率先收回目光，轉身離去。

她在期待的，是那個與她約定了比一下誰是首屆首名的人。

……………

張風考的三科，已經考完了。

只是除了第一科操控台之外，另外兩科他都深知不妙了。但偏偏現在他已經對萬事無物索然無味，就只想賴在家裡放空，無意義地聽著電視的聲音，一坐便是一天。

門被打開，卓不凡與張瑞秋走進來，喊了一聲：「謝啦，以軒。」

「客氣。」以軒的電子聲音響起。

二人走過玄關，看到那頹喪地坐在沙發上、滿臉鬍渣的張風，不禁面面相覷。

這傢伙到底怎麼了？

卓不凡先打了個哈哈：「瘋子，在發愣啊？」

「嗯。」張風隨意應了一聲。

張瑞秋試探著道：「今天是最後一科考核，跟我們來看看吧？」張風撓了撓不知多少天沒洗的頭：「不要吧？」卓不凡深呼吸一口氣，似是強行忍著甚麼：「就跟我們來吧，也得看看。不要老是悶在家裡。」

張風看向二人，只見他們面上都露出關切之色。

他明白，二人只是關心他。

張風內心一嘆，哪怕再沒心情，也只得道：「那好吧。」

第一科就炒咗粉啦佢

知道張風失手嬲到自己考衰埋

跟住同病相憐，一齊做苦命鴛鴦

咁樂心呢

咪繼續做佢而家個位

極限二揀一
1.梁樂心
2.信惠

人心比異域既怪物更難應付
希望張風快啲起番身

慘，要陽萎幾耐

小孩子才做選擇

唔洗問啦 一定係信惠啦

信惠同林東起都兩科滿分,仲有科精神質素應該都差唔多
正常狀態嘅風子都好難拎到首屆首名

本日最中肯

因為點都冇啊掌份

冇啊掌呀呢到

掌掌有禾地

早餐？

第二百二十五章──湖水

算起來，張風已藏於家裡不出門兩週。

若非以軒透過虛擬網能進行各種日用品的網購、訂餐服務之類的，張風大概早就餓死了。

當然，張風並非甚麼極於情、一沉不起之人。只是受到打擊後，他也像其他人一樣，需要冷靜、回復的時間。

今天是最後一科考核，也就是精神質素的考核。

教樓中，危酒早已站在中央。明明斷了一根腿，但卻有一種孤身立於山嶽之巔、捨我其誰的感覺。

在看到張風走進來，他目含深意看了張風一眼，便即收回目光。

學員都很準時，而且幾乎都來齊了。

畢竟這是精英學院最後的考試。在完結這次考試後，大概一個月後，便會公開成績。而這一個月，算是假期，學生可以自由活動。加上這次考核的是精神……

誰也想不到，這所謂精神考核，到底會是怎麼考？

這不像機甲專科，能夠通過文試進行考核；又不像近戰、遠程、戰術動作等等能透過機甲對決進行考試。

危酒明顯沒有多廢話的打算，看到學員都來齊了，便開口道：「考試者，出列。」

四周空氣安靜，很多都是面面相覷，一時三刻竟都不敢出列，做先行者。

「我來。」

張風旁邊的卓不凡站了起來，大踏步走出去。

危酒微微點頭，讓開身子。

這是平常危酒講台的位置，一道玻璃之隔，便是那片小湖。

「手觸玻璃，運轉坐照經。」

卓不凡依言而做。

眾人都無語，看著卓不凡像個傻子般摸著玻璃，雙眸緊閉。

而那些機甲專科的更是大眼瞪小眼，根本搞不清這是怎麼一回事。

「放鬆心神，任由氣隨之而動。」危酒嘴巴沒有張開，但卓不凡的腦海卻是自然響起了聲音。

聲若雷，氣若海。

絕大部份學員都是公平，修練了十個月的坐照經。雖然算不上有多大成效，但至今對於精神集中都是有所提昇。此刻卓不凡只感眉心似有甚麼蠢蠢欲動。

這是……

那股感覺越發強烈。

「看！！」

有人驚呼，指著一牆之間的小湖。

玻璃如無形之牆，明明隔著，卻又似毫無阻礙。明明卓不凡甚麼都沒有做，但身前的湖水竟是生起了變化。那是……

沸騰。

眼前的小湖像是被一把無形的火焰點燃，漸生變化，隱見水泡霧氣！！

他們哪裡見過如此奇特的畫面？一個個頓時驚呼出聲！

之前危酒化水成龍捲的一幕雖然震驚──但那可是危酒。不客氣的說，以危酒身上如此濃烈的傳奇色彩，發生甚麼事情他們都只會覺理所當然。

但現在，如此奇特的一幕，竟然出現在一名學員身上？

良久，卓不凡睜開眼睛，卻是渾身是汗，氣喘噓噓。

危酒微微點頭，以示讚賞：「不錯。」

……………

小松看到張風、張瑞秋二人面露疑惑之色，便小聲開口解釋：「這湖水不是普通的湖水，而是特地從東湖運來之水。東湖有著奇異的特性，對於精神相當敏感。能夠用以探測精神力。」

就連曾到過東湖的張瑞秋都是不知，二人聞言這才露出恍然大悟之色：「竟然如此奇異？」

有著卓不凡當先行者，四周有學員都是躍躍欲試。畢竟誰都想像小時候看過的動畫、電影那般，做出這等匪夷所思之事。

危酒看到無數人舉手，也沒有在意，隨便指了一名學員。

這學員的手摸在玻璃上，危酒的聲音同樣響在他的腦海。

一刻、兩刻。

眾人期待的目光變得怪異，而那名學員已是漲得滿臉通紅，似是要將全身的力量輸出。

「好了。」

危酒點了點頭，指著湖中某處：「你看。」

那學員定睛一看：「咦？」

眾人順著他的目光，只見湖水當中，隱見一條虛浮的小魚游動。只是這小魚有點太過細小，不到巴掌大小。片刻，那小魚便消散無蹤。

「那便是你精神與東湖連結後所產生的異象。」

「下一位。」

饒是以張風意志消沉，也是看得興趣勃勃，若是換了自己的話會是怎麼樣的異象？

無數學員排著隊，想要看著自己能夠產生甚麼異象。一時間，成績甚麼的對他們來說已不太重要。而那些因為自認為機甲專科的，不需要理會這些甚麼精神而沒有修習坐照經的，一時間也是面露失望。

只是他們也知道，這大概也是需要天份。

有的能像卓不凡那般，令湖水生出沸騰之意，也有的像那位學員般，只能幻化出一條毫不起眼的小魚。

孟陌把手放在玻璃上，只見湖面像忽生感應，似被無形的劍從中斬開兩半，很是奇異！

「不錯。」危酒多看了他一眼。

在看到無數人前仆後繼的走出來，一道聲音陡然在張風等人旁邊響起：「無聊。」

林東起抱著雙手，面色漠然平靜。

在看到他，一些聽到他說「無聊」的人卻也不敢發作。

原因無他，因為林東起很大可能便是這首屆的首名。

他報了機士系的三科──近戰、戰術動作、肉體質素，均是所有學員中最出色的。雖然不知道能否得到滿分，但已算得上是極大機會的一位學員。

除此之外，便要數機甲專科的洛星。

林東起目光盯了張風一眼，看著他那狼狽的臉龐，目光微不可察的泛過一抹失望：「若是你在機士系，或許會有趣的。」

張風沒有說話。

而卓不凡、張瑞秋更是面面相覷。他們二人與張風知根知底，知道張風在機士的天賦不比他們差。但林東起明明只是與張風交過一次手，憑甚麼肯定這點？

林東起這話說得狂妄，但事實上在機士系還真沒多少人能夠比得上他。卓不凡在近戰略遜於林東起，在戰術動作更是拿不到滿分；張瑞秋雖然在遠程獲得滿分，但卻在戰術動作同樣拿不到滿分；而小松雖然在戰術動作得到滿分、精神質素大概也很是不凡，但在身體質素只能算是不過不失。

張瑞秋聞言便站起來，冷哼一聲，也不說話。

他性子看似無賴，但同樣內心極傲。被林東起這一番無視，內心自然很是生氣。

他走到危酒面前，也不多說話，把手落在玻璃上。

一息、兩息。

身前的湖水漸生變化。

念？

咪餵左

又呢啲位停

上面咪有
大家係咪開始慣左做午餐

午餐呢咁

一日一餐

好似短左

九短一長

三長兩短, 呼應返

好想戲情推快啲 但又想睇寫得仔細啲

有一個兩全其美嘅方法

加更！加更！加更！

咁開心唔係冇加更嘛？

已經好多任務咁加

5個佔咗3個掌哥好屈機

我都覺

就變午餐

晨早一推

晨早又推

lunch la

晨早再推

各位早晨

第二百二十六章──問水

湖水似是受到甚麼刺激，化成無數水箭沖天而起，轉瞬落去。

這一幕，頓時令無數學員讚嘆不已！

張瑞秋眼角掃了林東起一眼，眸色毫不掩蓋地有著得瑟之色。只是當他的目光掃到某雙美眸，卻又瞬間收回目光，回到張風等人身邊坐下。

「嗤，沒膽鬼。」

美眸的主人冷哼一聲，站了起來。

此人便是同樣出身北林的學員，李佳君。

那雙潔白的玉手輕摸在玻璃上，湖水似被一顆炸彈炸開，水花四濺！

「這是代表她內心也是那般暴力嗎？」

張瑞秋眼眸微微抽搐，在看到那美眸掃來，連忙眼觀鼻、鼻觀心，一聲不吭，看得卓不凡與張風暗笑不已。對於張瑞秋與李佳君的事宜，他們早有聽聞。

……………

時間漸漸過去，剩下的人已是不多。

小松見差不多了，便站起來：「我去了。」

「小松見差不多就好了，別太過驚世駭俗，以免蓋了我們的鋒芒。」張瑞秋怪笑一聲，用著他的方式去鼓勵小松。

小松聞言尷尬一笑，面上盡是稚氣青澀的笑容。他看了林東起一眼，後者向他微微點頭以示鼓勵。

小松便大踏步走下去。

危酒看著他，蒼老的眼眸泛過一抹柔和：「這是你首次【問水】？」

「是的，危教頭。」小松大聲開口。

「嗯，加油。」危酒溫和一笑，示意他可以準備開始。

小松深呼吸一口氣，穩住那激動的心神。

別人不知道，但他可是出身東湖。每一個東湖弟子，都需要進行【問水】，以證道心。而問水的結果，往往都代表該弟子的道心堅定、精神牢固。

簡單來說──就是動靜越大，便代表精神天賦越高、修練坐照經的成效越大！

在東湖人常言──【問水】代表著東湖決定你的前程。

東湖，自然便是那片異域之前那奇異的湖。

讓水決定未來，這倒是一個有趣的說法。

小松不再多想，把手輕輕探在玻璃之上。呼……

四周的學員均屏氣凝神，他們知道小松可是地道的東湖人。他們也想看看，這來自東湖的少年，到底能做到甚麼程度？

「啊！」

眾人不禁驚呼！

只見湖水緩緩轉動起來，露出中央一個漩渦。

漩渦越發幽深、巨大，若是鳥瞰下去，似是能通九幽之深，吞噬所有光芒。

轟！

忽然，一頭飛龍自漩渦飛出！

是的，是在傳說當中，那種背生雙翅的飛龍！

飛龍來到玻璃之前，龍首似是與小松那秀氣的手掌相抵。空氣安靜至極，似是不忍打破這一幕畫面──轟隆！

湖水化成的飛龍再次散開，化霧成雨，躁動不息！

而小松已是睜開雙眼，喘著大氣！

危酒眼眸泛過一抹激賞：「很是不錯，哈哈。」他難得地笑了出來。而小松更是雙頰火紅，撓著頭笑著。

一眾機士系學員心想，這下小松大概便是精神質素的首位了吧？

畢竟那水化飛龍的一幕，若是將其拍攝下來放出去，恐怕都要震驚網絡世界了。

「抱歉，該到我了嗎？」

一道聲音突然響起。

這時候，眾人才發現一名少女不知何時已來到台前，站在小松身後排隊。

張風眼眸驟縮。

在眾人因為小松那奇特一幕而震驚之時，她卻半點不起波瀾，自走我道般來到台前。

不為外物所動。

這就是信家的千金嗎？

……………

信惠來到了台前。

小松已是連聲抱歉之後，便跑回到張風等人身旁。

危酒看著她，渾濁的眼眸也是泛過一抹疑惑。此少女在精神天賦中應該也是絕頂，哪怕是他也是有點看不太透。而林東起已是鬆開那抱在胸前的手，從來平靜漠然的眼眸泛過一抹期待。

是的。

林東起本來就不需要考精神質素，他來這裡，是因為她。

這時候，人們才陡然想起──這個名叫姬惠的少女雖然名不經傳，但在遠程、戰術動作都是拿到滿分！

若是她在精神質素也拿了滿分的話……

只是很快，眾人也是自嘲一笑，看著那玻璃之隔、因為小松水化飛龍而沸騰躁動的湖水。

在小松珠玉在前，她又能夠怎樣？

信惠看著仍然波動不止，像是受到風雨吹得沸騰的湖水，右手輕探。

她沒有閉上雙眸，平靜地看著，似乎一切於她而言只是如吃飯喝水那般自然。

但危酒卻是陡然面色一變。

好強大的精神波動！

信惠內心默轉坐照經，那因為戴著隱形眼鏡而看不到、如翠玉般的眼眸古井無波。

而身前的湖水似是受到某種驚嚇，剛才尚是躁動不已，現在卻是像被一隻無形大手撫平了皺紋。

波平如鏡。

似乎前一刻仍然躁動不已的湖水只是幻覺。

信惠收了起眼眸，看向危酒：「這樣就可以了嗎？」

危酒意味深長的看了她一眼：「可以了。」

他朗聲開口：「考核到此結束，成績會在一個月後，由校方統一公佈。」

「現在解散。」

只有張風怔怔的看著眼前的一幕幕。

卓不凡、張瑞秋、田見山、孟陌、信惠、小松……

他們那種精神波動，同時代表著機士操控機甲時的精神變化。而這一切，都代表著他們的進步。

那麼，自己到底在做著些甚麼？

當張風跟著卓不凡、張瑞秋來到教樓門外時，卻見一道倩影婷婷玉立，三千縷青絲輕擺，扭頭看了過來。在與她四目交投之時，張風只覺自己像剛才那沸騰著的湖水般被撫平。

寧靜，自然。

「方便聊聊？」

……………

張風在卓不凡、張瑞秋盡是詭異、曖昧的目光下，跟著信惠離去。

二人沿小湖走著，目光落於剛才生出無數奇象、現在卻跟一般湖水無異的湖面。

風吹葉動，湖面輕皺。

信惠無預警地停下了腳步：「你到底搞甚麼？」

張風聞言一怔，旋即便意識到甚麼，低頭不語。

「你的成績，我大概都知道了。就憑你操控台一科，你怎麼能跟我爭首屆首名？」

「張風，你太令我失望了。」

信惠都唔順了

冇鬼用呀你

張風後宮計劃正式啟動，先係靚靚主播再係唔一數二有地位嘅女女三魂行肯定係講食3個女女咁解

入贅啦

慘，要比女食住

真係好吊引 究竟拎唔到首名嘅張風會點呢

本來諗住張風會去考返最後個幾科 而家點算

成個黑球冇埋

黑球專利姐
造個新嘅出嚟咪冇問題

突破盲腸

今日係世界閱讀日

點解放工無文

我都諗緊同樣既野，只要令黑球失去佢價值咪得

曾江以後同東湖西山齊名
醫療機修設計全部自己搞掂

今日應該有早餐

早呀

第二百二十七章──那般無知那般癡

聽到那如上位者般的語氣，張風卻只能苦笑不已。

而信惠卻像是個上司訓勉下屬般：「我知道一些，是與梁樂心有關吧？我就不懂，區區情愛之事，又豈能與這種前程大事相題並論？只要你在精英學院獲得佳績，有甚麼女人得不到？」

張風聞言有點啼笑皆非。在看著如此老氣橫秋的話，卻是一名少女：「你這小丫頭懂甚麼情愛？」

信惠聞言不樂：「你──」

張風突然開口：「妳有愛過人嗎？」

信惠一愣，嘴巴張了張嘴。片刻，她才緩緩道：「這種事太無聊了，我沒有興趣。」

「呵呵呵，那等妳以後知道那是甚麼，才來教訓我好了。」

張風跟往日一般，伸手拍了拍她的腦袋：「不過托妳的福，我總算是清醒過來了。」

信惠不滿地逃過他的魔掌，眼眸中意味深長：「你知道這一幕被人看見以後，你會有甚麼下場嗎？」

張風渾不在意，大笑出聲。

聲音響徹湖面，如滄海一聲笑。湖面似是被他的笑聲震動，顫抖不已。

……………

朝陽市，船場。

這個時間段，照道理計應該不會有飛船。

但這特地而來的小型飛船，象徵著它的身份特殊。因為這是軍方專用的飛船，有著獨特的識別裝置。只要是這艘飛船所過之處，可以在任何時候、任何地點進行降落。

擁有這種身份的特別小型飛船，整個聯邦不會超過十艘。

而在船場之下，已有一名光頭男子等候著。只是以他接待過多次這種「特殊」人物，也是有點緊張。畢竟人的名樹的影，這位大人物平常可不是想見就見得到。

呼……

飛船降落，通道打開。

幾道身影前後走下來，當中竟然有一道熟悉的身影。

他仍然戴著那醒目的斗笠，擋住了清晨的陽光，袋子隨便地搭於肩上，像極了古代的浪客。他看到那光頭男子不禁一笑：「嗨，四十七，那麼快又見面了。」

四十七點了點頭，目光很快便落在那白髮男子身上。

若非他早有聽聞，恐怕一眼看上去那白髮男子，就如看到路人一般不起眼。按道理計，如此一頭白髮、偏偏看上去年紀輕輕的男子，怎麼看都充滿紮眼感覺。

但這人就是那般平凡無奇，一眼掃去都像是會直接忽略他。

四十七連忙恭敬的道：「見過先生。」

白髮男子擺了擺手：「別這樣，我來這裡沒多少人知道。」四十七點頭道：「事情我大概都知道了，是龍介先生上次去過的那家維修店吧？」

白髮男子正要開口之際，一道聲音卻是率先打斷：「先慢著慢著！」

一名老者走了過來，打斷白髮男子的對話：「那次說不定是走了狗屎運。這次事關重大，可不能胡亂信任一名毛都還沒有長齊的小子！」

龍介好氣又好笑，只是礙於此人的身份地位，也不好意思反駁：「那你看怎麼樣？」

老者眼珠子轉動：「那江小丫頭也在朝陽市，也喊她來。有她在，我比較放心。」

白髮男子面露沒所謂之色：「那好吧。」

四十七也不用他們交帶，直接就鞠躬：「我先送幾位到酒店後，就去聯絡兩位。」

「走吧。」

……………

金陽市。

此刻清早，旭日初昇，彷彿真要把這座城市照得金光燦爛，令這城市有了幾分名乎其實。

與朝陽市相差不多，只是朝陽市聞名的大概是葉家的引擎企業。而金陽市雖然比朝陽更近首都，但其實金陽市並沒有甚麼足以稱道的特色。

真要說的話，大概是便是聯邦電視台的總部所在的地方。

而此刻，聯邦電視台的首間辦公室，有著一名皺著眉頭的女子。在她面前除了有一杯每天早上必備雙倍濃縮咖啡之外，還有一名令她相當頭疼的少女。

「我說樂心啊，你是故意來找我麻煩不成！？」

她本來就不是甚麼脾氣好的人，此刻一拍桌子，差點沒把咖啡都震跌在地上：「這樣一份肥差，換了誰想要做都做不到。你是花了多大的心機才能拿到手？」

梁樂心低頭不語，只是那無聲的態度很是明顯。

「唉。」女子又嘆了一口氣，拿起咖啡抿了一口。

「到底是甚麼原因？」

梁樂心看了她一眼，旋即再次低下頭來：「【冉冉升起】的節目已經拍完了，剩下的片段足夠剪輯到整個學期完結。薇姐，妳就讓我到首都去吧。」

林思薇眉頭又一挑。

她可是凶名赫赫的聯邦新聞界裡的【帶刺薔薇】，想要接近她都要有了被刺得一身是傷的打算。而她現在，已是聯邦電視台中，新聞部的老大，看似職位不高，但其實權力極大，就連聯邦電視台的董事長也忌她三分。

她深呼吸一口氣，面色越發陰沉：「丫頭，我跟你說。這裡可不是院校裡，玩家家酒的遊戲。這裡是社會，不是你說怎樣就怎樣的。」

「你想要走，可以。至少整個首年首屆完結，之後的報導我也不用你去，你直接讓杜華把些片段拍好傳回來。」

「這是我最後的底線了。」

梁樂心看著高跟鞋的鞋尖良久，最終點了點頭：「謝謝薇姐。」

「嗯，出去吧。」

梁樂心轉身走出房間。

林思薇看著梁樂心的背影，越發頭痛。她也是過來人，怎會看不出梁樂心的異常？在她走到今時今日這個地位之前，她可是一個最出色的前線記者。那種出自記者的嗅覺，已令她意識到，恐怕是這丫頭跟那個小子產生甚麼問題了。

只是當她想到──她當年何嘗不是喜歡上與那個根本不可能愛上她的男人，導致至今仍未婚娶？

想到這裡，她的目光漸漸黯淡。

看著梁樂心，她就像看到當年的自己。

那般無知那般癡。

她再次長嘆一口氣，咖啡飲盡，把空的紙杯扔進垃圾桶。

若是那些記憶也能如此簡單扔去，那該有多好？

機修贏到小白有得追加滿分？

食到小白可以有額外分

你地諗野好污糟

如果機修食到小白拎滿分
咁機甲設計咪要食.....

操控台本身滿分，但...

重口味到呢

唔怪得外傳係遊戲個變態由頭帶到尾跑出

下？食硬啦

想問破紋夜出哂未

逐科追

聲音響徹湖面，如滄海一聲笑

有聲嘅喂

罰你睇多次#1

隔空都整到湖水有反應

水可以有反應咁血可唔可以
一下震死人=霸氣

邁向繽紛

張風咪被信惠考試時平伏咗囉
所以道理上係得

啪！

我準備食宵夜了
你們的早餐呢？

夠鐘睇張風大戰教授了

早呀

第二百二十八章──海天一色，處處皆見

張風在浴室拿著剃刀，把自己的鬍渣清理掉。

「風子，你的精神恢復了百份之七十二。」

張風也是哭笑不得，哪怕過了多年，他還是難以習慣以軒總是把數據掛在嘴邊的風格：「總不能一直消沉下去吧？看，那個小妮子都快要瞧不起我了。」

「風子，根據我觀察，你昨天前往學院途中，每一個看著你的路人，面露不屑的比率在百份之八十四。」

「…………以軒，還能好好聊天不成？」

「自然是可以。」

張風拿清水把臉洗淨，看著鏡子的自己，拍了拍臉頰：「加油！」

「張風，你在跟我說話？」

「…………嗯。」

就在這時，千機環響了起來。張風一奇：「林師父？」

「啊，小風。哎喲，我知道你最近心情不太好，也知道你特地請了假。但你現在方便過來一下嗎？」

聽著林苦支吾其詞的聲音，張風也是有點奇怪：「好啊，我本來就打算今天過來。你等我一下吧，我馬上過來。」

「好的，那麼我們等會見。」

掛斷電話，張風露出奇怪之色：「以軒，你能夠駭進維修店那邊的監控鏡頭嗎？」

「可以的。」

語畢，張風那在浴室照著的鏡子，角落便彈出一道光幕。

只見維修場裡，有著一名光頭男子。

「喔？是他？」張風有點心虛：「莫不是那台夕君子出了甚麼問題？」

……………

在看到那光頭男子、而不是林苦遇上甚麼危險後，張風也沒有擔心，緩緩開著風馳來到了維修店。

林苦有點如獲大赦，實在是這名充滿彪悍、怎麼看都像個殺手那般的男子充滿敬畏：「小風，這位先生找你。」

張風試探著道：「嗯……莫不是夕君子……」

四十七有點好笑，這青年還真是有趣。他仍然板著臉，搖頭道：「夕君子沒問題。你上次的委託幹得不錯，所以這次有新的委託。」

張風這才放下心來，想著最近孤兒院的錢花費得有點快。原因自然是因為他打算擴張黑球室，便隨意開口道：「這樣啊，我收很貴的啊──」

四十七不假思索道：「訂金一千萬。」

叮。

林苦手中的螺絲起子扔在地上，目瞪口呆。他有點風中凌亂，抓了抓油膩的頭髮！天啊！光是訂金已經一千萬，那整個委託得值多少錢啊！

而張風卻反倒是面色平靜下來。

上次那台夕君子，看似他輕鬆解決。但那可是花費了多夜的苦思才湊巧地修好。那也只是一百萬。

眼下光是訂金已一千萬，收益與風險往往成正比。

因此，他開口道：「我需要先看看。」

四十七眸底深處泛過一抹讚賞，這青年到底是甚麼構造？年紀輕輕在面對如此巨大的利益卻能沉住氣，並沒有被沖昏頭腦。

「那你跟我來吧。」他向林苦很有禮貌的鞠躬：「抱歉，因為需要保密的緣故，這次不能把機甲交給你們，而是安放在某個隱密的地點。」

林苦知道，四十七這是怕自己覺得在嫌棄自己維修店的想法。但他面露苦笑，自家知自家事。想要修些普通機甲還可以，真要檔次升上去，自己這間簡陋的維修店還遠遠不足以應付。

「小風，你就跟他們去吧。」

張風聞言點了點頭：「好的。」

四十七早有準備：「請上車，在查看之後，我會送張先生回來。所以車子可以先放在這裡。」

張風只好把風馳先放在這裡，登上了他的磁浮車。

坐上車子，張風卻發現四處的玻璃都是漆黑一片，無法透過其窗子看向外界，就連後座跟前面駕駛座之間，都是隔著一片單面玻璃，只能聽到聲音：「抱歉，也是因為保密緣故。」

四十七緩緩開車。

以軒的聲音自張風響起：「風子，放心。我能透過定位系統，進行標記及位置追蹤。」

張風微不可察的點了點頭，也放心交給以軒，自己雙眸微闔躺在後座養神。

……………

漆黑的房車左轉右拐，安坐於後方座位的張風似是不知道被帶到哪裡去，實則腦海中卻不時響起以軒的聲音。

終於，汽車似是駛進一個往下斜去的斜坡，以軒的聲音適時響起：「風子，這裡是向陽酒店的地下停車場。」

「嗯。」

張風也沒有太意外，畢竟向陽酒店乃是朝陽市最頂級的酒店。若哪位大人物來到了朝陽，在此落腳實在是理所當然的事。

車子直接駛進了某個倉庫當中，方緩緩停下。

四十七的聲音響起：「張先生，可以下車了。」

剛才還是黑不透光的玻璃，似是被甚麼啟動，重新變得透明。只是身處通體沉銀的金屬倉庫中，難以窺見。若不是有以軒如此外掛的存在，恐怕自己還真搞不清楚到哪裡去了。

這不是倉庫，而是一台巨大的升降機。

那隱隱搖晃的感覺，代表著他們一直往地下深入。

就在這時，搖晃的感覺停止。四十七很有禮貌的站在一旁，一伸手：「張先生，請。」

…………

轟隆隆……

倉門打開，大放光明。

一目看去，張風便屏住了呼吸，心臟噗噗直跳。

藍光倒映進眼裡，就如大海灌進視野，入目皆水。明明四周是銀白色的實驗室模樣，但那抹藍總是很輕易地奪去所有人的視野。因為它就在這裡。

天在就這裡，抬首可見；

海就在那裡，極目能見；

海天一色，處處皆見。

哪怕張風心臟再大，光是看到眼前機甲一眼，便不由自主地露出迷醉之色。眼前的是一台機甲，呈人型，通體海藍。只是它手執一柄燦金色的長矛，似是蘊於海底深處的寶藏。

而在它的肩後，卻是有著四根如尾巴般的觸手，若是驟眼看去，直如撕下一片海洋化作披風掩於身上。

這已不是單單用機甲能夠說明。

這是一件藝術品，鬼斧神工、奪天地造化的藝術品。

若不是張風眼利、捕捉到那機甲胸前有一道尖銳的傷口，都會相信這台機甲並非後天人造，而是渾然天成的藍寶石。

有文睇就推

又停係呢尐位, 到喉唔到肺

出現了
同小白大戰三百回合
整好機甲就滿分
然後就到機甲設計

咁我又覺得唔可以咁嘅....
始終你考試失手就人人皆知

三百回合
諗起都開心

原來仙人掌先係最重口味那個

幾時到張風再渣機甲

我唔係好明先問

你邊度個位唔明？

阿掌話佢故就寫好哂，出咗第一、二集書，之後嗰啲就要搵出版社繼續出，真係出唔到書就先會做ebook，大概係咁

我有野唔明

邊個阿掌

「百份之一百嘅讀者都話你係仙人掌，又叫阿掌」

仙人掌 字阿掌

説法

最尾幾段j死人
抄低先

冇錯啊係想法 真嗰句都冇講出口

咁冇「的想法」係咪會順啲

我覺得呢度係指張風嘅想法

係

唔係

成句如果唔用代名詞就變左：

林苦知道，四十七這是怕林苦覺得（四十七）在嫌棄林苦維修店的想法

禮拜日

有冇新讀者得閒去penana link哂三魂行啲文

多謝各位意見
我一陣去改改佢

沒有文的第一天

一天咋嘛
聽日又有啦

「楓子，你的蕉園喜歡數快突破了一萬三千大關。」

楓成也是哭笑不得，哪怕過了半年，他還是難以習慣讀者總是把數據掛在嘴邊的風格：「總不能一直冇文下去吧？看，那個小讀者都快要餓死了。」

「楓子，根據我觀察，你昨天早上出文途中，每一個看三魂的讀者，希望你加更的比率在百份之八千四。」

唉冇文日

Penana 13000 讚好加更。

第二百二十九章──成績墊底的機修師

眼前赫然是一個等級極高的研究室。只是這如廣場一般的地方，只有一台機甲，略顯空蕩。

機修台進行移動的路軌圍繞著機甲，那順著路軌的機修台上，一名少女在對機甲進行檢測。仍然是那萬年如一日的衣著，白色的緊身短衫、藍色牛仔工人褲，露出那白晝略顯彈性的手臂。

她的目光落在倉門，看到張風也是一愣。

…………

機修台順著路軌緩緩下來，江小白走下來，對著另一邊開口：「大致進行了檢視，與你們那邊的結果一樣。」

一名老者正要回答，頭戴斗笠的男子連忙開口：「慢著慢著，我說的那位小兄弟來了。」

他朝張風走來：「小兄弟，好久不見。」

張風對此人自然印象深刻，禮貌地點頭：「你好，龍先生。」

「哈哈，別那麼見外。就喊我一聲龍介好了。」

韋老頭看得嘖嘖稱奇，莫看龍介那副親熱勁，但實則性子極傲。哪怕在東湖，能跟他平輩相交的也沒有多少。現在看來，他實在是認可這青年了。

他看向江小白：「小白，看妳的樣子，妳認識他？」

江小白點了點頭：「他是精英學院的學員，也有報讀機修科。」

韋老頭聞言怪笑一聲：「竟然是妳的學生？這就有趣了。在妳看來，他的水平怎麼樣？能跟妳相比嗎？」江小白面色不變，明明可愛又溫暖的臉龐卻是冰冷無比：「怎麼可能。他機修科的考試成績是全班墊底。」

張風聞言苦笑，感受到江小白不善的目光，看來她對自己機修考試的成績很是不滿了。

這下莫說韋老頭，就連龍介也是愣住了，失聲道：「怎麼可能！」

他連忙朝那白髮男子急急解釋：「但真的是這小兄弟修好我的【夕陽】！」

張風先是一怔，隨著龍介的目光看過去，這才留意到那白髮男子。

「嗯？」白髮男子有所感應，目光看了過來。

四目交投。

張風面色大變，左足朝後探了半步。

好可怕的男人！

明明一個大活人站在這裡，但若張風沒有在龍介跟那白髮男人說話的時候，竟然像從來沒有發現他。而當看向他的時候，那平靜的眼眸如汪洋大海般撲了過來！

「哦？」白髮男子看著張風如臨大敵的模樣，也是有點驚訝。他朝龍介微微一笑：「我相信你，這位小友確實有點不凡。」

而韋老頭聞言便不幹了：「喂喂喂，姓李的，這台機甲是人類的科技結晶，可不是你的私有物！若是讓那小子胡鬧一通把它弄壞，事情就大了。」

張風沉默下來。

他終究不是白癡，光是看著眼前這一幕幕、竟然連江小白都請動了，可以知道這台機甲、機甲的主人都不是等閒。而現在，明顯是那白髮男子想要找人維修那機甲。

他抬頭再次看了那機甲一眼，眼眸深處頓時再泛過一抹迷醉。很難想像一台戰爭機器的機甲，竟然如藝術品般絢麗奪目。

這樣的一台機甲，上了戰場，恐怕就是一個活靶子，一目能見吧？但能夠操控這樣一台機甲上陣的機士，又是充滿何等的自信？

他很快穩住心神，快速掠過一遍。也沒有套近乎，反而是看向江小白：「是操控台吧？」

江小白有點驚訝，只是想到他的身份，旋即沉吟片刻，方緩緩開口：「是的。」

韋老頭看著這青年，如見鬼一般。剛才那針鋒相對的模樣凝固在臉龐，竟然一眼便判斷到機甲的問題？

江小白面色平靜，眼波微動，似是不知道想到甚麼。良久，她再次開口，像在整個研究室裡扔了一顆炸彈：「她是我爺爺的弟子。」

韋老頭張大了嘴巴，能塞一顆雞蛋。

龍介先是一愣，隨即露出洋洋得意之色，看著白髮男子，面上一副「我厲害吧」。而四十七也是面露震驚，他自然不會不知道江小白是誰。

但就是這樣，他才更加感到驚駭。

可從來沒聽說過機甲之父江別樹有收過弟子啊！

白髮男子先是一怔，剎那間便回復如常。若非張風眼利，恐怕都沒有察覺到他面上表情有產生過變化。他走了過來，向張風遞出手來：「你好，我叫李滿。」

張風握著他的手，感受到那看似平平無奇的手掌，卻是面露狐疑之色。李滿……這名字很是熟悉啊。

看著張風如怔住的模樣，李滿露出好笑之色：「小兄弟，該怎麼稱呼你呢？總不能一直就喊你小兄弟吧？」

「哦？啊啊，你好，我叫張風。」

這次倒是換了李滿一怔：「張風？曾江的張風？」

張風沒有甚麼意外，因為【冉冉升起】的緣故，自己現在也算是半個名人。哪怕將來混不過去，也能當個明星賺錢……

李滿意味深長的看了他一眼，便朝韋老頭點頭：「此人能相信。」

韋老頭見狀，也是知道事情就這樣定下來。雖然他嘴巴說得好聽，但其實這台機甲……真的是屬於李滿。因為這機甲本來就是為他度身訂製，換了別人來操控也未必能夠控制得過來。

李滿見狀，便露出笑容：「那就開始吧。」

……………

韋老頭雙手叉腰，瞪著江小白及張風。只是目光更多是看著張風，眸色之中充滿著審視之意，彷彿要看看這小子何來的三頭六臂，能夠成為江別樹的弟子。

張風倒是坦然。

江小白是那老傢伙的孫子，知道自己身份並不意外。至於其他人──他們之所以如此隱密地找自己來維修機甲，肯定是存了保密之心。比起自己的身份暴露，他們更害怕……被人知道機甲出現問題？

自己的身份若是傳出去大概會帶來一點麻煩，但他們是不敢賭的。

因此，在韋老頭的目光下，張風頓時神態自若。

「我叫韋名申。」

江小白面色不變，顯然早知道他是誰。張風面露茫然之色，看著韋老頭那似是等待著甚麼反應的樣子。龍介在一旁則是看著韋老頭快要暴走的模樣，連忙開口道：「韋名申，是東湖的機修大師，同時兼任武器開發、機甲設計等等，可說是在機甲專科中，相當有名氣的大人物喔！」

張風恍然大悟，然後也適當地露出崇拜之色：「韋大師。」

主角威能終於返黎

瘋子部鐵人呢?

又要坐上去試機？
會唔會嚇L死班友

整返好部機跟住俾滿分佢攞首名

攞番滿分嘅時候來了

適當地露出崇拜之色

主角即係主角，係威既

李滿又係李家後人?

李辰外傳講過萬千世界只看到兩個同時李氏血脈的「存在」。
一者極強，一者極弱

唔通......

乖乖哋加更咪好囉阿掌

成個女人咁

係要挑戰讀者

狼絲

楓成又想拆我台

等早餐

食早餐啦

早晨呀各位

第二百三十章──海影之爪

「哼！」韋名申只感一拳打在綿花上，哪怕張風討好地尊稱大師，卻沒有半分高興。

「機甲的情況，你們大概理解了吧？」

江小白在張風到來前早已在進行檢測：「頗危險的損傷，若是偏斜個幾公分……」她沒有說話，只是看了那白髮男子李滿一眼。卻見李滿仍然笑意盈盈，彷彿在談論的不是自己。

「這一下有點運氣成份，剛好破壞了駕駛艙連接的能量迴路。若只是落在裝甲上，自然破開不了。那可是以【海星石】打造而成的機甲。」

張風皺著眉頭，對海星石有所認知。

據聞那是聯邦探索海洋時，自海底深處探勘到的礦石，除了堅固無比之外，更有其光滑的特性，能夠卸開一定的沖擊力。海星石，絕對是聯邦最珍貴的礦石之一。

而現在……

張風看著六米高的機甲，吞了吞口水。

莫不是說整台機甲都是以海星石混以合金打造而成？

這得花多少錢啊……

他只感覺貧窮限制了他的想像啊。

張風這時開口：「若只是破損了能量迴路的話，這應該不難修補吧？」

江小白仍然眼觀鼻、鼻觀心，那漲鼓鼓白乎乎的雙頰，怎麼看怎麼可愛。而韋名申先是一滯，看向了李滿。李滿看著張風的目光很是怪異，三分審視，七分安慰。

「能夠那麼快捕捉到的問題所在，證明了你是真材實料。我想，我實際操作給你看會比較簡單。」

龍介聞言連忙帶著張風等人離開一點。

而李滿抬起了頭，似是與如神像般聳立的機甲四目交投。

呼……

他就這樣幾個跳躍，便來到了機甲的駕駛艙。張風瞳孔微縮──好可怕的速度。他不自覺假想，若這種速度撲到自己身前……

就在他胡思亂想之際，李滿已坐進了機甲當中。

嗡。

機甲那無神的眼眸重新充滿光芒，李滿的聲音響起來：「看好了。」只見他操控著機甲轉身，背向著他們。而在機甲身前約十米開外，出現了幾個測試用的靶子。

張風更是雙眼一眨也不眨。

嗤嗤嗤──

機甲仍然屹立不動，一如最初。只是在機甲身前的靶子已被炸得粉碎開來。

韋名申看了張風一眼，心想這小子哪裡能看出端倪？

只是張風先是露出震驚之色，卻同時摸著下巴，不知道在想著甚麼。

沒過多久，李滿重新自機甲中起來，從數米的高落回地面，如落葉無聲。

江小白沒有吭聲，只是看向身邊的張風。

一時間，在場數人都只是看著他，等著他的看法。

片刻，張風面上露出佩服之色：「這台機甲中，負責設計的設計師……不。」他沉吟片刻，緩緩開口：「負責設計能量迴路的人，實在高明。」

韋名申像是被打了一拳般，只是偏偏只能含著血，不敢聲張。龍介跟李滿二人看著韋名申那副模樣，暗笑不已。李滿溫和一笑：「你目光很好，真不愧是江大師的傳人。」

「這台機甲，是江大師有生之年，最後一台有份設計的機甲。」

張風聞言一愣，看著那台機甲默然。

李滿的聲音徐徐而來：「武器設計由韋大師出手，但最終卡在指令傳輸方面。我想你也猜得出來，這台機甲便是東湖的機甲──【海天一色】。而身後的武器【海影之爪】，其實是一種奇特的材質，只有異域才能出產的【電磁金】。」

張風聞言也是有點一頭冒水，實在是從未聽說過這種金屬。

「你沒聽過很正常，因為電磁金是不在聯邦金屬列表之中，是極稀有的礦物。平常輕如無物，若是在充斥電流過後，如輕紗般的電磁金便會化成碎石斷金的武器。」

張風點了點頭。

自修練坐照經後，更是耳清目明，自然能捕捉到那如閃電般一幕。那看似裝飾用、披於身後的輕紗，卻是驟眼化成四道藍電長槍般，炸碎了靶子。

雖然他無法目測其速度，但他保守估計至少在七赫以上。

韋名申開口：「而當年設計的時候，需要把指令傳達到電磁金上，是一個無法攻克的難題。最終東湖請到江大師出手提出解決方案，這才有了海天一色的出現。」

「而倒楣地受到攻擊的位置，卻是負責傳遞指令到電磁金上的部位。摧毀了，我們倒是難以進行接合。更不用說當中很細小的位置接觸到駕駛艙……」

江小白這時方開口：「若是不修，也不知道甚麼時候駕駛艙會爆炸開來。」

李滿面露無奈之色：「對啊，現在看似能夠操控，但我感覺到，大概連續操控電磁金進行超過五次的攻防，就會造成短路，繼而影響到駕駛艙。因為這個緣故，我也不得不從前線退下來。」

「這時候龍介說到了你，也就正好來碰碰運氣。」

他面露笑容，看著張風及江小白：「現在我就放心了。江別樹大師的孫女及弟子一起聯手，還有修不好的道理？」

張、江二人相視一眼，卻又很快的轉開了視線。

…………

把一切交代好後，李滿沒有半點「機甲是自己」的自覺，大咧咧的把機甲交給他們，便跟龍介一起離開。聽二人的說話，好像是去朝陽的酒吧街……

四十七則載著二人離開，只有韋名申以「不放心」的緣故留下來，卻偏偏甚麼都沒說，只是死死的盯著這兩個小東西，似乎怕他們把機甲盜走。

江小白劈頭就開口：「修好以後，報酬我七你三。」

張風嘴巴張了張，只是想到人家在機修領域的高度，最終還是說不出甚麼。況且人家出的訂金是一千萬，若按照平常訂金一半的話，至少也有二千萬的維修費。

計算三成……

這簡直就是天價。

只是修的可是傳奇機甲【海天一色】，這等維修費也就可以忽略不計了。

看到張風那副模樣，江小白也是有點滿意。這小子還是知道分寸。她看向他：「你有甚麼想法？」

張風搖了搖頭：「終究只是草草一看，我得仔細檢查一次。」

「好。」

江小白讓張風自己登上機修台。

張風也沒有客氣，直接就動用「外掛」以軒出手。

又開外掛

謝巴絲們經常幫推

有外掛就一定要用

應該整完之後自願分返多d俾佢

直頭獻身啦

小白：「錢就我七你三，我身體就你七我三」

點你七我三

七分深，三分淺

終於睇完破紋夜 ... 我只係買咗天火實體書，真係好好睇。我係新讀者，BTW 楓成ching幾時出埋破紋夜其餘文佢.... 準備睇三魂行

cls

肛小白

巧dirty😣

樓已歪，阿掌快啲出番篇文勃亂反正

阿掌通常都越勃越歪

正
借黎用

明明最歪係你地

新登記選民截止日期：2020年5月2日

仲意為咁早有早餐

第二百三十一章──不破不立

「風子，我運行過機體檢測，那白髮青年說的沒錯。保守估計，若連續強控電磁金，受損的能量迴路極有可能產生短路。」

聽著以軒的聲音，張風倒也沒有意外。

他也是想起李滿這個名字了。

東湖王牌機士，被喻為這個時代最強大的機士之一。這樣的機士，若不能完美掌控機甲的狀態，那就有點問題了。

「有建議嗎？」

「風子，我更擅長計算。但眼下這種情況，需要思路，而非計算。這大概是你該做的事。」

以軒倒是很灑脫，轉眼間便把事情扔回給張風。

張風皺著眉頭，自機修台緩緩下來。

「怎麼樣？」

江小白開門見山，毫不轉彎抹角。張風沉吟片刻，面色有點猶豫。她見狀面露不愉：「還是不是個男人？想說就說。」

張風無奈一笑，這丫頭跟她的爺爺還真相似。

「我建議把整個駕駛艙換掉，重新連接所有能量迴路。」

江小白眸底泛過一抹精光，那圓乎乎的臉蛋卻是不動聲色：「繼續說。」

若是說機甲維修，張風肯定不會是江小白的級別。但說到黑球，他傳自江別樹的知識，自問不會輸給任何人。他侃侃而談：「海天一色實在是傳奇的機甲，換了是別的機甲，這一下恐怕直接就會機毀人亡了。」

「但正因為海天一色完美、堅固而牢不可破，機體本身並沒有受多大的破壞，真正受影響的是駕駛艙、是能量迴路、是黑球。」

「哪怕現在重新連接能量迴路，誰知道之後會不會產生甚麼意外？」

「最佳的做法，是整個拆掉重裝。」

江小白無悲無喜，只是緩緩點頭。那肉乎的臉蛋隨著她的點頭微微顫抖，顯得有點可愛：「你的做法基本上沒有錯，但同時也是最高風險的做法。」

「剛才你也聽到了吧？當年給予解決方案，進行連接的是那老傢伙。」

江小白伸出手指，指住張風：「而你──你不是他。」

「若把整個拆掉重裝，你有信心能夠安裝好？」

這時，韋名申坐不下去了：「喂喂喂，你們兩個小傢伙可不要胡來。」他指了指江小白：「她說得沒錯，若是拆掉以後裝不回來，那整台機甲都要毀了，誰負責啊？」

江小白聞言，反倒是把目光落在韋名申，如一座冰山般漠然開口：「韋教授，李滿把機甲交給了我。我們才是維修者，自然是該我們負責。但在此之前，請不要教我們怎麼做。」

韋名申大怒，看著江小白想要破口大罵。但江小白那溫暖臉蛋中的眸色，卻是漠然、高傲、自信。看著這雙眼眸，他露出一抹詫異，彷彿與某雙如蒼松般屹立於聯邦科學之巔、萬萬人不能逾越的影子重疊。

「哼！」韋名申重哼一聲，再也待不下去，拂袖而去。

看到他離開，江小白看向他：「怎麼樣？」

張風再三沉吟。

正如江小白所言，這次維修非同小可。單是決定方向便是一個無法重新再來的決定。要把整個黑球拆掉重裝，那可是一個相當大的工程，因為那是要將所有與機甲各個部位相連的能量迴路斷掉，繼而拆除、在重新連接所有能量迴路之後，又安裝回去。

每一個工序都有可能對這台聯邦科技結晶，造成不可逆的傷害。

「拆掉。」張風終於立下決心。

江小白仍然是那幅冰冷的表情：「好。」

張風有點驚訝：「妳不否定我的決定？」

江小白深深看了他一眼：「自己做的決定，自己負責。」

……………

良久，龍介與李滿回來，聽著江小白與張風的決定。

張風面色凝重：「是的，若不換掉的話，我們可以選擇進行微創修複，對能量迴路進行加固，你大概可以繼續用下去。但誰也不知道裡面是否出現我們都無法檢測的問題。那可是連系統檢測也測試不出來的問題。」

「若他日你在戰場出現問題，掉的便是性命。」

「而且──」

張風看著李滿，那如白雪般的頭髮、平凡的臉孔。哪怕他氣質裝得再像路人，但他終究是立於世界之巔、當今最強機士之一。

「若只是對能量迴路進行加固的話，恐怕東湖那邊也能做到。黑球拆掉重裝，你肯定也不是第一次聽。只是沒有人敢做。」

「因為他們都沒信心能夠重新把海天一色所有系統連接回來。」

李滿看著這青年，覺得有趣之極：「你就有信心嗎？」

「不破不立。」張風聳了聳肩：「就看你對我有沒有信心。」

「我對你自然是有信心。」

沒想到李滿果斷非常：「就按照你們的意思去做。」

這下倒是換了龍介有點措手不及。雖然張風是他介紹的，但作為同樣出色機士的他還是知道這次維修影響深遠。不……正因為他是出自東湖，他更知道李滿在東湖、在異域戰線代表著甚麼。

他代表著勝利。

只要跟著他，就會勝利，就能活下去。

若是海天一色出了問題，李滿絕跡於異域，那對於整個戰線、甚至整個聯邦都是重大的打擊。

似是感到龍介想開口說些甚麼，李滿卻是率先伸手打斷。

這平淡的伸手，似是隔絕了天地。剛才還平平無奇的他，似是沉睡的雄獅露出獠牙。也只有在這刻，張風便明白。

雄獅裝得再溫馴，終究還是萬獸之王。

「張小兄弟說得對，不破不立。若是日後在戰場發生問題，那反倒是覆滅之災。這個風險，我值得冒。」

他又看向了江小白：「況且，有堂堂江大師在旁主持，我放心得很。」

江小白絲毫沒有被打動，圓滾滾的小臉點頭：「記得錢要付足就好。」

李滿額角微微抽搐，強笑一聲：「放心放心，維修費我們是能夠直接從軍方拿取，不會少了你們。」

「那就好，我們馬上就開始，你預算至少兩週以上的時間。這段時間，我們就直接住在這裡，你找人安排一下。」

張風有點詫異：「直接住在這裡？」

江小白看向他：「你還有時間可以浪費嗎？」

對於江小白的思路，他常常都會產生無言以對的感慨。良久，他還是沉默表示認同。

日對夜對2個禮拜

一齊住啦重甜thx

2個星期...小小白都變小小黑...

日做夜做

【機甲後宮】三魂行．五

又諗咩呀你地

對住小白兩個禮拜
咁我個麥教授點算

江小葵呢

邊個小葵

點忍童顏大波

人間美麗

說好的合家歡温馨小品呢，哈

小白，小葵，小辛

肛小白兩個禮拜

要改名做幹小白了

睇嚟樂心呢啲閒雜人等唔使再出現

生個b出嚟咪合家歡囉

我已經照顧緊佢

比個鳴鳴你

機修
小白
治情傷

今日冇早餐？

琴日太早，今日應該會好晏

餓撚死了

餓

屌

好耐冇燒過阿掌

早晨夠鐘食早餐啦
係咪寫緊掌掌唔熟悉嘅重甜劇情

牙掌今日放假？

各位早

第二百三十二章──水聲

機修台是一個正方型的台子，由金屬柵欄包圍住。而在機修台上，是一個操控台。這操控台與機士的操控台自然不一樣，而是專用於機修師。

此刻張風與江小白身處於同一機修台中，看著江小白利用機修台停在海天一色機甲的胸前，此刻正在利用激光分割裝置，細心地替海天一色與駕駛艙進行著分割的過程。

在旁看著的張風看得讚嘆不已。

很難想像，竟然有人能夠把機修台操控得如此精細。如果能夠把操控技術與機士技術相比，張風甚至相信江小白在這方面，堪比李滿。在尋常人要小心再小心、難以操控的激光分割裝置，在她的十指之下如臂使指。好幾次那彷彿不像是操控著機械的轉向切割，看得張風目瞪口呆。

與她相比，自己在機修方面實在是相差得太遠。

若是換了是他，或許都能夠完成切割，但絕對無法完成得如此完美。

江小白剛剛分割了一部份，便放開了手，呼出一口氣。她脫掉護目鏡，看了張風一眼：「沒那麼快，光是分割至少要三天時間。你還是趁現在看好分割的細節，繼而想想等會該怎麼連接。」

張風苦笑不已，這丫頭說話真夠尖銳。

機修台其實沒想像中那麼廣闊，因為那本來只是供一名機修師使用。當然，機修台那包圍著機甲的路軌，是可以有超過一座機修台的存在。

但眼下江小白認為張風需要觀察她整個分割過程，繼而從中捕捉當年江別樹是如何連接整台機甲系統。

不大的機修台，張風鼻子嗅到江小白那飄來的香汗淋漓。只是她卻像是渾然不覺，那白乎乎的臉蛋沾上一點油污，看上去更添可愛。張風也是有點不解，為何長得如此可愛的少女，性格卻如此像那老傢伙？

他就這樣一邊苦思著連接技術、一邊欣賞著妙不可言的機修技術及少女埋頭苦幹的倩影，痛並快樂著。

…………

這段時間，張風也一直待在向陽酒店的地下室。四十七安排了兩張偌大的床鋪、進食的餐桌等等居所該用之物到此，甚至連獨立洗手間的如廁地方、洗浴室也在這裡建了兩個，不禁令張風嘖嘖稱奇。

而在機修方面，實在是江小白在機修台的操控技術出神入化，在張風看來，機修台百般變化卻如江小白的身體一部份。

激光分割、金屬夾子、螺絲起子……

那彷彿不像是一件件工具，而是江小白的十指。

光是看著她對操控台的分割，便是一個賞心悅目的過程。當然，當中是否有她美色因素在其中，那就只有張風跟以軒才知道。

途中，張風也是獲益良多，也沒有浪費這個機會，藉此不斷向江小白請教著機修的知識。而江小白明顯沒有敝帚自珍的意思，一一解答。

轉眼間，三天時間轉瞬即逝。

江小白沒有食言，當真花了三天時間把【海天一色】的黑球拆卸出來。張風甚至推測，若是換了江小白以外的機修人員，光是這一步至少要花費半個月以上的時間。

而且還不能像她完成得那般完美。

新的黑球，早就安放在旁邊。

江小白看上去仍然那般平靜，只是張風還是能夠從中捕捉到她眼底裡的疲憊之色。這三天以來，她每天休息不到四小時便繼續工作，但那效率、精準度卻是渾然不減，令張風嘆服。

「剩下來就該你了。」江小白扔下一句，便鑽進了床鋪，也顧不得渾身是汗便睡著了。

不到三秒，只能隱聞鼾聲，看得張風目瞪口呆。

他仰首看去，那本來渾然一體、看上去完美無暇的【海天一色】，此刻卻像是被挖了心臟出來，胸口露出一個森然的巨洞，看上去異常猙獰。

張風深呼吸一口氣。

他不像江小白那般，藝高人膽大。

現在準備動手的，是聯邦中最有名、也是最強大的幾台機甲之一。雖然處理的是他最擅長的操控台，但他還是難免心生怯意。

他看著海天一色，又似看到了曾經那老傢伙的影子──那咬著煙盤著腿，向他侃侃而談的影子。

「等著吧，老傢伙。我就修好給你看。」

……………

江小白這一睡，就是睡了十八個小時。

當她徐徐醒來，便看到了張風盤膝坐在地上。在他身前有無數懸浮在空中的三維立體投影。只是一眼，她便看出張風這是在利用三維投影在模擬能量迴路的接駁過程。

這種過程難以逆轉，一旦接駁錯了，很可能便要整個拆掉重來。

一般而言，用立體三維投影進行模擬是最常見的用法。當年江別樹發來的解決方案，便是一個只能播放一次性的立體投影，讓工作人員把參數匯進機修台裡，讓其自動進行接駁。

當年根本沒有人敢說甚麼，一來那是來自機甲之父的恩賜，二來確實是對王牌機甲的保密。

對於一些有心人而言，若那參數流出，被工程人員進行分析，很容易能夠從中獲得海天一色的數據，甚至推算出破綻。

只是現在海天一色出問題，一些東湖的研究人員還是難免抱怨當年為何江別樹的解決方案是一次性。只是逝者已矣，再多的抱怨也是無法解決問題，這才有了朝陽一行。

江小白看著那被三維投影包圍的張風，沒有說話，而是從床上走了起來，在用千機環通報四十七要他把床鋪都換了的命令後，便走進獨立的洗浴室。

…………

張風實在是有點頭疼。

實在是他低估了海天一色的複雜程度。

作為東湖的王牌機甲，海天一色自然不會是簡單。看似身上只有那金色長矛及身後的電磁金作武器，但其實海天一色機甲的四肢，比起一般機甲多上數十上百個零件。

越是細碎，令海天一色的動作越能夠做出精細的變化。

更莫說最複雜的電磁金，電磁金看似只有四根、並在充電以後變得筆直堅硬。但其實當年江別樹進行連結之後，四根能夠進行獨立操作，像兩根能夠當作盾牌護於身前、兩根卻能化成最銳利的長槍，洞穿一切敵人。

平平無奇的四根，能夠透過李滿的操作，產生出諸多變化。

這一切一切，都不是那般簡單的。

就連江小白也是解決不了這問題。

聽著耳邊傳來一陣遙遠的水聲，張風下意識看過去。

偌大遼闊的地下室，被四十七整個包了。

隔著數十米開外，那是一座方正的洗浴室，規格就像張風家裡那般，那是用磨砂玻璃製成，無法窺視當中事物。縱是如此，外界者仍然能夠隔著玻璃，看出一道輪廓。

聽著那嘩啦嘩啦的水聲，還有依稀可見的身影。

張風苦笑不已，只感精神根本無法集中，那若隱若現的身影與水聲、如魔影般不斷鑽進腦子裡，令他差點沒把頭都抓破了。

咸濕仔

dllm,,未睇內容淨係睇標題...水聲！
江小白要操到變江小黑了

小白淫撚到 咁樣引張風

小白好砌啲定係樂心呢

Why not both

風子我咁樣點砌機吖
入去砌左小白先

模擬測試呢d野叫以軒run住先啦

你地好癲
人地明明咩都冇做過

以軒負責砌機，豬腳就砌女

仲好講，日做夜做都俾你飛哂

你仲癲砌機加砌女都寫得出
是日名言:留精不留情 By牙風

又係你話主角集中唔到精神嘅
即係要集中係條女身上先啦

未做

雪雪的水聲

而是專用於機修師。

專用於機修/機修師專用?

btw 啊掌有意無意喺到加幻想俾讀者 可恥！
要多啲thx

酒店...會唔會撞到心姐

做咗4個月
一字都無

i mean power巴嘅早餐圖

最期待的畫面

點解朝朝都可以有咁豐富ge早餐

你都知唔係個個早餐都咁豐富 咁你每餐仲唔出多啲

已經好多
身在福中不知福呀你地

我想食小白做早餐
樂心都得

自從睇完阿掌啲文

早

屌唔記得今日係紅日返咗公司蝕咗個早餐！

早，樓上咁趣緻嘅

個白汁...
係咪喻義瘋子creampie 江小白

唔緊要啦
問吓阿掌加更好唔好補償返你

住得好近公司？

要過海的

早呀

第二百三十三章──幫手

轉眼間，又是四天的過去。

這是自他們來到此地的一週過去。

張風開始有了一點想法。

四肢那複雜了數十倍的零件，終究還是離不開一般人型機甲的變化，張風還是有跡可尋。最終他還是卡在四根電磁金上，苦思不已。

「拜託了！幫我撐個十秒左右就好！」

咯吱咯吱咯吱……

張風額角隱見青筋，撓頭的動作越發頻密，差點沒把頭髮都抓掉。

「嗚啊啊啊啊！星爆氣流斬！」

咯吱咯吱咯吱咯吱咯吱咯吱……

張風崩潰，怒而轉身：「妳有完沒完？！」

「啊？」

只見不遠處的一張寬大床鋪上，江小白穿著小熊睡衣，背靠著枕頭，露出半截白滑溫潤的小腿。在她身前是千機環投影出來的三維投影光幕，裡面播放著一套曾經相當有名氣的動畫卡通。

而在她手中還拿著一包洋芋片，咯吱咯吱的吃個不亦樂乎。

她看著張風有點茫然不解，手下卻是不停把洋芋片塞進嘴巴。三維投影中的男主角還在那邊「嗚啊嗚啊嗚啊」的如抽風了般、雙手拿著劍連斬著。

「妳好意思嗎！我在那邊費煞思量，妳在這邊看卡通吃洋芋片！」

江小白面色不變、動作不減：「我要做的已經做完。等你把能量迴路計算好、模擬完畢以後，自然便是我該做的工作。」

張風也是心知此理，人家用三天完成一個團隊半個月才完成的工作，自己這種暴走實在無理。只是……

「……給我一片。」

「啊──」江小白把洋芋片塞進嘴巴，那圓乎乎的臉蛋一彈一彈的，然後把袋子口朝下：「沒了。」

張風壓下淚流滿面的慾望，憤然轉身，繼續一頭紮進三維投影中，埋頭苦幹。

江小白的目光自連斬完畢的男主角上移開，落在張風的背影上。她知道張風在做的事是有多困難，那甚至不單單是駕駛艙上的知識，更是揉合了機修的知識。

哪怕連江小白自己，也是自問做不到。

若是眼光毒辣的那傢伙選中的徒弟……應該會做得到吧？

她很快便收回目光，重新看她的卡通去了。

…………

由男主角吼吼叫著，拿著雙劍亂揮一通，到後來不知為何進入槍擊遊戲世界裡。

江小白展現了她除機修之外的天賦，就是能夠一口氣狂看卡通而不休止。

只是張風也隨著時間過去，突然站起來。

她目光依依不捨從那個酷酷的狙擊手女角色中移開，落在張風身上。卻見他如魔怔般喃喃自語，雙眸卻是發亮。

片刻，張風便拿出千機環撥號：「四十七？我要出去。」

「出去？」

「是的，馬上。我有個想法，但需要幫手。」

「幫手？張風，你知道的吧。這次維修乃是機密……」

張風有點不耐煩：「放心吧，這個幫手肯定能夠保密。」

…………

叮噹──

門鈴響起。

「來了哈，是誰……哈？」

門打開，露出了一張白髮蒼蒼的臉孔。只是他怔住，看著張風及身後那看上去充滿威脅性的光頭壯漢四十七。

…………

走進室內，麥靜思替張風倒了一杯茶，一邊苦口婆心的道：「我說哈，我有跟你補課，知道你的根基。但你怎麼能交白卷哈？這還不特止，現在竟然想要找人來威脅我哈？」

「你哈，想都別想哈。」

麥靜思一副寧死不屈的樣子，看得張風好氣又好笑。

「麥教授，這次來是有事找你幫忙──放心，跟考試無關。」在看到麥靜思又準備苦口婆心教訓之際，張風連忙解釋：「是關於機甲的。」

「哦？」麥靜思這才略略面色平靜下來：「你說哈。」

張風手舞足蹈地把自己的想法說了一遍，沒想到麥靜思卻是一怔。他沉吟片刻，慢條斯理的拿出了紙與筆，書寫著甚麼。

片刻，他卻是搖了搖頭：「不成哈，能量迴路會超負荷，哪怕操控台按鍵再多，也容不下你這種想法哈。」

張風卻是興奮不減：「若是我說──我在操控台上，額外組建一組共十二顆按鍵，只供其使用呢？」

麥靜思又是一怔：「想法是挺好，這樣反而減低了機士操控的難度及你進行連接的難度。但是哈──你怎麼能改動操控台？」

張風面色平靜：「我行。」

看著張風那堅定的表情，麥靜思只感看不透這小子。他看了四十七一眼，嘴巴張開未開。張風一眼便看穿，笑著道：「相信以麥教授在聯邦科學院的級別，光從我剛才說的，你大概便知道吧？」

「這次要修的，是東湖的【海天一色】。四十七是中介者。」

四十七向麥靜思禮貌行禮：「若是麥教授願意出手，相信價錢好談。」

麥靜思擺了擺手：「別跟我講這些哈。」

他面色複雜，歲月帶來的皺紋爬動了臉龐，微微蠕動，似是代表著他正在思考的具現化象徵。良久，他開口道：「我需要先看機甲哈。」

張風面露大喜，轉身看向四十七。四十七自然不會拒絕如此大人物的出手：「請。」

…………

麥靜思上了車，跟著張風回去。

對於那不透光玻璃的處理，沒有半點意外，顯然是司空見慣。沒過多久，他們便重新回到那座地下室。仍然在看著卡通的江小白看到麥靜思也是有點驚訝：「麥教授。」

「小白也在哈。」麥靜思向江小白打了聲招呼，江小白也沒有太過多禮，連床都沒有落，那雙白晢的腳丫子晃呀晃的，繼續看她的卡通去了。

而麥靜思只是打了聲招呼，便仰首看去海天一色。

屌……
唔記得整字體……

修理好就變滿分

2_ _ _年仲刀劍

滿分之後林東起話唔公平要打一場

今次真係可以三科滿分啦
希望咸濕仔睇到麥教授沖涼唔會忍唔住

由男主角吼吼叫著，拿著雙劍亂揮一通，到後來不知為何進入槍擊遊戲世界裡。

背後就開始響起了一段音樂，唱著“馬雲我操你姨媽.....”

星爆棄療斬

咁改法算係新操控台定新黑球？仲要話分開操控係容易左

仆街琴晚live完等文期間中咗遊戲毒成哥你啲文有毒既

記得penana要like哂三魂行每一章啲文
咁成仔就可以有加更天堂

我就全部都like哂啦 等你地

追哂再番黎睇三魂

差343like
入去同我like哂每一章 新讀者快手

要2個

睇你點睇keyboard 隔離有兩排快捷鍵

之前唔係話啲制嘅數已經係人體極限？定李滿係尾機啲？

-270

薯片就薯片啦

-150

夠數 大家有dinner

Penana 14000讚好加更。

第二百三十四章──引雷樹

他有點感慨：「從聯邦科學院的機密數據庫中，有看過海天一色的簡單紀錄，但看到實物時，才知道那紀錄根本不足百份之一哈。」

確實，雖說東湖也好、西山也罷，四大勢力同屬聯邦體系之中。但大家也只有在面對異域的怪物時同氣連枝罷了，除此之外，還是各懷鬼胎。

像過往就曾有四大勢力交戰的經驗。

因此，像王牌機甲這種戰略性武器，自然不會隨意公開。江小白自然是因為她的身份緣故，而張風若非有龍介背書，加上江小白道破他是江別樹的弟子，也不會有機會接觸這種層次的機甲。

像麥靜思，堂堂現任聯邦科學院、機甲設計分院的院長，卻也無法接觸真正的【海天一色】。

只是在進入狀態後，麥靜思也沒有閒著，逕自向張風開口索求：「數據呢？」

張風也沒有猶豫，於千機環中撥弄一番，便把數據光球彈向麥靜思。數據進入後者的千機環，麥靜思便靜靜的看了起來。張風沒有出言打擾，只是等著。

這一等又是一個小時。

江小白剛好看完兩集卡通，美美的伸了一個懶腰。

她身材與梁樂心不相似，顯得有點矮小。但她卻是以那火爆的身材彌補，哪怕她穿著寬鬆的小熊睡衣，那伸懶腰還是隱現誘人的曲線。只是此刻不論麥靜思還是張風都沒有欣賞的心情，只是聚精會神的看著數據。

良久，麥靜思隨手一揮，三維投影如被驅散的蚊蠅。他脫下了小眼鏡，空著的手輕輕揉著眉心：「你說的還是頗有可行性，但關鍵還是在於材質。」

「能夠與電磁金相融的材質，這並不多哈。」

張風也是撓著頭：「是的，這也是其中一個在苦惱的地方。」

麥靜思看著張風，內心也是驚訝。

張風所繪製的設計圖，天馬行空，想法很是大膽。當然，更關鍵的是他的思路。因為他的思路並非單純從維修、設計出發，而是從操控台作根本，衍生而出的想法。

也是因為這種奇特的思路，才讓他想出如此奇異的「修理」方法。

片刻，他再次開口：「你可有聽過【引雷樹】？」

張風在那邊一頭冒水，壓根兒不知道那是何物。

這時，江小白的聲音響起：「引雷樹跟電磁金一樣，只有異域才出產的奇異之物，乃是植物的一種。引雷樹同樣是相當罕見，但卻很容易被發現。因為當引雷樹成長到了一個地步，便會自動引來雷電降下，而引雷樹便藉雷電溫養，繼而再次成長。」

張風聽得嘖嘖稱奇，內心對那無數人們畏如蛇蠍的異域生出一抹好奇。

麥靜思朝江小白點頭：「是的。我想引雷樹的樹枝，能夠滿足你這個想法哈。只是材料如何獲取，那便是你們的事哈。」

張風聞言倒是乾脆，直接就撥通了千機環的通訊珠：「四十七，我們要引雷樹的樹枝。」

四十七聞言一驚：「我先通知李大人。」

……………

沒過多久，韋名申、李滿與龍介也走了下來。在想到麥靜思也是微微驚訝，而韋名申與麥靜思倒是老相識了：「老麥，你怎麼還沒死？」

麥靜思聞言莞爾：「你在東湖如此凶險之地都還沒死，我怎麼能死哈？」

韋名申哈哈一笑，看到故人也是令他心情頗好：「對了，你怎麼在這裡？」麥靜思只是笑了笑沒有說話，而是讓開了身子，露出身旁的張風。

張風也沒有甚麼害羞尷尬，便坦然地把想法說出來。

四周寂靜一片，除了早已知道的麥靜思之外，眾人面面相覷，一時之間不知該作何等感想。

良久，韋名申率先開口：「這想法倒是有趣，由設計到取材引雷樹的樹枝作骨幹。這些我相信小丫頭都是能夠解決，但……關鍵還是落在操控台。」

他靜靜的看著張風，聲音冰冷漠然：「你知道你現在要做的是甚麼嗎？你是準備改動……改良整個黑球的操控系統。那不是單單新增十二顆按鍵那麼簡單。」

張風沒有看他，而是看著那台海天一色。

一時間，他也是看得癡了。

「我想，這大概就是他想要我做的事。」

張風轉過身來，看向他：「我有信心做到──不，我一定會做到。因為這本來就是那老傢伙教我出來的原因。」

眾人聞言不禁為之動容，彷彿從張風的身上，看出那孤高傲然而立的身影。

李滿聞言倒是笑了：「有趣，我答應了。」

龍介已是有點回不過神來。

明明只是想要修理機甲，但眼下何止修複那般簡單？那根本就等同改版進化啊！真要修好的話，直接更名作【海天一色-II】也不過份啊！只是最令他緊張的，是始作俑者只是一名尚在就學的青年啊！

韋名申有意想說些甚麼，只是身為機士主人的李滿已經發話，他也不能說些甚麼。

四十七見狀，也是知道主意已決。饒是以他接待過無數大人物，內心有點緊張。因為他知道，不論張風成還是不成，都必將在聯邦捲起一番極大的風波。

「我馬上就準備引雷枝的運送。」

……………

不得不說四十七的神通廣大，或者說那是整座聯邦為某特定一群人服務而帶來的可怕力量。

被喻為珍稀物品的引雷枝，竟然在短短不到十二個小時便被運送到這個地下室來。

而除了供張風、江小白進行沐浴的洗浴室及兩張大床之外，在某處又多了兩張寬大舒服的椅子及一個茶几。韋名申跟麥靜思是坐在那邊品茶，一邊看著江小白與張風的工作。

江小白不知何時已換掉那可愛的小熊睡衣，重新穿上那白色的短衫及充滿破爛油污的工人褲。她盯了張風一眼，聲音很冷：「很好啊，能量迴路都還沒有完全模擬完成，竟然又使喚我起來了。」

張風尷尬一笑：「這工程太大，論機修台使用，我比不上妳。這不是擔心有甚麼差池嘛。」

「哼。」江小白的小鼻子隨著哼聲微動：「若是你失敗了，我馬上就坐飛船到曾江，把所有事情跟那個老傢伙說，看看他會否氣得自泥土裡跳出來。」

語畢，她便大踏步走上機修台，開始進行著她的工作。

有文嘅感覺真係好哈

哈

前半句係咪漏咗啲野

而張風若非有龍介背書推薦

唔只推薦 係擔保埋

正解

應該係打錯字
應該係看到

宵夜都黎緊

唔怪得拎唔到第1都ok啦，自己整個新版黑球出黎

第二百三十五章──洛星

朝陽，風起雲湧。

自然不是因為那隱於地下深處，默默幹著驚天動地大事的二人，而是因為距離公佈精英學院成績越發接近。

此刻於朝陽市中，某座高聳的建築中。

一張寬大的沙發橫於窗邊，有著一男一女坐看窗邊風景。

一名少女坐在沙發上，那一頭長髮漆黑如墨似瀑。暮色打來，把她照射得看起來如仙子般美麗而動人。但偏偏她那看似不大的眸子，總是泛著充滿智慧的光芒，顯然這並非單具美色的女子。

她手中拿著高腳酒杯輕輕搖晃，偶爾隔著紅酒劃過的紅痕看向外面，邊有一番風味：「葉公子真是會享受，如此絕景，整座朝陽也沒有多少地方能看到吧？」

時值黃昏，暮色漸濃。

他們能看到的，竟是恰好能看到太陽沒入地平線的風景，著實美麗動人。

另一人瞇著如柳葉般的眉眼，似是連暮色也是照不進去。此人自然便是朝陽的地頭蛇，葉志輝。他微微一笑：「得到洛妹妹的讚賞，已是令我足夠高興。」

「距離公佈成績的日子越發靠近，在此先預祝洛妹妹成為江別樹基金會的董事長。」

他的眼角重新落向那名少女，很好地掩蓋住自己眼眸中的貪婪。他知道，這樣的女人不是自己能夠染指的。

被稱為洛妹妹的，便是機甲專科的洛星。

洛星並非泛泛之輩，而是出身聯邦首都的名家子弟。父親為有名的機甲設計師洛如風，母親卻是金屬應用的大師顧菲，可謂真的出身名門。

而身懷血脈的她也沒令眾人失望，小小年紀已經被喻為機甲天才，在十二歲已破例納入聯邦科學院學習。現在的她已是十八歲，被喻為繼江別樹之後的超級機甲天才。

據聞她已經在幫助聯邦研發各種新型機甲了。

已站在如此高度的洛星，對於這次考試自然是手到拿來。她仍是客氣一笑：「幸好我對引擎沒有研究，便沒有報考。否則有葉公子在此，我還是很有壓力。」

葉志輝先是一笑，旋即便面露陰霾：「只是……據我聽聞，那姓明的私生子也拿到了滿分。」

以情報消息，作為地頭蛇的葉志輝自然很是強大。

他也是因為如此，早早知道洛星以機甲設計、金屬應用及機修三科獲得滿分，很大可能便成為這次的首屆首位，故也早早結交。畢竟葉志輝雖然因為自少耳濡目染，在引擎一科成績卓越，但萬萬不能跟洛星相比。

若洛星不死，將來定會是聯邦科學院的院長！

洛星聞言一笑：「說到壓力，我也是有的。據聞機士系那邊也有滿分。」

葉志輝點了點頭：「是的，林東起及那寂寂無名的姬惠。」

「林東起也罷，那姬惠到底是甚麼人？」

「不知道……我有一個小道消息，只是不知道可信不可信。」

他看著那一點一點沒入地平線的太陽，開口如驚雷：「有人說，那姬惠不姓姬，而是姓信。」

洛星嘴唇微張，那張俏臉露出驚色：「你意思是，那便是信家公主？」

葉志輝露出笑容：「公主甚麼的……現在聯邦早已不知帝制，這稱呼倒是得改改。」洛星似是意識到甚麼，連忙苦笑：「這不是因為震驚嘛……只是，信家的那位千金，竟然在機士方面如此有天賦？」

「當然，這只是道聽塗說，是真是假仍待考究罷了。」

葉志輝調侃著道：「洛妹妹，若那是屬實，便代表妳需跟信家千金及林東起那怪物比試了。」洛星在經過一開始的震驚，也是很快平靜下來。只見她很輕鬆：「反正又不會要我跟他們打，就看看精英學院怎麼安排了。」

「對了，之前你讓我留意的那個張風，現在看來很是平庸啊。」

葉志輝面色平靜：「我也是知道了，這傢伙有夠好笑。操控台那邊成績很好，但在機修及機甲設計幾近零分，我也是後悔浪費時間在如此垃圾身上。」

「好了，不說這些了。我們是求開心的。」此時，太陽已徹底沒入地平線，渾天即黑。他打了一記響指，門被打開，無數妙齡少女手中捧著美食美酒運送進來。

洛星見狀一笑，沒有拒絕。她雖然沉迷研究，但終究出身名門，也不會不知道如何享受人生。

葉志輝則輕輕看著窗邊的夜色。

他沒有說的是，他本就是一個睚眥必報之人。待精英學院一事落幕，他定會讓張風知道得罪他的後果。

……………

又是過了六個多小時之後，江小白面露疲憊之色，從機修台走下。張風很是適合地扮演下人的角色，恭敬的拿著水遞過來：「辛苦了辛苦了。」

「哼。」江小白冷哼一聲走過，把水飲盡。渾然沒有發現自己香汗淋漓、雙頰緋紅的模樣有多可愛。她把空的杯子扔給張風：「剩下來該你了，我要把卡通結局看完！」

聽著她帶著惱意的聲音，張風連忙點頭如搗蒜，一邊接過空杯子：「沒問題沒問題。」

張風把空的杯子放好後，便登上了機修台。

正如江小白所言，她能做到已經做好。

剩下來，便是實踐自己想法的時候了。

在旁邊喝著茶的韋名申與麥靜思在看著。韋名申突然開口：「老麥，你說那小子能做到嗎？」

麥靜思不疾不徐的微抿茶杯：「操控台我不知道哈。但至少在機甲設計，我還有幾分權威。」

「這小子在機甲設計方面，著實頗有天賦哈。」

韋名申面色不變：「我也是看出來了。當年跟那傢伙吵過的一次，你還記得吧？」

麥靜思乾脆不開口，只是輕輕地喝酒。那隱於小眼鏡下蒼老的眼眸，泛過幾抹懷念。

「當年他罵我們離經叛道，不從操控台出發只是固步自封。我們正值年少氣盛，哪裡禁得住如此侮辱？」

「現在看來，或許真有幾分道理？」

麥靜思再次開口：「殊途同歸，或許，只有這小子能證明那傢伙說的是正道還是歪道哈。」

韋名申忽然笑起來：「這倒令我有幾分期待了。」

麥靜思則是站起來。

「你要走了？」

麥靜思擺了擺手：「回家睡覺哈。這小子沒三兩天弄不好的。」語畢，他便在四十七恭敬地帶領下離開。

只剩下韋名申孤身品茶，也變得索然無味。看了默默耕耘的張風一眼，便是收回目光的離去。

雖然趨勢似張風會做第一名，但掌哥又成日不按牌理出牌
究竟會點，好緊張
一日得一更真喺慘

唔係喎，我都係覺得主角拎唔到第一

除左學業成續 計埋學業以外既成就 又滿分

拎唔拎到第一有乜所謂 最緊要搞掂晒樂心、小白同公主

4p

張風成日比人叫風哥哥，一睇就知牙掌由孤兒院個到已經鋪排緊要食埋洛妹妹

三個滿分既食兩個
張風最高

佢三個三百分滿分
計埋課外成就, 張風三百零一分

三百分只係其中一個可以行嘅過程，接手新黑球仲駛親自打理黑球專利同錢嘅咩，交畀朋友做就唔駛煩啲事務細節，作都作得輕鬆啲

信惠拎第1，雖然考試衰左，但呢邊嘅改善黑球和機甲設計得到阿秘書嘅認同，無第1都肯跟佢

咁咪好似hunter果種隱藏考核

信惠跟張風
張風食軟飯

如果公開新黑球嘅話舊黑球都冇用
又唔洗格硬寫主角第一咁超級光環又解釋到
仲要孤兒院個個都神童根本唔洗靠嗰啲獎學金已經修復到

一陣猛子過咗紅塵煉
之後話要留喺曾江

你唔手多都冇用 牙掌又會自爆

之前見個個都留言話邊個邊個會死，嗰陣未開始睇遊戲之道，睇嚟係真

成個post都係痴線佬

呢到好多人劇透
小心d

又扮

新讀者，想問下直接睇三魂行先有無影響

[url][url][url][url][url][url][url]宙斯都會死[/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url]

未訓醒

故事內容本來影響不大
但好容易被劇透，尤其掌掌

其實我每晚都好期待第二朝早餐㗎...
因為愈近第二朝，就代表我痛苦嘅一日就快結束
我每朝都好期待早餐㗎...
因為代表我已經渡過咗痛苦嘅一日...
之後就繼續等第二日早餐，等待痛苦嘅一日過去...

早餐呢！？

撳錯自己劇透真係無計

btw 起身啦掌掌
出早餐啦

屌
新讀者rap

冇 當個主角有妄想症就得

笑咗
形容得非常貼切

嘩
呢到好凶險
新讀者走先
我頂住

第二百三十六章──完成

一般難倒機修師、機甲設計師的，有一個很重要的問題，便是材料。而材料，便等於錢。一分錢也能難倒英雄漢，何況張風只是個出身寒微的傢伙？

但此刻張風卻擁有近乎無限的資源讓他揮霍。

正如韋名申所言，他現在要做的，是真正對黑球進行改良。如此劃時代的改變，從來沒有人敢去做過。因為單是生出想法，已等同對機甲之父江別樹的不敬。

只是與其說不敢，實在是他們認為沒有必要。

在他們看來，黑球已足夠完美，剩下的該把心思放在機甲改良。

但張風藉著海天一色為契機，大手進行各種測試。

光是黑球已被他玩壞了五個。這還不計算那根本不能以聯邦幣去計算的【引雷枝】。

時間漸漸過去，就這樣三天過去。

江小白睡眼惺忪之間被拍醒：「嗯？」她一睜眼，便看到了一張略顯猙獰的臉龐。她沒有任何猶豫，一個腳丫子踢了過去。張風在猝不及防之下被一腳踢在臉龐上，大字型的躺在地上。

「搞甚麼鬼啊！」

江小白這才意識到了甚麼，卻是面色不變，整理了一下睡得口水也流下來的臉龐：「誰叫你如此恐怖，像個變態色狼。」

張風苦笑不已，他指了指後方：「剩下來就交給你了。」

語畢他也沒再說甚麼，直接就這樣躺在地板睡著了。

四十七走了過來，抱起張風：「他三天三夜沒睡了。」

江小白一怔，連忙走過去機修台檢測各種數據。特別是當她走進黑球裡看到那充滿突兀而不完美的那十二個按鍵……

她深呼吸一口氣，面色複雜的看著被安放於床上呼呼大睡的張風。

「真不愧是那老傢伙選中的人。」

……………

龍介與李滿當真如觀光客般，在朝陽市四處遊玩。

二人雖然在聯邦極具名氣，特別像李滿更是無數機士崇拜的偶像。但真正要知道他長相的人極少，因此哪怕頂著一頭白髮四處亂走，還是沒有被認出來。

這天，二人坐在向陽酒店的頂層，喝著咖啡，看著旭日初升的城市，似金光瀉地，把整片風光塗滿燦爛的色彩。龍介有點感慨：「這裡真比那充滿紅光的異域要精彩得多。」

李滿笑著：「這個自然──誰會甘願在那個地方待著？」

「只是，總有些事得有人去做。」

「誰都不做，那就只有我們了。」

龍介也是感覺到李滿那看似淡然的話語中充滿強烈的責任感，不由得心生敬佩。

「嗯？」李滿心下一跳，似有甚麼在呼喚著的感覺。心神不定之下，竟差點沒倒翻了咖啡。

就在這時，他的千機環被打通，江小白那可愛的臉龐卻帶著疲憊之色：「好了，下來看吧。」語畢通話便直接掛斷。李滿連忙站起來，一向從容不迫的他，也是生出幾分風風火火之意。

因為那是他的機甲。

對機士而言，機甲就像他身體的一部份。龍介見狀也是知道李滿的急切，沒有笑話他，隨之往酒店地下走去。

……………

當二人來到地下室時，已看到張風、江小白、韋名申、麥靜思及四十七等人。

但李滿沒有看向他們，只是怔怔的看著眼前的機甲。

眼前的海天一色，重新變回那完美無暇、如渾然天成，由藍寶石夾雜著金絲紋路而成的巨人。只是比起以往，最大的差別莫過於身後的四根如觸手般的物體，卻能夠看到那半透明狀當中，蘊含一根通體黝黑的骨幹。

江小白疲累地打了個呵欠，朝李湖道：「自己檢測一下吧，能不能成我也沒譜。」她看了那邊精神奕奕的張風一眼：「就要看那小子了。」

張風無奈：「江小姐，妳比我還要小耶，稱呼得弄清楚比較好。」

李滿已是急不及待，沒有跟他們廢話的打算，呼的一聲已是消失在原地。幾個跳躍已是來到機甲的駕駛艙。

轟隆轟隆轟隆…………

機修台的軌道收回，海天一色大踏步的走了出來，進行各種動作測試。張風也是看得目眩神迷，見微知著。單是這些基本到不能再基本的戰術動作，已看出李滿在操作方面何等深不可測。

所有動作看上去圓融如意，一點也沒有機甲的生硬突兀。張風這才明白為何海天一色的四肢如此複雜。正因為擁有比一般機甲更多的零件、更複雜的指令，才能夠作出如此生動的變化。

而這種種令張風讚嘆不已的動作，對於李滿只是熱身。

他止住片刻，坐在略顯陌生的黑球之中，看著操控台的左下角。黑球中的操控台，是一個略顯弧形、附合人體工學的設計。但此刻在這操控台的左下角，卻是突兀地有著一排按鍵，似是硬生生的焊在其中，就連材質、焊痕，都是清晰分明。

李滿看著那略顯粗糙的手工，不禁想起龍介的【夕陽】身後那道日輪，苦笑不已。

他想了想，五指落下。

他的手很輕柔，溫婉若水。

而在海天一色身後的四根觸手，那黝黑的骨幹卻是驟然變色，似是受到某種刺激，從黑色瞬間變成金色。

呼。

一道閃電殘存在眾人的視野中。

當他們回過神來，只見那觸手竟化成一道Z型的長矛向前刺去。李滿呼吸漸漸變得急促起來，雙眸越發明亮。他慢慢摸索著這看似簡單的十二個按鍵，卻是在不斷將其相互組合。

噗噗噗噗……

一連串的聲音。

四根觸手相互糾纏交錯，在海色一色機甲身前結成一道金色的盾牌！李滿似是試得興高采烈，於駕駛艙中長嘯一聲。十指已化成幻影──

海天一色扯出一抹藍影，似有水泉自地面拔起，直入九天！

機甲身後四根觸手變得燦金，如化成霹靂！

啪啦啪啦啪啦……

地面一片焦痕！

當海天一色重新落地之時，那四根觸手又只是平靜地披於身後，只有那地面數以十計、火紅色的焦痕，證明剛才的一幕並非幻覺。

此時的龍介下巴都快要掉下來，看著那一道道火紅色的痕跡，心臟呯呯作響。內心只有一個念頭──千萬不要跟老大機甲切磋，不然自己的夕陽恐怕一戰下來都要拆掉重裝了。

韋名申、麥靜思、江小白一個個面色凝重，相視一眼。最終，他們還是不約而同的把目光落在張風身上。只是張風卻只是把目光落在海天一色那威風而強大的身影之上。

諗起聽日冇更就心灰

今晚嗰更儲住聽日睇

又有得加？

夠18歲果d全部同我登記做選民。

5月2號就截止喇，立即登記啦：

如果你唔確定自己係咪登記咗，可以去呢度查閲：

18歲換身份證果時已經登記咗。
登記選民同埋投票其實都應該係好基本既公民責任

真
新讀者唔好亂開四重加密啦

新讀者最好penana睇哂先上呢度追

記得幫手like晒penana呀

新讀者最好 penana like 晒每篇文先慢慢睇故仔

改良黑球 記得申請專利

唔申請都得冇人識copy

其實我覺得似度身訂造黑球
海天一色因為有四條J所以加12粒掣
其他機款有特別武器，加十粒掣

5月2日香港成年登記選民加更。

只要你是香港人，又年滿18歲的就馬上去登記做選民。

5月2號便即將截止，立即登記：

若不確定自己登記與否，可以到此鏈結查詢：

第二百三十七章──大氣

看著海天一色，張風內心隱隱對於「何謂強大機甲」有了一個概略的認知。

張風之所以在機甲對決堅持使用鐵人，便是因為他知道鐵人的潛力所在，並深知那時候的他還未能發揮鐵人所有的實力──直至他利用操作重現出弧線槍，那時候他便知道鐵人再也無法滿足他。

若要比喻的話，鐵人的潛力在100，那麼海天一色……1000，2000……一個他也看不透的數字。

海天一色的設計看上去不複雜，但其實那是化繁為簡。真正複雜的是在機體的零件之多及身後四根電磁鐵。嚴格而言，這台機甲是機士越強、便會隨之越強的類型。

若是張風走去操作海天一色，大概發揮不到十份之一……不，或許只是百份之一的力量。

這也是從側面看出，張風跟李滿在機士方面的距離有多大。

只是不論江小白還是韋、麥等人，也不會知道這個在他們看來是研究天才的青年，竟然同時也是一名機士。

李滿從機甲上跳下來，對著張風露出笑容：「張兄弟，還真是謝謝了。」他也對著江小白善意微笑：「當然，江小姐也是功不可沒。」江小白仍是面色不變，冷若冰霜：「記得付錢就好。」很難想像那張可愛的臉蛋的主人，骨子裡卻是那般冰冷。

江小白幹的，確實是大部份的工作。

由把黑球拆卸下來、到之後安裝引雷枝進電磁金，連同最後把張風連接完成的黑球裝回去，這些都是江小白獨力完成。若沒有江小白，以現在張風對機甲的理解，絕對辦不到。

想到這裡，張風對於江小白佔了大部份的完成金額也是毫無怨言。

他感覺到，光是這一次修理海天一色，令他在機甲的認知獲得全方位的跳躍式進步。單是這一點，哪怕沒有報酬都是值回票價。當然，錢他也不會嫌多。

喜滋滋的接過四十七的匯款後，張風內心的底氣也是多了幾分。

他向麥靜思很有禮貌的道謝：「麥教授，謝謝了。」

麥靜思擺了擺手：「海天一色是聯邦的王牌機甲，助其維修也是替聯邦出一分力。」

李滿看了看時間，便笑著道：「如此喜事，不若與我等一起進餐，算是慶祝？」

張風自然是沒所謂，而江小白同樣不置可否。

一行人便是這樣來到向陽酒店的餐廳進食。

…………

時值正午，陽光照射，把朝陽二字表露無遺。張風看著江小白的進食速度也是嘖嘖稱奇，那腮幫子鼓鼓的，吃起來卻如風捲殘雲，像是一隻準備儲糧的倉鼠，可愛極了。

似是察覺到張風的目光，江小白盯了他一眼：「時間可是相當重要，若是遇上關鍵時候，我可以一餐吃掉一整天所需要的能量。」

這跟倉鼠有甚麼分別……

張風內心吐糟了一句：「這次真是謝謝妳了，若沒有妳，也不可能完成維修。」江小白速度不減，一隻手叉著豬腿，滿嘴油膩：「你搞錯了甚麼？他們是先找我，然後再找你。報酬拿大份的也是我。所以該道謝的是我。」

「你雖然看上去弱不禁風，但天賦確實不錯。爺爺沒有看錯人。」

張風嘴巴張了張，想說妳這丫頭可知道我連林東起那傢伙也敢單挑，哪來的弱不禁風？只是他最終只是苦笑搖頭不語。江小白喝了一口紅酒，抹去嘴角的油脂：「怎麼樣，有興趣跟我混嗎？」

張風知道這是招攬。

江小白雖然年紀比他少，但在機修一道已是登堂入室，放眼整個聯邦能超越她的寥寥無幾。更關鍵的是，她很年輕。可見未來在機修一道，她將會成為第一人。

她的招攬，不得不說充滿誘惑。

張風卻只是笑著搖頭：「精英學院事了，我也該回曾江去了。」江小白也是沉默片刻：「也對。」

終究是兩個世界的人……嗎？

……………

張風拿著酒杯，只是那高腳的酒杯裡裝盛著的卻是果汁。

這段時間他不想喝酒，因為會令他想起一些他不想想起的事情。

李滿走了過來，向張風微笑著：「張小兄弟，你可知道這次事情若是公佈出去，你可要成名了。」張風呵呵一笑，撓著頭道：「所以還是請李先生不要向外公佈。」

李滿微感驚訝：「哦？這是為何？」

張風笑著道：「我打算此事一了便回曾江，也不會再來到曾江的首都圈。既是如此，低調一點比較好。」

李滿看著他，似是想起了甚麼。良久，他意味深長的道：「小兄弟，有些事是避不了。特別是命運。」

「既然海天一色修好，等會我就會坐飛船回東湖。」

「張小兄弟，我們在東湖再見。」

張風也是疑惑不解，李滿如是、危酒如是。他聞言不禁開口：「為何你們總是說我會去東湖？」

李滿拿著酒杯向他微微示意：「因為你本來就是東湖人啊，哈哈哈哈。」

……………

張風回到雛菊小園的家裡，看著這久久沒回來的家，竟也生出一分思念。

他長呼一口氣，走進洗浴室，微暖的水打在身上，好不舒服。

嘩啦嘩啦的聲響，令他想起了早前某些畫面。

「風子，你想起了江小白。」

「以軒，有些事就不要拆穿好嗎？」

「好吧。張風，你現在機甲的認知大幅提昇。只是你在機士的技術還是靜止不動。」以軒的聲音雖然還是那般平靜無波動，但已跟他相處多年的張風，能夠從中捕捉到當中一抹不滿。

「今天就饒了我吧，明天是公佈成績的日子，今天就讓我好好休息吧。」

「既然你這樣要求，我就通融一次吧。風子，這是不是叫大氣？」

「是是是……謝以軒大人饒過小人一命……」

本來該孤寂的屋子，卻因為一人一魂的調侃，憑空增添了幾分生趣。

……………

翌日，整個聯邦都不約而同打開了電視，看著三維投影，全神貫注。

除此之外，無數投資者同樣關注。

畢竟這可是很大很大的一筆錢。誰成為基金會的董事長……不，誰拿到黑球的專利，誰就是一夜暴富！

除此之外，精英之城也是其中一個受關注的亮點。畢竟很多市民也會幻想自己的城市搖身一變，成為堪比首都的城市。

因為種種的原因，都令朝陽市成為整個聯邦的目光所在。

大人物也好，小市民也罷，一個個都透過鏡頭的直播，聚焦在這五百米平方的禮堂之中。

咩四條J呀

我打算此事一了便回曾江，也不會再來到曾江的首都圈。

回曾江但又不來曾江的首都圈？
會唔會寫錯咗？

以軒呷醋

……係打錯
thx

收完條𡃁未交流過就要走
俾廿蚊人食飯都冇

已登記!

其實真心想問
張風咁樣算唔算係走精面完成咗海天一色嘅維修
因為睇描述好似係因為佢做唔返江老嘅效果
唯有改良操控台同埋用引雷枝去做返同原本天海一色嘅功能？
定係其實係喺能力上有改進咗但係無描述？

睇你點睇
佢確實係走精面，因為佢做唔到江別樹咁，用番原本操控台去令海天一色控制電磁金
但亦因為依家引入左引雷枝同１２粒新按鈕
令海天一色果四條電磁金變化更多，間接強化左機甲

關於海天一色之後變化，有機會後面再出場再講

今日唱K我ge

啱啱追哂遊戲，成哥你真好野好好睇

又會咁快....

頂好似追咗兩日，啱啱睇哂小周周

.......
咁快

其實紅塵煉係咪東湖嘅強搶民女
張風係因為呢樣嘢一早畀人當係東湖
定純粹係分類帽做嘅性格測驗

停呢個位 聽日仲要冇更

又quote 文

張風本身係小松咁來自東湖
參加軍演出意外

我都估係

你唔講嘅話我會一直都以為本來就可以變黎變去

我以為一直都*

外傳呢成佬

各位早呀

【遊戲之道】外傳──蒼茫暮色

靜到

但蘭葉卻正好實踐他研究的追蹤技術，沒有玩費太久，他便駭入了學校那個弱透了的伺服器，找到了那少年的資料。

聽講樓主打算逢星期日出外傳餵飽大家

點解有d咁ge事我自己都唔知

你而家知了

哭撚咗 差少少

睇到眼濕濕

真

第二百三十八章──公佈成績

區區五百米平方，黑與白交錯的禮堂，林立的學員，彷彿此地不是禮堂，而是一座殺意四溢的棋局。而整個聯邦透過直播，俯瞰著這座棋局最後的勝利者到底會是誰。

哪怕於棋局中的學員很努力表現出雲淡風輕，但還是掩飾不住緊張。畢竟這次公佈的看似只是這次成績，真正卻是公佈聯邦富豪榜的一名新成員。比起彩透的金額還要誇張一百倍。

雖然很多人都心知自己成績平庸，但每個人都還是心存僥倖。

要是我剛好都答對呢？

要是剛好三科成績都很好呢？

就在這樣忐忑不安的心情下，莫小生登上墨玉般的台上。除了他之外，危酒、林和鳴、江小白、麥靜思……等等，十位導師都先後上台就坐。

他們都沒有說話，但就是這種沉默的凝重，令台下的學員、台上的觀眾、記者，一個個都噤聲不語。

梁樂心同樣坐在看台上，目光平靜的盯著台上的莫小生。只有她自己知道，這是因為她不敢看台下的他。

……………

「今天，是公佈成績的日子。」莫小生以那平淡、沒有起伏的聲音，卻像是說著某種令人振奮的事兒：「一年的過去，哪怕你們獲得何等成績，正如一開始精英學院的打算，都會有不同的學院對你們進行招攬。」

「若沒有任何招攬的──抱歉，只能說你還沒到家。」

他的聲音冰冷，像是陳述著一個殘酷的事實。

台下仍然一片寧靜，落針可聞。

良久，莫小生突然開口：「江教授早就知道，各大勢力、學院會派人來。但卻故意沒有阻撓。」

台上那些大勢力的人面面相覷，被莫小生突然攤開來說，一個個都有點措手不及。

莫小生冷冰冰的道：「但那不重要。所謂有能者居之，世間本是如此。那也是江教授的想法。」

張風低頭不語，內心也是有點內疚。他自然知道，江別樹的想法只是想讓自己這個弟子，好好替他出一次風頭──哪怕他已經死了。

他沒有抬頭，不是因為不想看到危酒。而是他怕看到觀眾席那邊的那抹倩影。

莫小生這時終於開口：「現在公佈成績。」他右手於左手腕間的千機環撥弄幾番。

叮咚──

叮咚──

叮咚──

叮咚──

無數提示聲音響起，學員都感到自己腕間的千機環微微顫抖。那是學院珠的震動。眾人知道，這是透過學院珠直接把成績發送給自己。

有的興奮高呼、有的面露黯然，似以雪白的大理石作畫紙，繪出一幅悲歡眾生圖。

莫小生只是靜靜看了片刻，便逕自開口：「這次滿分的學員──」

他這一聲嗓子，頓時令所有聲音消失，像是憑空掐住了所有人的脖子。

而那些電視台、媒體的鏡頭已一個個打在莫小生身上，不放過任何一個剎那。

「林東起。」

四周響起一片讚嘆、卻又不顯驚訝的聲音。

台下以林東起為中心，只有田見山仍然面露微笑的站在他身邊，其餘的人下意識讓開一段距離，似是一座險峻的大山，莫說逾越，就連靠近都是不敢。

只是莫小生沒有理會台下眾人的反應，繼續開口：

「姬惠。」

無數觀眾、學員先是一愣，隨即才發現過來，下意識把目光落在那婷婷玉立的身影。

她不說話的時候，以她平庸的長相很容易泯滅眾人。

但當目光落在其上，便瞬間定格，把四周化成一幅畫。

那是她的氣質使然。

哪怕聽到自己獲得滿分，她像林東起那般早有預料，仍然那般古井無波般站立在原地，不為所動。

「嘩！兩個滿分？這下有好戲可看了！」

就在無數議論聲煩之際，莫小生仍然像視若無睹的扔出一個名字：

「洛星。」

洛星面露微笑，很有禮貌的向四周的人示意。對於她的滿分，她根本不用像葉志輝那般收集情報。自她解題的時候，便知道自己肯定三科滿分。

只是她的目光掃過林東起與姬惠，秀眉輕皺。

三個滿分嗎……到底該怎麼三中挑一？

…………

張瑞秋站在張風身旁，有點感慨：「林東起這怪物還是一如以往的怪物啊！」他也是有點不甘，畢竟在戰術動作及精神質素他都無法獲得滿分，卻也相差不遠。

卓不凡也是類似的分數。

小松倒是很平靜的在看熱鬧，畢竟他來精英學院，本來只是危酒讓他來見識見識。光是從張風身上學會那健體的舞蹈，已是不虛此行。

卓不凡看向旁邊的張風，沉聲道：「若是瘋子在機士系，那倒是難說。」

張瑞秋聞言一怔，旋即板出手指：「這傢伙怪物般的肉體，身體質素應該能拿滿分。近戰、遠攻、戰術動作，隨便挑兩科也是很有機會。」

張風卻是看得很開：「別說這些了。」

只是他心底還是有點內疚，自己終究是令那個老傢伙失望了。

就在這時，莫小生再次開口：「當中有一位學員，出現特殊狀況，在此特別解釋一下。」

眾人聞言一愣，這是玩甚麼？

在公佈那三位滿分學員的時候，他還是那副冰冷的死人臉，現在竟然花費唇舌的解釋？

……………

莫小生的目光一掃，很快便找到了那道身影。

「張風。」

嚓嚓嚓嚓──

如果說目光有溫度、有聲音，那麼張風就像瞬間被架在火爐上燒一般，成為眾目睽睽的焦點所在。台上的梁樂心嬌軀一顫，似是「張風」二字擁有甚麼魔力。

她把目光扭向了他，再也移不開。

仍然是那身校服、那件風衣。

他立於白玉的大理石地磚，坦然而對。

莫小生的聲音繼續響起：「張風的成績，在操控台上拿到滿分。但在機修、機甲設計卻幾乎零分。」

葉志輝嘴角勾起一抹笑容，狹長的雙眸都瞇了起來。莫非這廝得罪了莫小生，要公開嘲笑他？

莫小生卻續道：「但之後，江小白導師、麥靜思教授，還有來自東湖的韋名申教授，三人聯署替張風背書。」

「因為張風替聯邦完成了某項機密項目，三位教授均認為張風擁有遠遠超乎同輩知識的機修知識及機甲設計知識。因此，學院在參考過三位教授的意見後，決定修改張風機甲設計、機修兩科成績為滿分。」

早晨
今日快過早餐圖出早餐

叫班想睇張風考試仆街嘅人情何以堪

4人大混戰

葉志輝

最尾會唔會都係畀條女累事再輸多次

樂心而家邊有面見佢，應該要等人搵，或者出事

最後宣布 操控台分數計雙倍

另外2個唔入流啦，雖然之後個角色應該都重要，但而家咪又係同信惠決勝負

風子

咩野叫背書 認真一問

Endorsement

合理，始終係黑球老豆開既學校同基金

點知要登入返自己機甲對決ac
信惠一見到張風係且隨風行

已經知啦

今日咁好天不如加個更？

點解已經知？

背書（英語：Endorsement）是法律術語，指的是在票據上簽名，票據所規定之權利由背書人轉讓給被背書人。

關law 事

佢住係孤兒院果陣唔係已經知左？

冇講過wo應該
有冇高手cap黎望下

好似冇講過 純粹知張風身手好好

罰你重睇

嚇死以為係我要重睇
好彩掌掌出聲

cls
點信服啊

即刻出一道同海天一色維修一樣難度嘅題
解到就一齊滿分

十科每科出多一題, 鬥總分

如果係要鬥多幾科，張風雙修都幾大優勢

我自己都驚一驚

打打吓壞咗機甲
可以自己整返

以為佢打嗰陣feel到

live咗，準備去like曬咁多篇

另外想問下幾日一更？

每日一更

楓成淆咗
間接劇透之後有信惠見到張風係且隨風行嘅劇情

good
一陣改

唔知呢

咁先係主角嘛

又開外掛滿分
同harry potter 校長擺明造馬有咩分别

學院盃

主角光環無得輸

奈威10分

係咪就15000like有更加

差196like

主角屈機

多咗新讀者楓成倍感安慰

夠數 @成佬

因為設計左新既操控台，所以加分，變成第一名

東湖=葛萊分多

只要有1000讀者，一日就可以有兩更

係時候加更啦

Penana 15000讚好加更。

鑒於章節開始增加，而讀者們的熱情太過猛烈……

在Penana 達20000讚好時，會進行加更任務調整。

敬請留意。

第二百三十九章──第一序列

四周皆是震驚無語，就連拿著錄像珠的攝影師，也是情不自禁的雙手微顫，彷彿對莫小生的說話充滿著難以置信。

只是始作俑者的張風仍然平靜而立，面上古井無波，彷彿眾人震驚、討論的對象不是自己。

他也是有點驚訝，看向台上的麥靜思與江小白。江小白仍然那副冰冷的模樣，可愛的臉蛋略顯慵懶，明顯還未從海天一色的維修工程中恢復過來。

麥靜思只是面露微笑，看著張風有著莫名的神色，像是等著看甚麼好戲一般。

就在這時，一道聲音響起：「這不公平！」

開口的是葉志輝，他面目含霜，如柳葉般的眼眸寒氣四溢：「那都是你們幾人的片面之詞，若張風真有甚麼對聯邦的豐功偉績，大可以在這裡攤開來說，群眾自有公論。」

「而現在──嘿，這樣豈不是代表，你們精英學院想要誰滿分就滿分、想要誰得到首名就首名？」

葉志輝此話可是誅心至極，但仔細聽來，卻也不無道理。莫小生以「機密」為理由，拒絕公開原因。但這豈不是代表精英學院同樣能以「機密」，造就出無數個滿分的學員？

這下莫說葉志輝，就連其他學員面上都露出懷疑的神色。林東起抱手而立，面上也是有點不滿。實在是精英學院這個安排，太惹人懷疑了。

莫說他，就連蕭唯唯這個知道張風身份的人，也都暗自猜測莫不是那老傢伙怕小風搞不過來的後著？

…………

莫小生看著葉志輝，面色一如以往的平靜。

只是他的膚色實在有點黝黑，看上去總是如鍋底般難看。他開口道：「你以為你是誰？」

葉志輝聞言一怔。

莫小生又環視一週，說話很不客氣：「你們又以為自己是誰？」

似乎意識到莫小生的語氣有點不太客氣，麥靜思終於開口：「小生的意思是哈──」他咳嗽兩聲，似是清理著喉嚨：「張風完成的項目，是聯邦的高度機密，位於第一序列。嚴格而言，整個聯邦哈，有權限打開該序列文檔的人，不會超過二十人哈。」

江小白冷眼看了葉志輝一眼：「所以說，你們真的沒有資格去問。」

「嘩！」

眾人嘩然，又看了看台上三人，又看了看葉志輝，更多是落在張風身上。到底張風完成了甚麼項目，竟然是第一序列！？

葉志輝仍然面露不甘，冷笑不減：「嘿，那閣下該怎麼辦？反正我們就是不服。」

一些以他為首的學員同樣鼓譟出聲，一時間四周盡是吵鬧之聲。

「現在精英學院一片混亂，究竟會是如何解決？」梁樂心還是擔任起她記者的職責，向鏡頭那邊解說著情況。

遠在曾江，王猛已是氣得牙癢癢，恨不得穿過三維投影跳到葉志輝身上。而李歡歡、李喜喜兩個丫頭同樣不遑多讓，指著畫面中的葉志輝尖聲罵著。

張春樹有點驚訝，卻又有點安慰。

雖然早就猜到小風不簡單，但沒想到真那麼能幹啊。

很快，他的目光又落在鏡頭角落、那彷彿一切與她無關的信惠身上。哪怕有著偽裝，他仍然能容易認出信家的人來。

「真是有趣。」

張春樹饒有趣味的看著，享受著夏山在身後替他掐著肩膀，一邊看著電視。

…

聯邦，天神市。

牧恩饒有趣味的看著三維投影，一旁秦桑面露疑惑：「主人，這位是你所說的大哥哥？竟然如此厲害？」

牧恩呵呵一笑：「既然是風哥哥，能做到這個地步是理所當然的。」

語氣當中充滿著盲目的信心。

秦桑腦中疑惑，也就只有這個時候，才能看出主人仍然是個少年。

……………

精英學院似是陷入了一個僵局，無數學員鼓譟、台上莫小生也擺明車馬不會理會，一意孤行。只是這等做法，著實無法服眾。

更多的人只是冷眼旁觀，似是要看熱鬧，等著看這場烏龍怎收科。

就在這時，一道冰冷的聲音響起：「既是如此，那就我來。」

看台上，一道身影突然站起來。

他一直坐在角落，身穿墨綠色的軍服，頭戴軍帽，卻仍然能夠透此看見那花白的髮鬢。若不是仔細看去，恐怕難以察覺。但當他站起來，眾人只覺面對的不是一個人，而是一台機甲。

光是站著，便有一種力傾全場的恐怖氣勢。

那不像危酒、林和鳴源於實力。

他是源於權力，長期身處上位者的氣息。

那同樣平平無奇的綠色軍帽被拉開，露出了真容。

「爸爸？」

一直站在卓不凡身旁的孫君兒開口，有點驚喜的道。身穿軍服、頭髮花白，驟眼看去大概四五十歲的男子，目光看向孫君兒，眸色泛過一抹柔和。

只是他旋即回復漠然，看向了莫小生：「第一序列的檔案，我有資格查看。給我序號。」

莫小生看似只跟著江別樹打下手，但作為機甲之父的秘書，他對於聯邦眾人都有認知。只見一直冰冷如黑山般的莫小生，很有禮貌的向此人行禮：「見過孫部長。」

在場有認出他的人嘴巴微張，想要開口卻又開不了口。

更多的人卻是一面茫然，這老男人是誰啊？

孫部長？聯邦有幾多個部門姓孫……

孫？

眾人似是想到了甚麼，頓時倒抽一口涼氣。

若要說得出「孫」姓，聯邦只有一人會很容易成為聯想對象。加上擁有閱讀第一序列檔案的人，整個聯邦本來就屈指可數。如此設想，此人的身份便呼之欲出！

當今聯邦國防部長──孫千軍。

卓不凡嘴皮顫了顫，對著身旁樂呵呵拉著他手的孫君兒，顫聲道：「妳……喊他作……」

「爸爸啊。」孫君兒渾然不解，天真無邪：「他便是我爸爸。」

張瑞秋在一旁都無語起來：「有點本事啊，瘋狗。」

追女生都追到國防部去了……

又多個後宮

卓不凡加孫君兒納入後宮整三文治

又用古井無波

正

誰是古井？
#誰是靜靜

張風即場考埋機士課程 秒殺全場

邊個冇波！

好正

國防部長冇人識

可摸耳加多更

同權貴有交集
卓不凡遲下實反面

信惠其實係咪都有資格睇

唔知睇完係直接話佢第一名定再同證明佢3科滿分再同另外三個鬥

直接第一又太屈

聽日話你知

佢低調
但係受萬人景仰

佢加更
但係永遠都唔夠

估最後信小姐用假身份而dq
林東起就無興趣繼承
而洛星就同張風one on one挑機修
或見到孫將軍幫張風背書後認輸

好想快啲到聽日

留名等睇佢睇完第一序列之後加入聯署撐強風

當面招攬張風

其實明明機修方面係江小白做哂
擺明夾硬要張風做第一

都唔係咁講架
機修唔單純講工序，有小小結果論
而係成個修復過程
如果冇張風，江小白都「修復」唔到海天一色
反而亦然

反之亦然

睇完直接第1都唔過份啦

究竟會講到有咩契機令張風肯去東湖呢

孤兒院無咗，咪返唔到去，可以去東湖囉

孤兒院陷院鏟咪去東湖

好附合楓成人物性格

……
你地真係好邪惡

120正評 加更啦

邊有講120加更

有

不如100正皮後每20正皮加一更啦
加更鼓勵大家正皮,文同正皮可以吸引多d新讀者,多新讀者就有更多嘅正皮同文,之後吸引更多新讀者
係良好嘅循環

認同

夜鬼

教練大哥又唔訓？

日夜顛倒先配得做阿掌嘅讀者

呢個得兩個人 好悶

點解你咁悶咁

因為阿掌唔加更

又話12點後有更

三隻夜鬼

佢邊有咁好

和議

駁唔到

好多人可以推爆個post

講故台深夜最多人

說好的令日早少少個更呢？

早餐呢？楓成呢？

阿掌早餐呢？

掌掌我要早餐

又比掌掌呃咗

早啲起身唔代表早出文

All day breakfast

掌掌又話早啲起身
今日遲過巴打早餐圖

掌掌的語言藝術

見工前想睇文冇嘅

見緊嗰時再睇應該會有

午餐都就到

準備出午餐圖

準備緊宵夜啦

掌掌自己識做 加多更啦咁多巴打俾你呃左

又話早d起身

早呀

第二百四十章──麥靜思的想法

先不理會在那邊天人交加、五味雜陳的卓不凡。

孫千軍的出現，無疑是解決了僵局的辦法。他直接走到台上，莫小生也沒有隱瞞，將一組四十字位的序列號碼給了孫千軍，然後孫千軍便在台上以加密頻道進行查看。

東湖王牌機甲──【海天一色】的修復及改良……

孫千軍也是有點吃驚，目光複雜地看了台下平靜而立的張風一眼。若資料檔案屬實，那麼這青年還真是有點本事。

雖說有江小白代勞、麥靜思的幫忙，但從構思到修復，張風立下的功勞都是無容置疑的。

很快，孫千軍便關掉手中的千機環：「資料屬實，這張風確實是替聯邦完成一項機密項目研究。我同意精英學院給予滿分。」

眾人只能面面相覷，有點啼笑皆非卻又難以置信。

這張風……

誰啊？

出身曾江，雖說好像跟當地黑社會有點勾結，但還不是出身於神棄之地的難民。現在呢？

整個聯邦精英學員雲集之地，他竟然獲得三科滿分？

這世界到底發生甚麼事啊？

就連孫千軍都發話，哪怕葉志輝面色陰沉得快要殺人了，卻也只能袖手旁觀。

而從台下走下來的孫千軍也乾脆不回看台，走到孫君兒那邊站著。孫君兒鬆掉拉著卓不凡的手，一邊跟孫千軍撒嬌討好著。只是孫千軍那瞟了卓不凡的一眼意味深長，令後者如坐針墊，只覺得自己站得不夠直，那腰骨如一杆長槍般挺得筆直，不敢動彈。

一旁張瑞秋面上露出同情可憐之色，心想瘋狗以後可有得受了。

……………

眼看塵埃落定，莫小生重新開口：「獲得滿分的，分別是這四位學員。」

整個聯邦各大電視台、媒體的鏡頭，不約而同把畫面化成四份。

抱手而立，面色漠然的林東起；

婷婷玉立、把空間化成畫卷的信惠；

面露笑容，看著張風饒有趣味的洛星；

及那一直平靜，身披如夜色般風衣的張風。

「只是──說是首屆首名，自然只能得一人。」

莫小生緩緩開口：「有見及此，麥教授有一個想法。現在請麥教授。」

麥靜思沒好氣的看了莫小生一眼，似是對這傢伙把自己推出來很是不滿。

以他的身份地位，卻不介意被張風於節目上取笑他的口音，足見他童心未泯。

當想到自己那個想法……饒是以他蒼老的年紀，還是露出有趣之色。

這樣一想，他內心對莫小生的不滿也是略略平息。

無數鏡頭對著麥靜思，畢竟這位看似平平無奇的老頭，可是現任聯邦科學院、機甲設計分院的院長，是赫赫有名的大人物！

四周變得寂靜無聲。

人們也很想知道，兩名機甲專科、兩名機士，風馬牛不相及的四個人，到底該怎麼分出一個高下？

他咳嗽一聲：「很簡單哈。」

「現在這邊，兩位是機士系、兩位是機甲專科哈。而兩位機甲專科的，又同時有報讀機甲設計科的。」

他指著四人：「既是如此，索性將四人分成兩組。」

「機甲專科的，負責設計機甲。」

「最後由機士系，各自操控二人設計出來的機甲，一分高下，那不就得了哈？」

眾人聞言，被驚得目瞪口呆。

這種想法……

很是有趣啊！

作為媒體的他們，最愛便是這種熱鬧！

而眼下，不論由機甲設計的過程，到後來雙雄對決！那肯定都會是一個充滿話題性的過程！

有記者在台上禁不住開口：「若是其中一組勝出，那之後呢？剩下機甲專科及機士系的，該怎麼分高下？」

麥靜思擺了擺手：「那就之後再算哈！」

眾人默然無語，對於麥靜思這種不負責任的說法面露無奈之色。只是人家的身份地位擺在這裡，你敢說些甚麼嗎？

有記者又開口發問：「那麼，分組該怎麼分？」

四人罕有的相視一眼，不發一語。

麥靜思則擺了擺手，那微微顫抖的手指，指著張風與林東起。眾人心想，看來是這二人一組了。

「你兩個曾經打過架，不好。」

「張風，你就跟那女娃兒一組哈。」

記者們都震驚了，被麥靜思如此跳脫的思維帶得內心如坐過山車一般，複雜至極。只是這也暗示，都市傳說中這張風曾經與西山的林東起打過架而且平手。

現在看來竟是屬實？

莫小生走出來接過話柄：「既是如此，那就這樣定了。」

「時間定於一個月後，在完成機甲設計後，將會由十木公司技術專員前來，讀取機甲的所有數據匯入機甲對決，由兩名機士進行決鬥。」

「就這樣，解散。」

……………

洛星走到林東起身前，無奈的聳了聳肩：「林先生，看來我們得合作了。」

林東起盯了洛星一眼，冷哼道：「別拖我後腿就好。」語畢，他便轉身就走。洛星倒也不以為然，跟著他一起離開。不論林東起願不願意，這一個月二人大概得待在一起了。

……………

信惠來到張風身前，那雙美眸泛過異色：「張風，不得不說，你實在是一個很擅長帶給人驚喜的人。」

張風苦笑不已，實在是一切他都始料未及，事情發現到這裡，他已經失去掌控之力。

「走吧，我們得聊聊。」

無數鏡頭長燈短炮，打在這四人身上。

不論如何，這四人已注定成為明天聯邦各大媒體的頭條人物。

……………

看台上，杜華有點興奮：「心姐，妳看！張風竟然是滿分耶！以我們跟他的關係，肯定能得到個獨家追蹤訪問……咦？心姐？心姐？妳去哪啊？」

梁樂心悶頭不語，拿起袋子就走。

杜華一直追著，卻都充耳不聞。她被杜華一把拉住：「心姐，獨家頭條耶，若是拿不到的話──」

梁樂心暴怒起來：「要訪問你自己去！」

語畢她也不再吭聲，轉身就走，留下被吼得一面茫然的杜華呆在原地。

意外姐係意料之外
大家唔好耿耿於懷
要展望將來

好！見工前有文睇多謝掌掌

祝你成功

張風睇嚟要整返部海天一色2.0 出嚟打爆林東起
定係
整返部雙人機甲
破天荒

信惠+張風點有得輸

想問會唔會飛左嗰1個月，直接介紹部機甲就算

唔會

仲諗住好快有得睇張風vs信惠
點知竟然係合作
無得輸啦

張風整部新既百變機甲比信惠

張風：鐵人2.0

想知會唔會用冠軍skin

然後張風：唔好浪費時間啦, 我自己控制埋

走吧，我們得聊聊

張風又要同信惠啪啪啪一個月了

張風信惠贏左之後，最後張風出黎話其實我都係個機士，機甲對決決勝負啦

諗起Love Love 石破天驚拳

我諗起以前啲乜乜戰隊嗰啲

係唔係有120加更呀

風哥設計返部仙人掌機甲

鳩估改良部百變機甲
用幾耐都唔會爆炸

+1

百萬強化版咪即係電磁金，除左無得用槍呢種咁遠距離嘅武器

又將把野焊喺部機後面

打完對面咪再vs囉
依一個月啪啪啪住增進下感情先

Penana差500like有冇新讀者去like爆佢每章

咩都格硬焊上去勁土炮

機甲對決
咁張風咪冇得屈操控台

將百變改良到無時間限制

-368

-292求新讀者

真係好chur日日加更，係咪有人開分身

你都算陰濕

哩啲嘢真係唔好亂咁講

實有嘅
不過一定少過cd-rom/冇like 到嘅讀者

加更 let's go

夠數加更！

Penana 16000讚好加更。
嗯……看來任務的修改刻不容緩……

第二百四十一章──我是籠鳥

與禮堂不一樣，精英學院其他地方是禁止除學院以外的人士進入。像梁樂心終究是個特例……畢竟美麗就是特權。

張風與信惠在學院並肩而走，躲過如狼似虎的記者們，看著腕間透過學院珠傳來的信息，一字一句的讀著：「機甲將會完全讀取現實數據，但礙於機甲涉獵範疇太多，學員可以自行從學院中的學員中，尋找隊員幫助完成機甲。」

張風撓著頭，也是覺得有點頭疼。

正如這公告所言，要設計一台機甲，不是那麼容易的。

從外到內、從金屬外殼到操控台、引擎等等，還有像武器、機甲外形……太多太多，難以一一盡錄。如果以為，那所謂的「機甲設計師」，便是憑著一己之力完成整台機甲，那就未免太可笑了。

像麥靜思被稱為「天使系列」的創始人，但其實連同他在內的是一支數十上百人的團體，分別負責著不同的範疇。而麥靜思負責的是統籌及整體的機甲設計圖。

可以想像成團隊的其他人，像是機甲的零件。而機甲設計師便是操控台，掌控整台機甲。又似古代戰時的軍帥，身於軍帳之中，運籌帷幄，決戰千里。

當然，機甲設計師的張風也可以選擇各種現成的材料。像當今聯邦，現成的機甲引擎便足有上百款，而金屬種類已是多不勝數。

這一切都取決於張風的決定。

信惠眼角看了張風一眼，只覺這低頭沉吟著的青年，怎麼看都看不透。直至此時，她都無法將這個看似在機甲專科閃閃發亮的天才研究人員、與當初在曾江林間，殺戮果斷的青年身影重疊在一起。

似是察覺到信惠的目光，張風看了過去：「妳有甚麼想法？不妨說出來一起討論。」

信惠收回目光，蓮步輕挪：「就好好設計一台機甲，不要拖我後腿就好。」

張風有點無奈，只是他終究沒見過信惠操控機甲：「我得先看看妳的機甲水平，繼而看看妳的風格等等。」

信惠停下了腳步。

她身後是湖。

那座由東湖引進湖水的小湖。

彷彿隨著她止住了步伐，那湖水擴散的漣漪也是驟然一滯，像是時間停止。她再次把四周風景，化成了她的背景。

張風一邊看著，一邊心生感慨，這小妮子長大之後肯定是一個傾國傾城的妖孽。

她看向張風，緩緩開口：「我是籠鳥。」

「啊？」張風一怔，想起他曾經交過手、那個難纏至極的機士，旋即哈哈大笑：「這是甚麼？笑話嗎？之後我該接甚麼，難不成要我自稱我就是且隨風行？哈哈哈哈哈……」

「哈哈……」張風看著面色認真的信惠，發愣：「啊？」

……………

這是朝陽市邊緣位置。

在此再往邊境走，便會走到去朝陽市旁邊的夕陽市去。據聞現身處東湖、強大的機士【夕陽武士】龍介，便是出自夕陽市。

此地與朝陽中心相距頗遠，顯得有點不方便。

但偏遠而求得一靜。

這裡比起繁榮的都市中心，卻如偷取了寧靜。

而在此地，有一座別院。

別院足有四層高，光是花園已超過數百米，可以想像這座別院有多昂貴。而此刻，別院之中有著一座高聳的黑球……

不，因為這已不是球狀，而是如山般的黑色物體。

一座比起一般黑球還要大五倍的駕駛艙默然而立，又似紮根於此界的頑石，沉默地展示著它的存在。

而在其中，是師徒球。隔絕兩人的，是一塊不反光的玻璃。

張風就坐在後方，看著進入訓練場的百變機甲，把手中的百變幻化成諸般兵刃，產生著各種匪夷所思的變化。其變化之繁，就連當初曾經與她交手的張風，都看到了好幾種未曾見過的戰法與技術。

良久，百變武器快要超出負荷，信惠這才從訓練場退出。

呼──

艙門戛然打開，信惠率先走了出來，隨意遞手。一名老管家正好把手中的白色毛巾放在她手中，整個過程行雲流水，就像配合過無數次一般，但她卻又像一切都是理所當然。

這幅姿態，看得張風感慨。

這小妮子真不愧是信家小公主，光是這風範、氣勢，便裝不出來。只是……現在的信惠已卸掉了偽裝，露回本身絕色，加上剛才一番操控演練，身上香汗淋漓，渾身上下充滿青春與華貴揉合在一起的魅力。

但當張風目光掃過那看似平凡的老管家，卻又感身上略顯冰冷。

光是那老管家漠然冰冷的眼神，張風可以判斷這老管家絕對不簡單。那看似普通弓身而立，實則全身繃緊，可以在零點五秒的剎那間撲殺過來。當然──張風也不是省油的燈，真要打起來勝負未知。但至少證明，信惠身邊盡是強大的保鏢。

就在張風胡思亂想之際，信惠那翠綠如碧玉的雙眸飄了過來，看向張風：「怎麼樣，信了吧？」

張風連忙從沉思中驚醒：「佩服佩服，誰能想到堂堂信家千金，竟然是如此強大的年輕機士籠鳥？」

信惠也是罕有的露出幾分滿意之色。

因為家世的問題，她成熟得比一般少女更快。因為她需要學習的，是帝皇心術。也因為如此，她擁有超乎常人的地位，往往她需要甚麼，都是隨手可得。

但機士技術不同。

這一切，都是她一步一腳印的練習回來。

這種靠自己獲得的成功感，充實無比。只是同樣礙於身份，她無法公諸於世。也同樣因為身份──她身邊根本沒有供她分享喜悅的人。

而張風，算是第一個知道她真正身份的人。

這種「終於獲得認同」的感覺，令她很是滿意。

看著這小妮子得瑟之色，張風也是有點心疼。或許是因為照顧那群小魔怪多年，令他看著信惠的目光，像是看著小妹妹般充滿憐惜。

這點小事就如此有成功感，這丫頭……

「籠鳥……莫非是取籠中鳥的意思？唉……身處豪門深似海啊……」張風暗自想著，看著信惠的目光就越發同情了。

似是察覺到張風目光不對勁，信惠面色回復漠然，很認真的看著張風：「你這是甚麼目光？」

想睇破紋夜...

修改加更任務的想法係唔會得逞

距離20000仲有4000 即係仲有4更玩

如果提早改變任務
讀者會好傷心

掌掌一定係見到讀者反應大熱烈，決定降到500like就加一更

睇嚟掌掌同我一樣
都好懷念當初1000like有五更嘅日子

到底小風子會唔會自爆呢？

我覺得掌掌寫得張風有呢個眼神
唔到緊急關頭都唔會自爆
然後信惠就嬲咗佢覺得佢扮晒嘢
然後就反面
信惠就拆咗孤兒院

公主個身份唔公開得，張風仲可以找咩學員幫手

喺宣佈修改前爆多幾篇

其實掌掌宜家寫到邊

然後信惠就發覺點解佢佢知道自己用開百變

今日唔知有無機會出多篇

大家努力去penana like哂啲文就有可能

發現愈新既文愈少like
之前有like既麻煩like埋新嗰d

幾時食埋公主

真嘢唔好攞嚟講

張風心諗: 你就係果日比我一槍秒左條友

張風有以軒幫手
勁過成條team啦

最後揾哂機士系淨係幫佢試機
真正全能機甲

張風借機自己整機甲比自己
好噁心

Penana差140like又有更

-100喇

另類加速主義

瘋狼三日(讀者版)

無限分身

阿掌玩唔玩瘋狼7日

Penana 17000 讚好加更……

第二百四十二章──無中生有

「沒事，哈哈哈！」張風施展顧左右而言其他之法：「這麼看來，妳適合的風格是手段繁多、戰鬥風格多變的類型，嗯……」他作狀露出沉吟之色。

他終究是真正與籠鳥交過手的人，對於那手段層出不窮的籠鳥很是頭疼，深以為然。

「要朝著這思路去想……」

…………

就在張風開始進行思考的時候，另一邊林東起與洛星也沒有閒著。

二人身處於一間快餐店。

洛星出身名門，高貴，甚少來這種快餐店。看著四處吵吵鬧鬧的環境，她便皺著眉頭，略顯不喜。只是她性子溫厚，卻也沒有出言拒絕。

她看著對面，林東起一隻手拿著雙層牛肉漢堡、另一隻手飛快地把薯條塞進嘴巴。

洛星的微笑便略顯生硬：「你對機甲有甚麼想法？」

林東起咬了一口漢堡包，面露思索之色：「要強。」

洛星的笑容更加生硬：「還有呢？」

林東起很快便把薯條吃盡，充滿鹽巴的手拿起可樂大口大口的吸啜，打了個嗝：「要快。」

洛星掐住了鼻子，笑容漸漸僵硬：「還有呢？」

林東起仍然在那邊狼吞虎嚥，一個加大快餐被他五分鐘吃光。十指利用冰凍可樂的紙杯帶來的水霧氣洗手：「嗯……其實不用那麼麻煩，妳隨意選一台人型機甲給我，我就能夠斬掉他們。」

洛星已是漸漸失去力氣，也不知道是不是被林東起那個嗝氣害的：「不是這樣玩的啊，人家規則都發出來了──機甲必須體現出其原創性，不能單純挑選舊有機甲。你也不想我隨便造一台不適合你的機甲吧？」

「嘖，有夠麻煩。」林東起面露不悅，只覺一切無聊極了。若非西山靜齋要求，他根本不會浪費一年時間來這裡。只是想到那少女的操作……

平靜過後的林東起，緩緩開口：「我習慣使用近戰機甲。」洛星眸色一亮，終於入正題了：「然後呢？」

「嗯……用刀，要夠快，引擎要求最好在六赫以上。機體足夠堅硬，能夠承受強大的變速……」

突然，林東起站起來：「還是妳看我演練一次吧。」

……………

身處訓練場，洛星看著光幕中演練著的林東起，面上露出若有所思。她終究是名門出身，哪怕只是看了一會，內心便隱有定數。

「足夠快的速度、能夠承受極速變向，這麼一說，最適合的本該是獸型機甲，但因為用刀，所以需要是人型機甲。」她摸著下巴思索，自然是知道人型機甲用刀跟獸型機甲用刀還是有差別的。

像馬龍擅使的【飛天螳螂】同樣是用刀，但卻是以快為主，因為螳臂若刀，臂動則刀動，刀勢更快，卻略失靈性。

若是人形機甲執刀，類人型的手掌，能夠透過機士的操作產生各種變化，這又非獸型機甲能夠相比的。

人型、獸型，本無高下，只有機士使用風格的差別。

而林東起，明顯就是擅使人型機甲。

良久，林東起自黑球走出來，面色平靜，汗也沒滴。

洛星看著林東起，忽然生出一個想法──這次考驗，對於自己而言確實是一次相當大的測試，但同時也是一個絕佳的機會！因為是精英學院考試的緣故，所有物資都由精英學院一力承包！

而對象則是林東起這個機士天才，他的肉體同輩中算是頂級，哪怕她把機甲測計得有多怪物，根本不需要考慮林東起的身體能否承受與否！

如此一來，這簡直就最適合她把自己截至現在的畢生所學發揮得淋漓盡致！

她想著林東起，面色露出狂熱之色：「我定會設計一台最適合你的機甲！」

…………

一個月時間，可以算得上是極短。真正要設計一台機甲，由構思到設計等等，說要花上年計的時間也不為過，更何況只是區區一個月？

所以他們雖然真的要設計一台機甲，但其實是取了巧。

因為最後是透過十木企業，把該機甲掃描進系統。雖然說機甲出現甚麼漏洞，都會如實的反饋於遊戲數據，但至少也會進行一定程度的補完。

所以在機甲對決出來的機甲起碼是能走能動，哪怕有漏洞，卻不至於整台機甲出現致命性的錯誤。

這樣的比法很簡單，麥靜思真正想考的，是機甲設計的思路、慨念，並非真要以細節取勝。正如先前所言，真正開發一台機甲那是以年計的水磨功夫，取不了巧。

短短一個月，又豈能研發出來？

張風把自己困於地下室，雙眼佈滿紅筋。這已經是三天的過去，但張風仍然未能把草圖畫出來。

這次跟【夕陽】、【海天一色】不一樣。

那兩台機甲，雖然張風也是作出了改良的行動，當中也極具創意。但終究還是從已有的根基之中進行改動、改良。但眼下卻不然。

從一生二、二分四，都是一個可預見的過程。

但從零變一，這是無中生有。其難度又豈是以前的經歷可以相比？

只是要他認輸，他是絕對不會的。好不容易才有個機會，讓他重新爭奪首屆首名。他又豈會甘心？

他狠狠的抓了抓頭，再次把心神投進眼前的三維投影。

「風子──」

「怎麼了？」

以軒的聲音響起：「你的精神狀態下降了百份之三十二，這樣於事無補。我建議你先放鬆一下。」

張風也是有點無奈：「放鬆啊……談何容易啊？」

「風子，你曾經與籠鳥交過手。照道理計，你應該是全聯邦最了解她的人。要不，你要觀看曾經與她交手的影片？」

張風聞言一怔：「有這樣的影片嗎？」

以軒聞言，語氣中罕有泛過一抹無奈：「張風，拜託。你與籠鳥那一戰，可是機甲對決青年組的決賽。你以為這樣的戰鬥，不會有無數影片留存下來嗎？」

……………

張風坐在黑球當中，看著面前的影片，面色凝重，默然無語。

他很少這樣看自己的機甲對決影片，像之前是因為敗給了墨子晴，所以看了一整夜去研究、進步，但除此之外已是很少。

更遑論最近這一年，他都一心投進機甲專科中，除了夜晚要完成以軒那變態的訓練列表之外，都很少操控機甲，更別說與別人進行對決。

塞幾十支百變武器當炸彈用

Jeng各位繼續目標係今日可以睇完佢地打交

温書

我elective讀機修加機士，得呢度有text book

cls一陣penana bam分身剩返10000 like

而家已經-400

原來真係有分身

玩壞個肝是不好的

樓豬都收埋好多貨

唔好逼爆佢 唔係好似隔離單機po就唔好喇

巴打成日bin隔離po

玩咁大陣間penana都整個p牌制就gg

比掌掌休息

補貼掌掌未

暖狗

🌵🌵早晨

各位早

第二百四十三章──念頭生

那時候與籠鳥一戰，確實帶給他很大的感觸，加上有爭奪冠軍的壓力之下，張風可以說是自進行機甲對決以來，狀態最好的一場。

這也導致他現在重新看回自己與籠鳥對決的影片時，竟然有一種陌生的感覺。

籠鳥……或者說信惠很強，這是無容置疑的事實。

他沒有跟林東起進行機甲對決過，不知道水準到哪個地步。機甲對決瞬息萬變，像那次張風與信惠正面對決，只是因為遇上了地圖──訓練場，被逼短兵相接。

像張瑞秋，若是廣闊的地圖，根本不會給籠鳥接近的機會。

但若是單論正面交鋒的場合如訓練場，以信惠操控的百變機甲在【百變】激光裝置自毀之前的十分鐘內，或許就連張瑞秋、卓不凡也未必是她的對手。

看著影片中，百變那如狂風暴雨、卻又行雲流水的攻勢之下，苦苦支撐的鐵人，都令張風有種彷如隔世的感覺。

信惠操控的百變太快、太強，攻勢太過密集。

而張風那時候因為狀態大勇，更多的都是依靠著以軒訓練列表而來、深入骨子裡的反應操作進行應對。也正因為那是下意識的反應，所以他根本沒有過多思考便進行移動。

所以當他現在看著影片，彷彿像是看著兩個與自己無關的機士進行對決。

在看到信惠使用七連【劍式突進步】、而自己同時施展後退版本的七連【劍式突進步】，內心也是有點沾沾自喜──啊，我的反應也是挺快的喲。

他不斷一次次的翻看著影片，感受著信惠那帶來恐怖的壓力。

在她手中的百變像是活了起來，如有生命般不斷變化，恐怖至極。一邊看著，張風也是有點感慨：「沒想到如此可怕的籠鳥，竟然是那個看起來嬌滴滴的女娃兒。」

以軒溫和卻顯得冰冷的聲音響起：「風子，機士水平與外貌並不成正比的。」

「我知道，就是她看起來沒那種威勢吧。」

「風子，雖然關於精神一說，我難以用數據衡量。但進行粗略推斷，她在精神的天賦比你更強。」

真要說，他沒有比信惠強。信惠從開戰到最後完結、把即將爆體的百變擲出去，一切都是進行過精密的計算。

與之相比，在影片裡的張風更像是野獸型的機士，以直覺進行操作。

兩者無高低對錯，只有風格不一樣。

「我知道啦！」張風哼了一聲，看著影片中被打得喘不過氣來的鐵人，也是有點僥倖。他最後取勝的原因，只是因為他那用於現實、也是面對絕境時孤注一擲的【弧線槍】操作。

信惠乃計算型的機士，面對這種前所未見的操作，不能歸納於計算之中，最後在始料未及之下率先被射穿駕駛艙而敗陣。

若是兩人再戰一次，信惠在知曉【弧線槍】的存在之下，張風還真沒有必勝的把握。

張風再次略顯感慨的道：「還好這百變只能同時變型一種武器，否則還真是恐怖了。」

說完這話的瞬間，他便一怔。

「啊？對啊。」他靈光一閃，面露狂喜之色：「那就同時變幾種兵器啊。」

以軒毫不猶豫地打擊他：「風子，百變乃是激光科技，那是一門你完全沒有接觸過的範疇。而且，這種變化的激光穩定度並不是沒有人想要補完它，但最終很多人敗了下來。按我計算，要完成這門科技的機率在百份之九，以科技進化論來計算，大概距離了六十八年。」

張風沒好氣、不耐煩的擺手：「我沒有在打激光武器的主意啦！」

他如陷入魔怔，喃喃自語：「這樣的話，大概需要那傢伙的幫忙……」

隨著他腦海中念頭飛動，異魂同體的以軒也是捕捉到了張風的想法，聲音泛過一抹訝異：「哦？張風，這倒是相當有趣的想法。」

張風想到就走，風風火火的從黑球鑽出來，隨手拿起件風衣就走。只是當他剛走出屋門，便看到一抹身影站在梯間，張風的出現似是嚇了他一跳。

張風見狀一怔：「杜華？」

杜華有點尷尬的看著他，撓了撓頭。明明他比張風大上不少，但在面對張風總有一種無形的壓力。只是張風在看到他之後，下意識四處張望了一眼。

也不知道該高興還是失望，他沒能看到那抹倩影。

杜華也知道張風在找著甚麼──哪怕他再遲鈍，也大概猜到張風與梁樂心之間大概發生了甚麼事：「別看啦，心姐沒來。這次是我一個人來。」

他看著張風略顯風塵的模樣，雙眸微亮：「風哥，你是要去哪裡嗎？方便讓我跟著嗎？」

張風本想拒絕，但不知道想到了甚麼，沉默片刻：「隨你的便。」

杜華聞言面露喜容：「謝了！」他拿起了錄像珠進行攝錄，一邊跟著張風上車。

一路無話，只有風馳那難以覺察的引擎聲響。這令坐在後座的杜華有點不太習慣，他下意識看了一眼副駕駛座。或許是平時習慣了坐在副駕駛座的她，與張風進行各種談笑風生。

這是快將一年的習慣。

自然沒那麼快能忘掉。

於杜華而言是，於張風而言也是。

…………

「找我？」

站在屋門，因為剛睡醒而略顯萎靡、都沒時間梳起他那獨門的紅色公雞頭了。明天南揉著眼睛看著張風：「大哥，你也太早了吧。」

看著沒有梳起來、紅髮披散的明天南，張風也是有點不太習慣。他面露興奮：「我有事找你幫忙。」

明天南聞言，睡意漸去。說實話他在朝陽市這一年，朋友沒交到幾個，張風算是其中之一。加上那天為了替自己出頭，算是把葉志輝得罪狠了。

一直他都心存愧疚。

現在聽到張風的話，他馬上拍了拍胸口：「來，有甚麼盡管說。」

掌掌我仲想要

嚟人，榨乾佢

cls, 掌掌今日好早
暫時唔好揸佢住...等lunch 先

點解好似係待揸乾的乳牛咁ge feel

揸極都仲有貨出

出得愈多文就愈多like，愈多like 就愈多文

所以要較較個任務

如果真有咁多like 咁連登like去哂邊，CD rom assemble

-11

連燈p牌冇得評，但penana可以like

究竟掌掌有幾多長期讀者

P 牌冇得評但可以係度推 post

不過 Penana 長期唔夠 like.
呢個Post 都128
Penana 邊有 128, 平均都係 6x

Penana 萬8likes都未加更

見琴日大家咁踴躍我都將儲低冇like到百幾篇like番
谷住嘅嘢出哂時有種爽快感，係咪先

Same lol

連登d正皮like晒Penana有31000

same

Penana 18000 讚好加更。

第二百四十四章──石景軒

明天南聽著張風把想法說出來，也是面露思考之色。

「也不是不可能，但有點麻煩。」他沉吟片刻：「這樣的話，對機體負荷很大，失去靈活。」

張風腦海中泛過信惠那可怕的計算與操作，搖了搖頭：「這個自然，機甲外殼自然是要犧牲一點，但我相信那女孩兒能夠應付。這樣看來，機甲所採用的金屬也是其中一個問題。」

明天南點了點頭：「是的，若能攻克這點──」他面上也露出饒有趣味之色：「這倒是一個很有意思的玩法。」

一旁的杜華聽著一頭冒水，他跟梁樂心不一樣，只是一個普通的攝影師，對於機甲甚麼的一竅不通。在看到明天南用疑惑的目光看來，他連忙開口：「放心，你們之間的機密我不會洩漏出去，影片也會進行靜音及片段刪減。」

張風笑著拍了拍他的肩膀：「我相信你，況且這本來也沒有甚麼好隱瞞的。」

他說的沒錯。

因為他準備設計的機甲，真要說的話沒有太大的特殊，更多的只是設計之中的天馬行空。在科技上，並沒有甚麼可足道的。而這台機甲若換了普通機士使用，甚至可能會操控不了。但他有信心，這是一台相當適合【籠鳥】的機甲。

明天南很認真的擔任起輔助的角色，右手點著左手腕間的千機環：「考試成績出來了，嗯……金屬應用科嗎？嘿，第一位的你不用想了──正是洛星。至於第二位的拿了九十八分，也是很強大啊。」

「石景軒，這傢伙真不愧是出身金山市的貴公子。只是那傢伙性子放浪，不討人歡喜，也不知道他願不願意幫忙。」

「那只有先去看看才知道了，走吧。」

「啊？現在啊？我的髮型還沒有弄好……」

「走了啦。」

就這樣，才剛起床沒久的明天南就被張風拉著上車，杜華連忙跟上。風馳再次於朝陽市行走。

…………

清早，咖啡室。

朝陽市著實是一個好地方。

旭日初升之際，洛星坐於咖啡室的窗邊，嗅著咖啡撲鼻而來的香氣。略苦帶甘，令人回味無窮的香味，凝於鼻腔，哪怕尚未就飲，都感到一股精神爽利。

鈴鈴鈴──

門被打開，那掛於門上的鈴鐺響起。

一道身影走來，四處一盼，面色上露出一抹笑容：「洛妹妹果然好享受，就連我這個東道主，都不知道朝陽市有這樣一個好地方。」

洛星哈哈一笑，明明女兒之身卻帶有幾分江湖的灑脫：「葉公子，請坐。」

來者頭紮小辮子，雙眸狹如柳葉，正是葉志輝。

葉志輝笑著坐下，明顯也沒有轉彎抹角的打算：「比鬥在即，洛同學卻是如此寫意地觀旭日而聞著咖啡香，特地約我而來，恐怕不是品嘗隱世小店的咖啡那般簡單吧？」

洛星哈哈一笑，笑容爽朗，加上那獨具書卷味兒的氣質，不由得令咖啡店裡的服務生看得一怔，旋即低下頭來。

「約葉公子到此，自然是有事相求。」

「嗯。」

葉志輝輕嗯一笑，笑容不減：「想必是與機甲設計有關的吧？關於賽制我也有參閱過，是可以找同是精英學院的學員進行組隊吧？」洛星笑著點頭：「葉公子快人快語，我也不轉彎抹角了。」

接著，她面色漸漸凝重，把其想法說了出來。

一邊說著，葉志輝的面色同樣凝重。只是由凝重變成震驚，最後化成贊嘆。他看著洛星的目光，泛過一抹複雜之色。那是既忌憚、又佩服，更是欣賞：「洛同學……三科之首，學庫五車，果然名不虛傳。這種想法如天馬行空，更如你所言，最是適合林東起這種怪物。而且……」

他面露一抹自信的笑容：「對引擎要求極高，這一點令我感到相當有興趣。」洛星點了點頭：「這次設計，重點便是引擎。雖說有類近的引擎型號，但……」

葉志輝卻是搶先打斷他：「我知道。只是洛妹妹妳的想法，前人未有所製，終究不是度身訂造。真正要做到，只能重新設計一台新的引擎。但現在沒有這樣的時間。既是如此，唯有進行改良。」

洛星微微一笑：「正是如此。」

就在這時，那服務生便紅著臉，如一顆紅蘋果般拿著托盤走來。

三杯香氣撲鼻的咖啡放在桌上，令人迷醉。

「謝謝。」洛星很有禮貌的致謝。

「不……不客氣。」服務生如驚弓之鳥般退去，令洛星莞爾。葉志輝同樣拿起一杯咖啡，輕咦一聲：「洛妹妹，莫非還有人要來？」

洛星舉杯輕抿，含笑不語。

就在這時，門的鈴鐺再次響起。

來者神色略顯萎靡，大咧咧的來到二人身前，拉開一張空椅就坐。他雙眼微黑，似是一夜未眠：「姓洛的，妳找我最好有事。哥狂歡整夜，準備睡覺的時候被你找出來。」

「自然有事。」洛星微笑著：「我想要【雲星鋼】。」

來者雙眸一亮，似是剛才頹喪的神色只是偽裝。很快，他那抹神光轉瞬即逝，隨手拿起第三杯咖啡喝起來：「雲星鋼只產於金山市，就連聯邦也沒能拿到多少，妳現在想用來怎麼樣？」

洛星一邊笑著，一邊把她的想法說出來。

葉志輝這時才露出恍然大悟之色。確實，要達到洛星設計的目標，雲星鋼會是一種相當重要的主材。

就在這時，門鈴再次響起。

走進來的，卻是三人。

只是他們面面相覷，相視一怔。

來者，正是張風、明天南及杜華。

……………

看著洛星與葉志輝，張風便猜到了甚麼。

當目光落在那面色萎靡的青年，自然便猜到此人大概是石景軒，金山市石氏企業的繼承人。只是看他成績斐然，明顯不是個紈絝子弟，而是有真材實料的人。

當看到洛星邀請了葉志輝及石景軒早早等在這裡，他大概是猜到，洛星同樣邀請了二人組成隊伍。

「你們怎麼會在這裡。」葉志輝在看到明天南，面色就是難看。而當他看到張風，便想起那天那可怕的一拳……

只是想到這傢伙天不怕地不怕，加上那可怕的戰力，他也是不敢張風動手。

想到這裡，他面色便更加難看了。

被人截糊 sosad

Oops, sorry.
按錯引用

衰開有條路

點解會搵葉承志組隊
貪佢人脈定點

葉志輝引擎滿分

呢到好凶險
快d走
等我頂住

最近呢幾章要儲埋一次睇先爽

多謝您, 我會努力係度推 Post 推到有更加

大家準備有開新post加更 多啲留言炸爆佢

成仔對瘋狼7日有冇睇法

想睇張風打鳩葉志輝

就黎又可以開新post出文

之前咪打鳩左獲

睇你地威得幾耐

我成日都覺得到最後籠鳥會因為某啲原因冇得出場
然後張風唯有鐵人大戰林東起

可能咁啱張風啱啱好完成左個訓練列表
直接揸新機去打

好奸
但係估計要等多一個禮拜先見到呢個場面......

我覺得信惠應該唔夠林東起打 話曬林東起都出過去異域

但係張風有主角光環就唔同講法

唔係乳牛,係呢個

太樂觀

咩黎

一睇就估係仙人掌汁啦

掌汁

我想問,乜唔係剩係入資料入機甲對決咩,點解係"想要˝雲星鋼?

整件實物出黎再scan入機

又十木個名用到爛

咁隻GAME係人地出架嘛
喂啊你唔好咁啦

木承志好似又係十木

木承志間公司仲hea
叫木氏

你知就好同埋十木好撚蝗feel

又蝗

GBN

聽日like下又加更推推下又加更

日日推post好快就會加更

加更好啊 掌掌嘅好習慣

多啲讀者一齊交流仲開心

多啲加更仲開心

有冇人估到張風個計劃係點

打打下條女暈左張飛接手

最好笑都係之前有巴打話快捷鍵

唔係劇透就唔洗四格啦 我意思係點樣改裝

咩嘢快捷鍵？

比林東起強上點同

按一個制耍一套拳

標童張飛落場打

好似唔一定打贏先第一名 可能張風設計出黎既機甲對現今既機甲產生重大改變

btw 張風應該都係行機士路線架喇
靠孤兒院d人整機甲+維修機甲

Real 仲要出征異域

咪又係喺東湖自己整同維修，勁版韋大師

第一步,為東湖改革精神系黑球:

第二步,入西山淘汰機甲,肉身戰

有文未

有 文 未

每日兩篇

出文未

即到

得一日早餐

通常7點冇早餐都要餓到11點先有得食

直接推到新post出兩篇

推爆個post又加更

pish

兩更呀 唔該

掌掌唔肯起身推post懲罰你

第二百四十五章──不用了，謝謝

明天南在看到葉志輝後面色也是陰沉，冷哼不語。張風便開口道：「我們到了石同學的家裡，得知石同學來到這裡。」

「哦──這就有趣了。」石景軒面露笑容。

一時間，他竟成了雙方爭奪的對象。

……………

張風需要石景軒，是因為石景軒對金屬應用的擅長。而洛星需要石景軒，是因為石景軒的家世背景，能夠替他拿到足夠數量的【雲星鋼】。

兩者其實沒有對立，只是任誰用腳也想到。

既然都在這裡碰到了，自然想要搶奪石景軒、並不讓他替敵隊效勞。只是沒想到洛星微微一笑：「石兄弟，若是你答允張風的邀請，也沒有所謂。只要我想要的，能給我就好。」

洛星自己便是金屬應用科滿分，並沒有需要石景軒知識的打算。

而石景軒卻沒有說話，只是饒有趣味的看著張風：「你既然找上門，大概是想要我幫忙吧？」

張風也是有點意外的看了洛星一眼，沒想到這小妮子如此大度。面對張風的目光，洛星輕輕舉杯示意，再次一抿杯緣喝了一口咖啡。

張風點頭回禮，方向石景軒道：「是的。」

「我也不多廢話。」石景軒勾起一抹壞壞的笑容，待價而沽甚麼的，他最喜歡了。

他指著洛星：「姓洛的想要我石氏某種稀有金屬。」然後他又指向張風：「你大概是想要我的知識技術？反正你就是需要我。」

「我的條件很簡單。」他看著張風，滿臉狡猾，哪有剛才的頹喪與萎靡？

「風馳。」

他看著張風，想起那台車中極品。

「只要你給我風馳，作為交易──我能夠幫你的同時，也不給她稀有金屬，你怎麼看？」

葉志輝面色一變，便要站起身來：「你──」

洛星卻是舉起了青蔥般的玉手止住，仍然一面平靜。只是她眼角掃過石景軒的目光，還是有點冷。

被這傢伙擺了一道啊。

石景軒倒是老神在在。在他看來，這個交易再簡單也不為過了。一台車子，哪裡能夠首屆首名的位置相比？至於洛星本來答應他的好處，在他看來又哪裡能夠跟名車風馳相比。

怎麼看，這都是雙贏、互惠互利的交易。

張風根本沒有可能拒絕──

「啊，那樣啊。那就不用了，謝謝。」

語畢，張風準備轉身就走。就連明天南、杜華這兩個人被張風的果斷嚇得目瞪口呆。本來他們都替張風於內心中天人交加的掙扎著，沒想到張風下一刻便已斷然拒絕。

「啊……啊？啊！？慢著慢著慢著！」石景軒由本來老神在在的模樣，突然被震驚得不可交加，連奔帶跳的擋在咖啡店的門前：「慢著慢著！給個理由啊！解釋呢？如此果斷的拒絕，原因呢？你不要首屆首名了嗎？！」

張風聞言倒是一怔，隨即失笑：「我說，你想太多了。我來找你，單純是心存尋求幫助的意思，也是看看你對我的設計有沒有興趣，繼而一起研發機甲，而不是一宗交易。」

「前者乃是乃學術研究，後者只是普通交易，非我所願。既然你沒有興趣，我自然該走了。」

張風微微一笑，於他擦肩而過。明天南聞言，面色通紅。如此淡泊名利的心性，正是他這種年紀追求的！

想到這裡，哪怕沒有梳起公雞頭，卻如一頭戰勝了的公雞般挺著胸，白了葉志輝一眼，然後從石景軒身旁走過，眼角不忘鄙視了一眼。

張風走出咖啡店，長呼一口氣。

說起來雲淡風輕，實則內心也是有點煩躁。

在他構思之中，環環相扣。哪怕想要犧牲一點機甲外殼的堅固度，但還是需要對合金進行精挑細選。偏偏他又不像洛星那般，對金屬應用有著出色的知識。

明天南興奮地走出來，看到張風沉吟不語，面上興趣之色漸漸減退。

就在這時，一抹倩影走了出來，正是洛星。

她看向張風，微微一笑：「張同學，方便聊兩句嗎？」

……………

張風打量著洛星。

二人交接不多，畢竟機甲專科的課堂，更多的是單獨的學習，沒有多少同輩之間的交流。而要像機士系那邊相相爭鬥的更是極少。

只是現在看來，洛星身上總有一股從容之意，彷彿沒甚麼能令她生出波動，又像一切盡在她掌握中。偏偏這股感覺卻並不像葉志輝那種囂張的自信惹人生厭，而同時帶給人親近，更是生出追隨之心。

就在張風打量她的同時，洛星也在認真看著張風。

說實話，在她看來機甲專科本來就無一合之敵。那不是漠視對手，更像是認清事實後的平靜。只是，孫千軍、堂堂國防部長不可能千里而來替他撒謊。

那就代表，張風替聯邦完成機密項目一事是真的。

足以讓江小白、麥靜思這兩個在聯邦機甲世界中舉足輕重的大人物替其給予滿分，足證張風的水平著實很高。對此，洛星沒有任何懷疑。

這就令洛星似是初次去認識張風這一個人。而現在看來──著實不錯。想到這裡，她面上露出笑容：「張同學，聞名不如見面。對於這次的比試，我相當期待。」

張風也沒想到看似高高在上的洛星會率先釋出善意，他也是溫和一笑：「能跟洛妹妹比試，是我的榮幸。」洛星卻是擺了擺手，帶著逍遙灑脫：「別說這些客套話，大家公平比試。既然張同學稱我一聲妹妹，我也不客套了。」

她深深看了張風一眼：「張兄弟剛才的處理與應對，我很是佩服。只是礙於學院比試規則，我卻也不能幫助你完成機甲設計反過來對付自己。」

「張兄弟，可有聽過程映文？」

張風聞言一愣，想起了課室總是板起臉龐一本正經地喊著自己老師的小子。

「你可別少看他。程映文的母親崔麗容，便是韓允教授的左右手，其金屬應用知識高深莫測。而作為其子的程映文，自小耳濡目染之下，學識淵博。這次之所以考試沒有特別出色的成績，只是因為比起知識，他更習慣對金屬進行實際處理，很多道理都是說不清、道不明，難以用考卷去作答。」

「若張兄弟有意找幫手，他會是一個很好的選擇。」

張風聞言大喜，連忙道謝：「先謝過洛妹妹了。」

洛星微微一笑：「就讓我們，來一場精彩的對決吧。」

「一言為定。」

啱呀，推爆個post

Push

老啦要訓多d

收左條𡃁返黎，終於用得著

又多個洛妹妹

話說張風之前在第157章諗過點改良機甲操作指令，會唔會直接用番個陣諗到啲嘢

然後信惠就叫佢示範

應該一直都用緊
海天一色12粒掣都要計過點㩒

洛星都總算係一個大器

好有識英雄重英雄嘅feel

洛妹妹

考第一

係咪口號黎架大佬呀

楓成加更

掌掌加更
到底今日推唔推得爆呢個post呢?

緊係得

推爆

午餐推一推

加更加更

一定得推下先

大家，唔好為推而推啊食相好核突架

唔知張風後宮鬥爭好睇
定係張風出異域打怪好睇

仙人掌渣汁好睇

孤兒院的死亡率會不會降低呢？

快啲去搵條𡃁幫手啦～！
引擎，金屬，之後仲要搵邊個幫手？

夠啦
其餘三科張風滿分

又係喎！
咁跟住落黎係咪要搵機士同學做對戰訓練？

有冇話唔比搵教授級風子同啲教授咁熟
搵楓成幫手加更

都唔使啦
張風攞返部鐵人同佢練

用快捷鍵 chok弧線槍射死信惠

其實應該搵返近戰型機士同佢打

除咗搵幫手仲要諗整機甲啲材料係邊度買，搵人練習嘅話信惠大把錢請人練

好似有講過任搵學員
冇話教授得

信惠=無限資源啦
有錢有權乜材料都買到啦

根據楓成寫法實會反轉再反轉
隨時係山埃黎

咁葉志輝咪會變成張風隊友

話說唔知幾時張風先會去異域

妹妹

你地成班推夠未？等我以為有文

點算 真係好期待掌掌思路

掌掌思路唔係咁易掌握
最便捷方法就係快啲加更

推還推
記得留返個1001俾仙人掌貼新post link

推爆post之前黎過投票
覺得張風同信惠會贏回覆寫1
覺得洛星同林東超會贏回覆寫2

我先 1 主角光環

逼人答一你真衰仔

2.主角光環

打和一齊去異域super!

diu, sor 9 打錯字
1
主角光環

其實哩到幾好...
我地真係好認真討論劇情
唔係鳩推為加更
我地咁老實，掌掌不如加多更？

大家真係想知結果

邊個同樓主個肝作對
邊個就係我地朋友

雖然信惠對同齡超晒班 隨機揀一個機甲用都屈哂機 但超班係未夠 只要林東起唔再輕敵 理論上信惠應該打唔贏林東起

但信惠學習能力驚人(起碼點過三次提呢樣嘢) 張風如果教佢幾招體操 或者比以軒嘅list佢 (部份都夠做) 就基本上贏硬

但張風始終係主角 主角冇理由淪為配角 所以我都係偏向張風最尾會因為信惠出左啲事而自己揸返 然後贏咗 然後信惠心（身）服口服 讓個第一出黎

他指著四人：「既是如此，索性將四人分成兩組。」

「機甲專科的，負責設計機甲。」

「最後由機士系，各自操控二人設計出來的機甲，一分高下，那不就得了哈？

但奇怪嘅係 呢到冇特別留伏筆 講得好清楚係由機士系操控機甲

劇情進入直路喇

啊睇漏左 單單信惠示範嗰陣就已經有幾招新戰法張風未見過
幫佢好深印象嘅係張風永遠都會比驚喜佢 所以佢知道且隨風行都係遲早嘅事

直？邊到直？睇過

不過

你睇唔到咩

加更lu

不過洛星妹妹講真我對佢印象唔多 反而個葉乜春同佢有種微妙關係 同埋葉同張風好大仇口 我相信都冇咁快打

好想睇佢哋打 但中間啲細節位又唔想冇左 究竟楓城會點寫呢

留1001